>1.接收气瓶时，应用肥皂水试验阀门有无漏气，如果漏气，要退回厂家，否则会发生危险。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>2.离心操作时，为防液体溢出，离心管中样品装量不能超过离心管体积的_____。
	A.2/3
	C.1/2
	B.1/3
	D.3/4
		正确答案：A

>3.特种设备作业人员在作业过程中发现事故隐患或者其他不安全因素，应当立即向现场安全管理人员和单位有关负责人报告。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>4.电子天平在初次接通或长时间断电之后，至少预热30min。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>5.严禁油脂等有机物沾污氧气钢瓶，因为油脂遇到易燃的氧气就可能燃烧；如果油脂沾污了氧气钢瓶，应立即用四氯化碳洗净。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>6.离心机各转头有其使用的额定转速，使用时不能超过其额定转速，离心完毕后，转头必须作消毒灭菌处理，清洗干净后待用。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>7.选用天平，主要考虑天平的称量与分度值是否满足称量要求，其次是天平的结构形式是否能适应工作的特点。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>8.气体钢瓶为防止重新充气时发生危险，不可将气体用完用尽，氢气应保留残余压力为_____。
	A.0.05MPa
	C.0.2～0.3MPa
	B.2MPa
	D.<0.05MPa
		正确答案：B

>9.分光光度计的比色皿盛样品液应为2/3左右。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>10.在进行气相色谱-质谱（GC-MS）分析时，以下正确的是______。
	A.对样品中待测成分应当有所了解，要知道其沸点，沸点太高的样品是不能进性GC-MS分析的
	C.有些高沸点、强极性的有机化合物可以经过衍生化进行GC-MS分析
	B.无机化合物、强极性物质、羧酸等也不宜直接用于GC分析
	D.样品应溶解在适当的低沸点的有机溶剂中，比如甲醇、二氯甲烷、乙醚等，水溶液可直接进样
		正确答案：ABC

>11.实验室常用的气体钢瓶颜色分别是______。
	A.N2瓶蓝色，H2瓶黑色，O2瓶绿色
	C.N2瓶绿色，H2瓶黑色，O2瓶蓝色
	B.N2瓶黑色，H2瓶绿色，O2瓶蓝色
	D.N2瓶黑色，H2瓶蓝色，O2瓶绿色
		正确答案：B

>12.分光光度计测定样品浓度时，不可以用手触摸比色杯的任何表面。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>13.特种设备使用单位应当使用符合国家安全技术规范要求的特种设备。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>14.液相色谱-质谱仪使用完后，要关闭质谱仪电源。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>15.使用离心机时，错误的操作是______。
	A.离心机必须盖紧盖子
	C.液体不能超过离心管的2/3
	B.不需要考虑离心管的对角平衡
	D.每次使用后要清洁离心机腔
		正确答案：B

>16.特种设备作业人员在作业中应当严格执行特种设备的操作规程和有关的安全规章制度。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>17.特种设备使用单位应当对在用特种设备进行经常性日常维护保养，并定期自行检查。特种设备使用单位对在用特种设备应当至少每月进行一次自行检查，并作出记录。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>18.乘坐电梯发生异常或故障时，正确的做法是_____。
	A.保持镇静，可拨打轿厢内报警电话寻求帮助或等待救援
	C.撬开轿门，赶快逃生
	B.使劲拍打轿门，拼命叫喊
	D.大声哭闹
		正确答案：A

>19.开动离心机时启动要快，快速拨动速度旋钮，调到所需转数。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>20.空瓶与实瓶应分开放置，并有明显标志。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>21.使用液相色谱-质谱仪进行检测样品前，要观察质谱仪的真空压力是否正常。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>22.更换质谱仪机械泵的泵油时，不需要停止质谱仪。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>23.保证实验室使用的各种气体钢瓶的安全，错误的做法是_____。
	A.加保险圈并用绳索相对稳定
	C.放置阴凉或空气流通的地方
	B.远离火源、电和其他热源
	D.紧靠设备放置
		正确答案：D

>24.在实验室中使用手提高压灭菌锅时，必须熟悉操作过程，操作时不得离开，时刻注意压力表，不得超过额定范围，以免发生危险。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>25.使用剧毒气体，以下错误的是_____。
	A.用尽瓶内气体
	C.瓶阀结冰时，不得使用火烘烤
	B.气瓶不得使用电磁起重机搬运
	D.使用中不可敲击，碰撞气瓶
		正确答案：A

>26.使用离心机时，当部分装载时，离心管可随意放在转头中而不用考虑平衡。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>27.高压容器是指容器内承受压力大于100kgf/cm2及以上的设备。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>28.高压灭菌锅灭菌时，待灭菌的物品可与含有腐蚀性抑制剂或化学试剂的物质放在一起灭菌。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>29.可以将乙炔与氧气混放在一个房间。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>30.易燃气体之气瓶，经压力调节器后，应装单向阀门，防止回火。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>31.氧气钢瓶不得与_____混合存放。
	A.乙炔钢瓶
	C.氮气钢瓶
	B.氩气钢瓶
	D.液化钢瓶
		正确答案：A

>32.CO2培养箱使用注意事项_____。
	A.组织培养皿需放在塑料盘内进行孵育
	C.定期清洁和消毒
	B.培养瓶和碟不能叠放，要分类存放
	D.专人管理，每天检查CO2、管道，防止漏气，检查温度等
		正确答案：ABCD

>33.乘电梯客时应当遵守以下要求_____。
	A.遵守电梯安全注意事项和警示标志的要求
	C.不采用非安全手段开启电梯层门
	B.不乘坐明示处于非正常状态下的电梯
	E.不乘坐超过额定载重量的电梯，运送货物时不得超载
	D.不拆除、破坏电梯的部件及其附属设施
	F.不做其他危及电梯安全运行或者危及他人安全乘坐的行为
		正确答案：ABCDEF

>34.乘电梯时，如电梯出现故障应采取的措施是_____。
	A.按动轿门操纵盘上警铃按钮或对讲机按钮求救，也可拨打操纵盘上的救援电话，告诉故障电梯的位置和现场简要情况
	C.听到外面有人时，可以有节奏连续扣打轿门呼救
	B.保持镇定，节省体力，等待救援
	E.拍打轿门且拼命叫喊
	D.撬开轿门逃生
	F.大声哭闹
		正确答案：ABC

>35.用于显微镜观察的试样应_____。
	A.把带水的试样放在载物台上
	C.把带酒精的试样放在载物台上
	B.保证干燥、清洁
	D.任何状态
		正确答案：B

>36.气瓶不要和电器电线接触，以免发生电弧，使瓶内气体受热发生危险。如使用乙炔气焊接或切割金属，要使气瓶远离火源及熔渣。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>37.高压氧气瓶上安装减压器的正确操作方法的是_____。
	A.开启是顺时针方向旋紧
	C.关闭是顺时针方向旋紧
	B.开启是顺时针方向旋松
	D.关闭是顺时针方向旋松
		正确答案：A

>38.显微镜的镜头有灰尘时应______。
	A.用手指擦镜头
	C.用布擦
	B.用嘴吹
	D.用擦镜头纸擦试
		正确答案：D

>39.使用离心机时，下列正确的操作是_____。
	A.离心管必须盖紧盖子
	C.使用固定角度的离心转子时，必须注意离心管不要装的太满以防溢出
	B.可以用盐溶液或次氯酸盐溶液平衡空离心管
	D.每次使用后要清除离心桶、转子、离心机腔的污染
		正确答案：ACD

>40.在使用高压灭菌锅、烤箱等高压加热设备时，必须有人值守。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>41.下列关于高效液相色谱仪器使用正确的是_____。
	A.流动相必须用HPLC级的试剂，使用前过滤除去其中的颗粒性杂质和其他物质(使用0.45μm或更细的膜过滤)
	C.长时间不用仪器，应该将柱子取下用堵头封好保存，能用纯水保存柱子
	B.流动相过滤后要用超声波脱气，脱气后应该恢复到室温后使用
	D.压力不能太大，最好不要超过2000 psi
		正确答案：ABD

>42.高压蒸汽灭菌是对实验材料进行灭菌的最有效和最可靠的方法。正确灭菌的操作是_____。
	A.134℃、灭菌3 分钟
	C.121℃、灭菌15 分钟
	B.126℃、灭菌10 分钟
	D.115℃、灭菌20 分钟
		正确答案：ABC

>43.离心管中样品盛放量可以为离心管体积的3/4。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>44.使用高压灭菌器时，要注意_____。
	A.灭菌器腔内装载要松散，以便蒸汽作用均匀
	C.灭菌器的排水过滤器应经常拆下清洗
	B.必须穿防护服和戴手套
	D.待温度降至80℃以下时再打开高压灭菌器
		正确答案：ACD

>45.搬运气瓶时，应将联接气瓶的一切附件如压力调节器、橡皮管等卸去，罩好气钢瓶帽，保护阀门。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>46.禁止把物体（如扳手、螺丝起子、撬杆等）插入阀门帽的开口处来移动粘住了的钢瓶帽。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>47._____气体是属于易燃气体。
	A.二氧化碳
	C.氧气
	B.乙炔
	D.氮气
		正确答案：B

>48.氧气减压阀在使用时应注意_____。
	A.加黄油密封
	C.绝对禁油
	B.用橡皮垫圈密封
	D.用油石棉绳密封
		正确答案：C

>49.全自动高压灭菌器的使用以下哪项是正确的______。
	A.同类物品装放一起
	C.敷料与器械同时灭菌时，应将敷料放在下层
	B.液体和固体物品分开存放
	D.常用各种物品的灭菌时间(110-121℃)20～30min
		正确答案：B

>50.氢气属易燃、易爆气体，以下正确的是_____。
	A.氢气易扩散，所以不忌烟火
	C.氢气与空气混合气的爆炸极限为18.3%:59.0%（体积比），此时，极易引起自燃、自爆
	B.只要通风好，可放在室内
	E.随意储存
	D.严禁烟火，必须单独存放
		正确答案：CD

>51.灭菌锅使用时应向锅内加水至水位标记线为止。物品放置不宜过多，过挤，锅内应留出三分之一空间。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>52.使用_____钢瓶，操作者的双手、手套及工具等不得沾染油脂。
	A.氢气瓶
	C.氮气瓶
	B.氧气瓶
	D.氩气瓶
		正确答案：B

>53.不能用于液相色谱-质谱仪的流动相的试剂是______。
	A.甲酸
	C.磷酸钠
	B.乙腈
	D.乙酸铵
		正确答案：C

>54.转速较低的离心机在使用中可以打开机盖观察。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>55.分光光度计的比色皿盛样品液应为_____。
	A.2/3左右
	C.装满
	B.1/2左右
	D.1/3左右
		正确答案：A

>56.特种设备出现故障或者发生异常情况，使用单位应当对其进行全面检查，消除事故隐患后，方可重新投入使用。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>57.气体钢瓶的开关操作，正确的是_____。
	A.只关减压器
	C.使用时，应先旋动开关阀，后开加压器；使用完后，先关闭开关阀，放尽余气，再关减压器；缓慢关启
	B.只关开关阀
	D.快速启动
		正确答案：C

>58.使用高压灭菌器的注意事项是____。
	A.注意防护，防止烫伤，待温度降下后再开盖
	C.禁止器皿盖着盖子进行高压灭菌，易产生爆裂
	B.一次高压灭菌物品不宜过多
	E.一次高压灭菌物品尽可能装满
	D.定期检查排水桶、排水管
		正确答案：ABCD

>59.各种气瓶的存放，必须保证安全距离，避免阳光暴晒，气瓶距离明火必须在_____米以上。
	A.2
	C.20
	B.10
	D.30
		正确答案：B

>60.有毒气体等钢瓶应贴有明显标志，原则上应单独存放，注意室内通风。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>61.乙炔的铜盐、银盐是爆炸物，乙炔气及气瓶切勿与铜或含铜70%以上的合金接触，一切附件不能用这些金属。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>62.使用大型精密仪器开展学习和工作，必须事前认真学习其操作规范并经过考核，在获得操作证书后或在该设备使用管理人员的指导下才能使用。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>63.易燃、易爆气体和助燃气体（氧气等）的钢瓶不得混放在一起，并应远离热源和火源，保持通风。可燃性气体与助燃性气体气瓶，与明火距离应大于10m。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>64.使用高压灭菌器时，不必要的要求是_____。
	A.灭菌器腔内装载要松散，以便蒸汽作用均匀
	C.灭菌器的排水过滤器应经常拆下清洗
	B.必须穿防护服和戴手套
	D.待温度降至80℃以下时才能打开高压灭菌器
		正确答案：B

>65.特种设备使用单位，应当严格执行《行种设备管理条例》和有关安全生产的法律、行政法规的规定，保证特种设备的安全使用。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>66.在用分光光度计测定样品溶液时，可以允许样品溶液有气泡、悬浮物等。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>67.乘电梯，以下正确的是______。
	A.不要用身体或其他物体阻挡正在关闭的电梯门
	C.进入电梯轿厢后随便站立，自己舒适就行
	B.可以用身体或其他物体阻挡正在关闭的电梯门
	D.可在电梯轿厢内打闹、蹦跳
		正确答案：A

>68.电梯发生事故时，按照应急救援预案组织应急救援，排险和抢救，保护事故现场，并且立即报告事故所在地的特种设备安全监督管理部门和其他有关部门。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>69.为了不使气瓶配件混乱，各种气瓶根据性质不同，阀门转向不同。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>70.关于氧气瓶的使用，以下正确的是______。
	A.氧气瓶附件有缺损，阀门螺杆滑丝时，应停止使用
	C.氧气瓶里的氧气，可以全部用完
	B.氧气瓶不能强烈碰撞，禁止采用抛、摔及其它容易引起撞击的方法进行装卸或搬运
	E.在开启瓶阀和减压器时，人要站在侧面；开启的速度要缓慢，防止有机材料零件温度过高或气流过快产生静电火花而造成燃烧
	D.氧气瓶不得靠近热源，与明火的距离一般不得小于10米
		正确答案：ABDE

>71.当电梯发生异常现象或故障时，乘客应保持镇静，可拨打轿厢内报警电话寻求帮助或等待救援。切不可擅自撬门和企图逃离轿厢。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>72.使用电子天平之前要使水平仪内空气泡位于圆环中央。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>73.液相色谱-三级四级杆质谱仪机械泵的泵油，只要检查泵油量足够，就不需要更换。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>74.在用电梯每年须进行一次定期检验。使用单位应当按照安全技术规范的要求，在《安全检验合格》标志规定的检验有效期届满前1个月，向特种设备检验检测机构提出定期检验申请。未经定期检验或者检验不合格的电梯，不得继续使用。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>75.大型仪器一般都使用计算机进行控制。对该计算机除了在性能上能满足要求，在使用方面的要求是_____。
	A.专机专用
	C.一机两用
	B.随便
	D.只需防止病毒感染即可
		正确答案：A

>76.清洁分光光度计比色皿的透光面可以用滤纸擦拭。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>77.液相色谱-三级四级杆质谱仪使用之前要检查各路气体压力。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>78.天平称量的选择：是被称量物体的质量不能超过天平的最大称量。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>79.气瓶附近，必须有合适的灭火器，且工作场所通风良好。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>80.特种设备是指涉及生命安全、危险性较大的锅炉、压力容器（含气瓶）、压力管道、电梯、起重机械等设备。每一类特种设备都具有其安全使用规范。为加强对特种设备的使用监管，国家制定并施行《特种设备管理条例》。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>81.在实验室中，不要将气瓶倒放、卧倒，以防止开阀门时喷出压缩液体。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>82.高压灭菌液体终止时，为尽快地取出灭菌液体，可快速排气使压力迅速降低。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>83.关于氮气瓶的使用，下列不正确的是_____。
	A.氮气瓶的存放应远离火种、热源
	C.气瓶发生泄漏时，应迅速撤离泄漏污染区人员至安全区
	B.发生火灾时，应尽可能将气瓶从火场移至空旷处
	D.处理氮气泄漏时，由于氮气无毒、不燃，不需要注意现场通风
		正确答案：D

>84.有关气体钢瓶的正确使用和操作，以下不正确的是____。
	A.不可把气瓶内气体用光，以防重新充气时发生危险
	C.可燃性气瓶（如H2、C2H2）应与氧气瓶分开存放
	B.各种压力表可通用
	D.检查减压阀是否关紧，方法是逆时针旋转调压手柄至螺杆松动为止
		正确答案：B

>85.实验室常用气体中易燃易爆气体为_____。
	A.氧气
	C.氩气
	B.甲烷
	D.氦气
		正确答案：B

>86.在电梯出现故障或者发生异常情况时，组织对其进行全面检查，消除电梯事故隐患后，方可重新投入使用。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>87.气体钢瓶的使用不能将钢瓶内气体全部用尽再重新灌装新的同种气体。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>88.液相色谱-质谱仪使用完后，每一次都要清洗离子源。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>89.乘坐电梯时，发现电梯有异常刮蹭、振动和异味，要及时通知管理或维修人员，确保电梯安全。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>90.发生火灾时，应用电梯逃生，因为电梯速度快。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>91.利用显微镜观察样品，要进行聚焦，正确的做法是_____。
	A.调焦时要避免物镜与样品接触
	C.先转动微调螺旋，使载物台下降
	B.把样品放在物镜上
	D.手动移动试样，至清晰
		正确答案：A

>92.气瓶附近，不能有还原性有机物，如有油污的棉纱、棉布等，不要用塑料布、油毡之类盖，以免爆炸。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>93.搬运气瓶时，不使气瓶突出车旁或两端，并应采取充分措施防止气瓶从车上掉下。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>94.清洁分光光度计比色皿的透光面，可以用_____方法擦拭。
	A.纱布
	C.镜头纸
	B.毛刷
	D.滤纸
		正确答案：C

>95.因为实验需要，可以在实验室存放大量气体钢瓶。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>96.气体钢瓶的存放方法，不正确的是_____。
	A.气瓶应贮存于通风阴凉处
	C.不同气瓶不能混放
	B.勿放于通道，以免碰跌
	D.不用的气瓶可以放在实验室
		正确答案：D

>97.显微镜的使用注意事项包括_____。
	A.应放在干燥通风地方，并避免阳光直射或暴晒
	C.物镜和目镜必须保持清洁，如有灰尘应用擦镜纸擦拭，不要用布或其他物品擦拭
	B.避免与酸、碱和易挥发、腐蚀性的化学试剂放在一起
	D.用油镜观察后，应先用擦镜纸将镜头上的油擦去，再用蘸有少许二甲苯的擦镜纸擦拭2～3次，最后用干净的擦镜纸将二甲苯擦去
		正确答案：ABCD

>98.储存气体钢瓶的地方必须有良好的通风、散热和防潮条件，电气设备都必须有防爆设施。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>99.开启气体钢瓶的操作顺序是____。 （1）顺时针旋紧减压器旋杆。（2）反时针旋松减压旋杆。（3）观测低压表读数。（4）观测高压表读数。（5）开启高压气阀。
	A.5─4─3─1
	C.1─5─4─2─3
	B.2─5─4─1─3
	D.2─5─1
		正确答案：B

>100.下列关于液相色谱-质谱仪的机械泵的使用方法中错误的是____。
	A.机械泵的泵油量低于刻度下线，需要更换泵油
	C.机械泵的泵油高于刻度下线，不需要更换泵油
	B.机械泵的泵油颜色很深，需要更换泵油
	D.更换机械泵的泵油要使用同一型号的泵油
		正确答案：C

>101.用光电池为检测器的分光光度计连续使用不应超过_____。
	A.4小时
	C.没时间限制
	B.2小时
	D.3小时
		正确答案：B

>102.正确使用气体钢瓶的原则和方法是_____。
	A.在钢瓶上装上配套的减压阀。检查减压阀是否关紧，方法是逆时针旋转调压手柄至螺杆松动为止
	C.慢慢地顺时针转动调压手柄，至低压表显示出实验所需压力为止
	B.打开钢瓶总阀门，此时高压表显示出瓶内贮气总压力
	D.停止使用时，先关闭总阀门，待减压阀中余气逸尽后，再关闭减压阀
		正确答案：ABCD

>103.高压钢瓶可以没有固定设施，可以使用过期、未经检验和不合格的气瓶。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>104.气体钢瓶在使用前，要按照钢瓶外表油漆颜色、字样等正确识别气体种类，切勿误用以免造成事故。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>105.不要在电梯轿厢内打闹、蹦跳、扒门缝和敲击按钮，这些行为都可能影响电梯正常运行，甚至将人困住。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>106.分光光度计每次测试完毕或更换样品液时，必须关闭样品池盖。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>107.当油脂等有机物沾污氧气钢瓶时，应立即用_____洗净。
	A.乙醇
	C.水
	B.四氯化碳
	D.汽油
		正确答案：B

>108.发生火灾时，千万别用电梯逃生，而要从楼梯逃生。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>109.液相色谱-质谱仪要连接UPS电源，以保证仪器使用时不会断电。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>110.玻璃电极的玻璃膜表面若粘有油污，使用____试剂浸洗，最后用蒸馏水洗净。
	A.酒精和四氯化碳
	C.酒精
	B.四氯化碳
	D.甲醇
		正确答案：A

>111.进入电梯轿厢后应靠里侧和两边站立，让出门口位置。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>112.离心过程中，若听到离心机有异常响声，待离心完成后再停机检查原因。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>113.离心机使用时，针对离心液体的性质选择适宜的离心管。为避免玻璃套管的破裂，有机溶剂和酶溶液选择塑料套管，盐溶液选择金属套管。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>114.高压气瓶开、关减压器和开关阀时，动作必须缓慢；使用时应先旋动开关阀，后开减压器；用完，先关闭开关阀，放尽余气后，再关减压器。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>115.检查钢瓶是否漏气时，通常采用_____方法来寻找泄漏点。
	A.划火柴
	C.闻气味
	B.肥皂水
	D.以上都不是
		正确答案：B

>116.液相色谱-质谱仪的流动相可以使用磷酸盐等难挥发的无机盐。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>117.特种设备的安全管理人员应当对特种设备使用状况进行经常性检查，发现问题的应当立即处理；情况紧急时，可以决定停止使用特种设备并及时报告本单位有关负责人。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>118.装有液氯的气瓶受到火焰威胁时，应向钢瓶浇水冷却，发现漏气可用_____吸收或置于水中，同时注意灭火救援人员戴防毒面具。
	A.石灰水
	C.土
	B.干粉
	D.沙
		正确答案：A

>119.使用钢瓶中的气体时，要使用减压阀，各种气体的减压阀不得混用，以防爆炸。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>120.可以将氢气与氧气混放在一个房间。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>121.实验室气体钢瓶必须用铁链、钢瓶柜等固定，以防止倾倒引发安全事故。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>122.使用高压气瓶时，操作人员应站在与气瓶接口处垂直的位置上。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>123.电梯门口应该快速出入，不要与他人在此谈话或逗留。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>124.实验室内使用乙炔气时，以下正确的是_____。
	A.室内不可有明火，不可有产生电火花的电器
	C.室内应有高湿度
	B.房间应密闭
	D.乙炔气可用铜管道输送
		正确答案：A

>125.气相色谱仪在安装时对环境的要求，正确的是_____。
	A.环境温度应在5—35℃，相对湿度<85%
	C.室内不应有足以影响放大器和记录仪（或色谱工作站）正常工作的强磁场和放射源
	B.室内应无腐蚀性气体，离仪器及气瓶3m以内可以有电炉和火种
	D.气源采用气瓶时，气瓶不宜放在室内，放室外必须防太阳直射和雨淋
		正确答案：ACD

>126.高效液相色谱仪（HPLC）输液泵使用的注意事项有_____。
	A.防止任何固体微粒进入HPLC液相泵体，泵的入口都应该连接砂滤棒（或片），输液泵的滤器应经常更换
	C.HPLC泵工作时要留心防止溶剂瓶内的流动相用完，否则HPLC空泵运转也磨损HPLC柱塞、HPLC密封环或HPLC缸体最终产生漏液
	B.流动相不应含有任何腐蚀性物质，含有缓冲液的流动相不应保留在泵内，尤其是HPLC停泵过夜或更长时间的情况下
	E.气泡对HPLC泵工作无明显影响
	D.HPLC输液泵的工作压力不要超过规定的最高压力
		正确答案：ABCD

>1.当工件卡在模具中时，禁止用手将工件取出。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>2.不准用砂轮磨削______等软质工件。
	A.铜和钢
	C.铅和钢
	B.锡和钢
	D.铜、锡和铅
		正确答案：D

>3.操作车床时，留长发者要戴安全防护帽。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>4.锻造实习中，可用锤头空击下抵铁，或者直接锻打过烧或己冷的锻件。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>5.在铣床快速进给时，应注意______。
	A.刻度盘
	C.刀具与工件的位置
	B.主轴转速
	D.刀具旋转方向
		正确答案：C

>6.使用钻床钻孔，无须牢固可靠地装夹工件。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>7.装卸铣刀时应用手握住铣刀刃，将刀柄装入主轴。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>8.锻造过程中，不锤击时，应注意______。
	A.脚应一直踩在踏杆上
	C.脚应时而踩在踏杆，时而离开踏杆
	B.脚应随即离开踏杆
	D.脚可随意
		正确答案：B

>9.冲床工作过程中，严禁检修和调整模具。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>10.在锯削时锯弓应该直线往复不得左右摇摆。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>11.造型时可用嘴吹分型砂。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>12.造型时吹开分型砂可用_____方式。
	A.手风器吹
	C.手煽动
	B.嘴吹气
	D.上述三种方法都可以
		正确答案：A

>13.氧气瓶在搬运时不得撞击震动，严禁接近火炉、火焰等高温源，在室外工作时要避免烈日曝晒。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>14.可按自己的想法使用造型工具，发生安全问题后不向师傅反映，想办法自行解决。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>15.操作四柱液压机时，机床启动后可立即投入使用。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>16.不准随意乱动铸造车间的设备，对设备确实感兴趣的，应首先告知师傅，经师傅批准后在师傅指导下，方可启动。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>17.操作车床时，开车后不能改变主轴转速，也不能改变进给速度。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>18.磨削工件时，用力要合适，可以两人或多人同时用一台砂轮机进行工作。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>19.冲小工件时，不得用手送，应使用专用工具。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>20.在舂实砂型（紧砂）时，要注意_____。
	A.手不得放在砂箱上
	C.手可以随意放置
	B.手可以放在砂箱上
	D.窥看身边同学操作
		正确答案：A

>21.多人操作时，可以由多人控制脚踏开关的使用。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>22.热处理实验使用的金属试件在进行热处理后，有微量的金属粉末和氧化物粉尘产生，可造成污染。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>23.湿式磨削时，若切削液停止供应时应立即停止磨削，工作完毕后应让砂轮空转，将砂轮上的切削液甩净。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>24.锉削时，如果暂时不使用锉刀，应将锉刀放在台虎钳工作台的右面，其手柄不可露出工作台面。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>25.落砂和清理铸件时必须带防护手套。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>26.焊接工作时乙炔瓶要求绝对密封，并将其放在偏僻的地方，切勿靠近火源。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>27.对于焊接操作，以下正确的是______。
	A.允许氧气橡胶软管替代乙炔气橡胶软管使用
	C.当气体保护电弧焊采用水冷电极时，因冷却水无污染；可选择直排水的方式进行水冷
	B.焊接时，可以将电线搭在身上或踏在脚下
	D.气焊与气割前，必须检查输送气体的橡胶软管有无磨损、扎伤、老化、裂纹等现象，发现损坏应立即更新
		正确答案：D

>28.铣削不规则工件时，不规则工件的_____应尽量放在夹具中间部位。
	A.窄端
	C.中心
	B.宽端
	D.重心
		正确答案：D

>29.对于磨削加工，以下正确的是______。
	A.砂轮未退离工件时，可以停止砂轮转动
	C.湿式磨削时，若切削液停止供应时应立即停止磨削
	B.干磨工件时，可以中途加切削液
	D.磨削工件时，用力要合适，可以两人或多人同时用一台砂轮机进行工作
		正确答案：C

>30.在钻床上，使用手动进刀时，应_____增加或减小压力。
	A.加速
	C.匀速
	B.快速
	D.逐步
		正确答案：D

>31.对刚浇注完的铸件，应_____。
	A.浇水加速其冷却
	C.立即落砂清理出铸件
	B.用手触动铸件
	D.待其冷却一定时间后再进行落砂清理
		正确答案：D

>32.操作车床时，不准用手摸旋转的工件，不准度量旋转的工件。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>33.机床铣削中应注意______。
	A.禁止用手摸床身
	C.不要用手清除切屑，也不要用嘴吹，以防切屑损伤皮肤和眼睛
	B.禁止用手摸工件，但可以用手清除切屑
	D.禁止用手摸工件，但可以用手摸主轴旋转部位
		正确答案：C

>34.在锻造过程中，以下正确的是_____。
	A.不能随意拨动锻件
	C.不能随意拨动锻件，但可以用锤头空击下抵铁
	B.不能随意拨动锻压设备的操纵手柄，但可以用锤头空击下抵铁
	D.不能随意拨动锻压设备的开关，用锤头空击下抵铁，锻打过烧或己冷的锻件
		正确答案：D

>35.锻打时，对于锻件，应做好_____。
	A.锻件应放在下抵铁旁边
	C.锻件应放在下抵铁中央，垫铁等工具必须放正、放平
	B.锻件不必放正、放平
	D.锻件应放在下抵铁旁边，垫铁等工具必须放正、放平
		正确答案：C

>36.焊接场地在10米内，禁止堆放易燃和易爆物质。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>37.在锉削工件表面时可以用手摸正在锉削的表面。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>38.起模针及气孔针在使用后，应注意针尖朝下放入工具箱内。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>39.在铣刀旋转未完全停止前，不能用手去制动。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>40.在铣削中清理切屑时，应使用______。
	A.手
	C.棉丝
	B.毛刷
	D.嘴吹气
		正确答案：B

>41.紧砂时，不得将手放在砂箱上。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>42.车刀伸进工件内部切削时散热条件差、排屑困难，使车刀容易折断。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>43.使用后的造型工具，应注意_____。
	A.放在砂箱边上
	C.及时放在工具箱中
	B.放在型砂堆中
	D.按自己喜好摆放
		正确答案：C

>44.当车床启动后，主轴不旋转，其原因可能是______。
	A.车床电源开关未合上，主轴变速手柄未扳到位
	C.车床离合手柄位置不对
	B.车床电源有问题
	D.开合螺母手柄处于中间位置
		正确答案：A

>45.在钻床上钻削小工件，可以直接用手拿，而不必一定使用工具夹持。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>46.对于磨削加工，以下不正确的是_____。
	A.砂轮未退离工件时，不得停止砂轮转动
	C.可以用手拿工件进行磨削
	B.干磨工件时，不准中途加切削液
	D.磨削加工时要穿好工作服，戴好防护帽
		正确答案：C

>47.防止人身触电事故发生的安全措施有_____。
	A.只要穿好绝缘防护鞋
	C.穿好绝缘防护鞋，戴好绝缘防护手套
	B.只要戴好绝缘防护手套
	D.设备安全检查合格
		正确答案：C

>48.使用钻床钻孔时，工件______牢固可靠地装夹。
	A.不需要
	C.大的工件需要
	B.需要
	D.小的工件不需要
		正确答案：B

>49.开车后不准离开机床，且要精神集中。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>50.在钻床上工作时，如果钻头上缠有长铁屑，应停车清理，用手拉断长铁屑。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>51.磨削过程中，磨削热产生的主要原因是没有采用冷却液冷却。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>52.在冲压过程中，如果工件卡在模子里，则直接用手取出。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>53.在冲压过程中，必须小心谨慎地控制脚踏开关，严禁外人在脚踏开关的周围停留。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>54.电弧焊焊接工位的防护屏可预防焊接电弧辐射对他人的伤害。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>55.在冲压过程中，装卸工件时，应注意_____。
	A.脚应随即离开脚踏开关
	C.脚应时而踩在脚踏开关，时而离开脚踏开关
	B.脚应一直放在脚踏开关上
	D.随意
		正确答案：A

>56.在进行冲压操作时，无论是剪板、冲裁还是成形，手绝对不允许放在刀口或模具之下。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>57.严禁焊接密封和有压力的物件，严禁让装有气体的气瓶与电线接触。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>58.使用手锯锯工件快要锯断时，应该注意_____。
	A.加大锯削的压力
	C.立即停止工作
	B.加快锯削的速度
	D.放慢锯削速度，及时用手扶住被锯下的部分
		正确答案：D

>59.禁止用火试验氧气瓶口是否漏气，瓶内压力降到2个大气压时，不得再使用。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>60.使用钻床钻孔时，身体与主轴可以靠近些，这样工作起来比较方便。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>61.操作车床时，为防止切屑伤手，可以戴手套。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>62.使用摇臂钻床工作结束时，应做好______。
	A.戴好防护手套
	C.将横臂降到最低位置，主轴箱靠近主轴
	B.将横臂降到一定位置
	D.戴好防护眼镜
		正确答案：C

>63.当眼睛进了铁屑，应_____。
	A.坚持实习，下班后上医院
	C.坚持工作，不是特别难受就不上医院
	B.先告诉指导教师，尽快上医院检查
	D.继续车削，工件车削完成再去医院检查
		正确答案：B

>64.精加工时，使用切削液的目的是降低切削温度，起冷却作用。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>65.当气体保护电弧焊采用水冷电极时，因冷却水无污染，可选择直排水的方式进行水冷。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>66.起模针及气孔针在使用后，应注意_____。
	A.针尖朝上放入工具箱内
	C.插入型砂堆中
	B.针尖朝下放入工具箱内
	D.只要摆放在工具箱内即可
		正确答案：B

>67.焊接场地应预留安全通道并经常保持它的畅通。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>68.在钻床上钻削小工件时，_____直接用手拿。
	A.可以
	C.方便拿时可以
	B.不可以
	D.有的可以有的不行
		正确答案：B

>69.焊嘴点火时，应向侧面点，不得将焊嘴向正面点，以免发生灼伤事故。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>70.浇注过程中一旦发生安全事故，应保持镇静，听从指导人员的指挥。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>71.锉削中，锉刀暂时不用时，_____。
	A.锉刀可以放在任何位置
	C.锉刀应放在台虎钳工作台的右面
	B.手柄可露出工作台面
	D.锉刀放在台虎钳的上面
		正确答案：C

>72.冲压过程中应注意_____。
	A.冲小工件时，可以用手送工件
	C.外人允许在脚踏开关的周围停留
	B.冲小工件时，可不必使用专用工具
	E.小心谨慎地控制脚踏开关，严禁外人在脚踏开关的周围停留
	D.冲小工件时，不得用手送工件，应使用专用工具
		正确答案：DE

>73.使用摇臂钻床时，不得在摇臂钻床的横臂及工作台上堆放物件。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>74.对于钳工加工，以下不正确的是_____。
	A.在钻床上工作时，不准在刀具旋转时翻转、夹压或测量工件
	C.锉削时，禁止使用没有装手柄或手柄裂开的锉刀，也不可将锉刀当作拆卸工具或锤子使用
	B.严禁用手触摸旋转的刀具
	D.在钻床上工作时，为保护双手，可以戴手套进行工作
		正确答案：D

>75.焊工防护面罩可有效防护_____。
	A.焊接电弧,但不能防止金属飞溅
	C.焊接电弧，但人体易的烫伤
	B.金属飞溅，但不能避免人体眼睛的伤害
	D.焊接电弧，人体眼睛的伤害，金属飞溅，人体的烫伤
		正确答案：D

>76.铣削加工可在机床运行中根据需要随时更换主轴转速。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>77.更换电焊条时，应戴干燥的手套，脚不得站在焊接的工作物上，在潮湿地方工作要主要安全，防止发生触电事故。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>78.使用摇臂钻床工作结束时，将横臂降到最低位置，主轴箱靠近主轴，并且要夹紧。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>79.锻造时，握钳时应注意____。
	A.钳应置于体侧，钳正对腹部，手不得放入钳股之间
	C.钳正对腹部，手放入钳股之间手
	B.钳应置于体侧，钳不得正对腹部，手放入钳股之间
	D.钳应置于体侧，钳不得正对腹部，手不得放入钳股之间
		正确答案：D

>80.箱式电阻炉的使用必须确保安全用电，否则易发生人身安全事故。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>81.铣削加工中，以下不正确的是______。
	A.铣削加工可在机床运行中根据需要随时更换主轴转速
	C.在机床快速进给时，要把手轮离合器打开，以防手轮快速旋转伤人
	B.铣床加工工作结束后，工作台应停在中央位置，升降台应落到最低位置
	D.不得在机床运转时调整、测量工件或改变润滑方式
		正确答案：A

>82.允许氧气橡胶软管替代乙炔橡胶软管使用。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>83.严格按照要求摆放造型工具，使用完的造型工具应及时放入工具箱。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>84.对于焊接操作，以下不正确的是______。
	A.焊接场地在10米内，可以堆放易燃和易爆物质
	C.焊接工作时乙炔瓶要求绝对密封，并将其放在偏僻的地方，切勿靠近火源
	B.焊嘴点火时，应向侧面点，不得将焊嘴向正面点，以免发生灼伤事故
	D.气焊焊接装置必须设有安全器，乙炔瓶要安装回火防止器，以免发生回火爆炸事故
		正确答案：A

>85.开始冲压操作前，应注意_____。
	A.认真检查防护装置的完好性，工作台不必清理干净
	C.认真检查制动装置的安全性，防护装置可以不检查
	B.认真检查离合器的安全性，制动装置可以不检查
	D.认真检查防护装置、离合器和制动装置，清理干净工作台上一切不必要的物件
		正确答案：D

>86.在进行快速或自动进给铣削时，为避免挤坏丝杠，不要把工作台走到两极。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>87.干磨工件时，不准中途加切削液。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>88.严禁用手拿工件进行磨削。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>89.在钻床上工作时，不准在刀具旋转时翻转、夹压或测量工件。严禁用手触摸旋转的刀具。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>90.严禁在易燃易爆物品，如油脂、瓦斯等旁边工作。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>91.在铣床上装卸工件时，工作台位置应保证______。
	A.刀具在工件左方
	C.刀具尽量远离工件
	B.刀具在工件右方
	D.在对刀位置
		正确答案：C

>92.气焊熄火时首先关乙炔阀门，使火焰熄灭，再关氧气阀门。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>93.落砂清理完毕后打扫现场时，砂箱、工具箱以及其它工具必须按照师傅的要求摆放整齐。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>94.锻打时，锻件应放在下抵铁中央，锻件及垫铁等工具必须放正、放平。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>95.浇注过程应注意____。
	A.可与正在抬装有金属液体坩埚的人并排行走
	C.要平稳浇注，避免金属液飞溅
	B.其他同学可站在浇包近旁
	D.可与正在浇注的同学或师傅进行谈话
		正确答案：C

>96.锻造过程中，脚踩踏杆时，要注意_____。
	A.脚跟不许悬空
	C.脚跟时而悬空时而不悬空
	B.脚跟可以悬空
	D.脚尖不许悬空
		正确答案：A

>97.工作时须穿戴好防护用品，高空作业要系好安全带。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>98.不得在机床运转时调整、测量工件或改变润滑方式。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>99.锻造过程中，踩踏杆时，脚跟可悬空进行操作。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>100.精加工工件时，应在加工中随时测量工件尺寸。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>101.氧气焊枪和氧气瓶嘴绝对不可沾上油类物质，以免引起爆炸。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>102.在冲压过程中，如果工件卡在模子里，应_____。
	A.直接用手拿
	C.使用专用工具取出
	B.可用手，也可用专用工具取
	D.没有专门要求
		正确答案：C

>103.锉削时，可以用嘴吹掉铁屑。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>104.铣床加工工作结束后，工作台应停在中央位置，升降台应落到最低位置。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>105.锻造操作前必须检查设备及工具，当工具开裂及铆钉松动时，不准使用。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>106.气体保护电弧焊的气体流量计装置是供气系统的安全装置。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>107.开车前应对车床进行加油润滑。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>108.安装工件时，工件要装正、夹紧，装、卸工件后必须及时取下卡盘扳手。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>109.锻打加工时，以下不正确的是_____。
	A.锻造过程中，身体不得接触尚未冷却透的锻件
	C.锻造实习中，可用锤头空击下抵铁，或者直接锻打过烧或己冷的锻件
	B.锻造实习中，不得随意拨动锻压设备的开关和操纵手柄等
	D.锻造过程中，不要站立在容易飞出火星和锻件毛边的地方
		正确答案：C

>110.在使用电炉时，注意不要触及电炉丝，开启炉门前要先切断电源。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>111.磨削工件时，应站在砂轮______进行操作，以免砂轮飞出或砂轮破碎飞出伤人。
	A.正面
	C.侧面
	B.B前面
	D.后面
		正确答案：C

>112.应使用钩子及时清除切削产生的带状切、螺旋状长切霄，严禁用手拉。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>113.铣削中不要用手清除切屑，也不要用嘴吹，以防切屑损伤皮肤和眼睛。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>114.锻造过程中，不要站立在容易飞出火星和锻件毛边的地方。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>115.测量、装卸、调整工件时，砂轮要退到安全位置，以防磨手。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>116.气焊焊接装置必须设有安全器，乙炔瓶要安装回火防止器，以免发生回火爆炸事故。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>117.在刀具旋转时，不准______。
	A.用手触摸刀具，但可以翻转工件
	C.用手触摸刀具，但可以测量工件
	B.用手触摸刀具，但可以夹压工件
	D.用手触摸刀具，翻转工件，夹压工件和测量工件
		正确答案：D

>118.浇注的同学要平稳浇注，避免金属液飞溅，禁止在此期间相互打闹。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>119.使用手锯时，安装锯条松紧要适当，锯削时速度不要过快，压力不要过大，以免锯条突然崩断弹出而发生伤人事件。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>120.在钻床上使用手动进刀时，应逐步增加或逐步减小压力，以免用力不当引发事故。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>121.开车前应检查车床各手柄是否处于正常位置。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>122.车床安全操作规程中规定，车床开动以后_______。
	A.可以度量尺寸
	C.不能进切深
	B.不能改变进给量
	D.不能同时使用纵、横向自动手柄，不能度量尺寸
		正确答案：D

>123.使用车床车削时可以直接进行车削，不需要调整车刀位置。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>124.焊条电弧焊的实习场地应具备良好的通风条件，若配置通风排尘装置其工作噪声应小于_____。
	A.85dB
	C.55dB
	B.65dB
	D.45dB
		正确答案：B

>125.砂轮未退离工件时，不得停止砂轮转动。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>126.使用手锯锯工件快要锯断时，要及时用手扶住被锯下的部分，防止工件落下砸伤脚或损坏工件。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>127.磨床开车后应站在砂轮侧面，砂轮和工件应平稳地接触，使磨削量逐渐加大，不准骤然加大进给量。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>128.铁锹不用时插牢，使用过程中注意不要伤到其他同学。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>129.箱式电阻炉的加热元件及其电源连接点需保持良好的绝缘性能，保管者应进行定期检查，以免发生_____。
	A.设备安全事故
	C.环境污染
	B.人身烫伤事故
	D.火灾
		正确答案：A

>130.在冲压过程中，装卸工件时，脚应一直放在脚踏开关上。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>131.车削时，应及时用手清除切削产生的带状切屑和螺旋状长切屑。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>132.电弧焊的焊接电源输出空载电压大于______。
	A.电压220伏
	C.安全电压36伏
	B.电压110伏
	D.绝对安全电压12伏
		正确答案：C

>133.气焊与气割前，必须检查输送气体的橡胶软管有无磨损、扎伤、老化、裂纹等现象，发现损坏应立即更新。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>134.严禁将工具、夹具或工件放在车床床身或主轴变速箱上。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>135.浇注过程中一旦发生安全事故，应_____。
	A.迅速逃离现场
	C.大声惊呼
	B.按自己判断，进行处理
	D.保持镇静，及时汇报并听从指导人员安排
		正确答案：D

>136.热处理实验采用的淬火介质如水、矿物油、其他混合介质等，使用后如直接排入下水道会造成_____的污染。
	A.空气质量
	C.人身
	B.水环境
	D.设备安全事故
		正确答案：B

>137.钳工工作时，应穿好工作服，扎紧袖口，长发者要戴好防护帽。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>138.在钻床上工作时，如果钻头上缠有长铁屑，在不停车的情况下，可以用刷子或铁钩清除长铁屑。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>139.在机床快速进给时，要把手轮离合器打开，以防手轮快速旋转伤人。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>140.在铸造实习期间，_____是不允许的。
	A.同学互相讨论相关问题
	C.铸造实习期间穿球鞋
	B.随意乱动铸造车间的设备
	D.向师傅提问
		正确答案：B

>141.装卸工件时，脚应踏住脚踏开关。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>142.车床安全操作规程中规定，车床启动前需要做的事情是______。
	A.进行极限位置检查
	C.只需检查各手柄是否处于正常位置
	B.只需检查安全罩是否挂好
	D.检查安全罩是否挂好，检查各手柄是否处于正常位置，检查工件和车刀是否已安装好
		正确答案：D

>143.可向刚浇注完的铸件上浇水或加入其它冷却物体，加快其冷却。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>144.铣削加工中，以下正确的是______。
	A.装卸铣刀时应用手握住铣刀刃，将刀柄装入主轴
	C.铣削加工可在机床运行中根据需要随时更换主轴转速
	B.精加工工件时，应在加工中随时测量工件尺寸
	D.铣削中不要用手清除切屑，也不要用嘴吹，以防切屑损伤皮肤和眼睛
		正确答案：D

>145.操作车床时，必须戴好防护眼镜。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>146.使用手锯时，应注意_____。
	A.夹紧工件
	C.锯削时向前用力和向后用力要一致
	B.随时测量工件
	D.安装锯条松紧要适当，锯削时速度不要过快、压力不要过大
		正确答案：D

>147.机械加工操作时，必须穿戴必要的防护用品，如工作服、手套、防护眼镜等。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>148.锉削时，可将锉刀当作拆卸工具或锤子使用。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>149.箱式电阻炉的外壳必须可靠接地，在操作前必须进行检查，以免发生_____。
	A.设备安全事故
	C.不能正常供电
	B.人身触电事故
	D.环境污染
		正确答案：B

>150.磨削加工时要穿好工作服，戴好防护帽。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>151.锻造时，握钳者应将钳把置于体侧，不得正对腹部，或将手放入钳股之间。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>152.学生在铸造实习期间不允许的着装有______。
	A.工作服
	C.短裤和裙子
	B.球鞋
	D.帽子
		正确答案：C

>153.磨削前必须正确安装和紧固砂轮，砂轮安装好后，要按规定尺寸牢固可靠地安装好防护罩。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>154.锻造过程中，对站立位置要求_____。
	A.站立在容易飞出火星的地方
	C.不要站在锻造设备附近
	B.不要站立在容易飞出火星和锻件毛边的地方
	D.可任意位置站立
		正确答案：B

>155.造型期间，在舂实砂型过程中手要离开砂箱，避免砸手。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>156.不准在车间打闹，不准随意攀登吊车、墙梯或者其它设备，不准在吊车吊运物体运行线上行走或停留。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>157.安装折弯模具时可以开动折弯机试加工。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>158.安装细长工件应配合采用______，防止工件弯曲伤人。
	A.跟刀架
	C.中心架
	B.尾架
	D.砂轮
		正确答案：B

>159.气焊点火时应该先微开氧气调节阀阀门，再打开乙炔阀门，然后进行点火。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>160.铸造实习期间不允许学生穿凉鞋、拖鞋，不允许穿短裤，女生不允许穿裙子。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>161.不属于锻件的常用冷却方法是_____。
	A.水冷
	C.坑冷
	B.空冷
	D.炉冷
		正确答案：A

>162.磨床开车前应先检查各操作手柄是否已退到空档位置上，然后空车运转，并注意各润滑部位是否有油，空转数分钟，确认机床情况正常再进行工作。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>163.用气焊焊接不锈钢时，宜选用的火焰为_______。
	A.中性焰
	C.碳化焰
	B.氧化焰
	D.内焰
		正确答案：A

>164.浇注期间，其他同学不用让开通道，或可站在浇注同学的身旁。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>165.气焊与气割操作时要正确选择和调整好气体减压器的工作压力。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>166.锻造过程中，对于尚未冷却透的锻件，应注意______。
	A.身体可以接触它
	C.用嘴对其吹气，促使其冷却
	B.身体不得接触它
	D.直接伸手去取
		正确答案：B

>167.在钻床上工作时，为保护双手，可以戴手套进行工作。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>168.如果铣床主轴轴向窜动超过公差，那么铣削时会产生较大的振动。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>169.钳工工作时，一般情况下在着装上应该______。
	A.穿好工作服，扎紧袖口，长发者要戴好防护帽
	C.长发者只要戴好防护帽，可以不穿工作服
	B.戴防护手套
	D.穿好工作服，可以不用扎紧袖口
		正确答案：A

>170.操作车床时，应穿宽松的衣服，以方便操作。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>171.工作前应检查并确保点、气焊工具的完好性。胶管不得漏气，电焊的接地线和电线不得有漏电现象。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>172.禁止油脂物质与易燃或助燃气体相接触，这是预防爆炸事故的重要安全措施。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>173.铣床对刀时，应保证_______。
	A.刀具静止，工件快速进给
	C.刀具静止，工件慢速进给
	B.刀具旋转，工件慢速手动进给
	D.刀具旋转，工件快速手动进给
		正确答案：B

>174.锻造操作时应注意做到_____。
	A.思想要集中，掌钳者不必夹牢工件
	C.思想要集中，掌钳者可随意摆放工件
	B.掌钳者必须夹牢工件，但可以不放稳工件
	D.思想要集中，掌钳者夹牢和放稳工件，打锤者按照掌钳者要求操锤，注意控制锤击方向
		正确答案：D

>175.焊接时，不得将电线搭在身上或踏在脚下；工作结束后，必须切断电源。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>176.对于钳工加工，以下正确的是_____。
	A.使用摇臂钻床时，不得在摇臂钻床的横臂及工作台上堆放物件
	C.使用钻床铰孔时，铰刀可以倒转
	B.锉削时，可将锉刀当作拆卸工具或锤子使用
	D.在钻床上工作时，如果钻头上缠有长铁屑，应停车清理，用手拉断长铁屑
		正确答案：A

>177.使用钻床钻孔时，操作者的身体与主轴不要靠太近，应保持一定距离，其目的是_____。
	A.以免工件落下砸伤脚
	C.以免切削伤手
	B.以免切屑飞入眼睛里
	D.以免头发和衣服被钻头卷入
		正确答案：D

>178.锻造过程中，身体不得接触尚未冷却透的锻件。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>179.冲压工件时可以用手送料。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>180.使用钻床铰孔时，铰刀绝对不可倒转，否则铰刀和孔壁之间容易挤住刀屑，造成孔壁划伤或刀刃崩裂。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>181.装卸刀具和切削工件时均要先锁紧_____。
	A.尾座
	C.方刀架
	B.尾座套筒
	D.跟刀架
		正确答案：C

>182.锻造过程中，不锤击时，脚应一直踩在踏杆上。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>183.禁止使用回火后烧损的橡胶软管输送气体。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>184.车削开始前要进行极限位置检查，是为了_______。
	A.防止卡盘与刀架或车刀相撞
	C.防止工件因装卡不正而跳动
	B.防止工件伸出长度不够
	D.防止车刀伸出
		正确答案：A

>1.在Windows Server 2003的“资源管理器”窗口中，当选定文件夹并按了Shift+Delete组合键后点“是”按钮，所选定的文件夹将____。
	A.被删除但不放入“回收站”
	C.被删除并放入“回收站”
	B.不被删除但放入“回收站”
	D.不被删除也不放入“回收站”
		正确答案：A

>2.下列措施中不能增强DNS安全的是____。
	A.使用最新的BIND工具
	C.更改DNS的端口号
	B.双反向查找
	D.不要让HINFO记录被外界看到
		正确答案：C

>3.____策略是防止非法访问的第一道防线。
	A.入网访问控制
	C.目录级安全控制
	B.网络权限控制
	D.属性安全控制
		正确答案：A

>4.DNS不包括以下____功能。
	A.将一个主机名翻译成IP地址
	C.获得有关主机其他的公布信息
	B.将IP地址翻译成主机名
	D.接收邮件
		正确答案：D

>5.在计算机网络中，当信息从信源向信宿流动时，可能会遇到安全攻击，在下列选项中，属于信息可能受到的安全攻击包括____。
	A.中断
	C.截取
	B.修改
	E.陷门
	D.捏造
		正确答案：ABCD

>6.RSA是一种基于____原理的公钥加密算法。
	A.大素数分解
	C.背包问题
	B.椭圆曲线
	D.离散对数
		正确答案：A

>7.作为网络安全设备，防火墙采用的最简单的技术是____。
	A.安装保护卡
	C.包过滤
	B.隔离
	D.设置进入密码
		正确答案：C

>8.根据不同的安全需求确定计算机及其操作系统的安全等级。美国国防部1985年公布的“可信计算机系统评估标准”将计算机系统的安全等级分为4类7级：D、Cl、C2、B1、B2、B3、A，其中，最高安全等级为____。
	A.D级
	C.B1级
	B.C1级
	D.A 级
		正确答案：D

>9.不属于黑客被动攻击的是____。
	A.缓冲区溢出
	C.浏览恶意代码网页
	B.运行恶意软件
	D.打开病毒附件
		正确答案：A

>10.多数情况下由计算机病毒程序引起的问题属于_____故障。
	A.硬件
	C.操作
	B.软件
	D.上述均不是
		正确答案：B

>11.在计算机病毒检测手段中，校验和法的优点是____。
	A.不会误报
	C.能检测出隐蔽性病毒
	B.能识别病毒名称
	D.能发现未知病毒
		正确答案：D

>12.针对数据包过滤和应用网关技术存在的缺点而引入的防火墙技术，这是____防火墙的特点。
	A.包过滤型
	C.复合型防火墙
	B.应用级网关型
	D.代理服务型
		正确答案：D

>13.黑客在对目标网络进行扫描时，发现某台主机开放了25和110端口，此主机最有可能是____。
	A.文件服务器
	C.WEB服务器
	B.邮件服务器
	D.DNS服务器
		正确答案：B

>14.Windows Server 2003系统中，SAM文件存放在____文件夹中。
	A.WINNT
	C.\WINDOWS\system32
	B.WINNT/SYSTEM32
	D.\WINDOWS\system32config
		正确答案：D

>15.加强网络安全性的最重要的基础措施是____。
	A.设计有效的网络安全策略
	C.安装杀毒软件
	B.选择更安全的操作系统
	D.加强安全教育
		正确答案：A

>16.关于消息摘要函数，叙述不正确的是____。
	A.输入任意大小的消息，输出是一个长度固定的摘要
	C.输入消息中的任何变动都不会对输出摘要产生影响
	B.输入消息中的任何变动都会对输出摘要产生影响
	D.可以防止消息被篡改
		正确答案：C

>17.通过截取以前的合法记录稍后重新加入一个连接，叫做重放攻击，为防止这种情况，可以采用的方法是____。
	A.加密
	C.认证
	B.加入时间戳
	D.使用密钥
		正确答案：B

>18.关于机房安全的要求，以下正确的是____。
	A.电梯和楼梯不能直接进机房
	C.照明应达到规定范围
	B.机房进出口应安装紧急电话
	D.包括A、B、C
		正确答案：D

>19.向有限的存储空间输入超长的字符串是____攻击手段。
	A.缓冲区溢出
	C.端口扫描
	B.网络监听
	D.IP欺骗
		正确答案：A

>20.计算机网络通信时，利用____协议获得对方的MAC地址。
	A.UDP
	C.ARP
	B.TCP
	D.RARP
		正确答案：C

>21.使计算机病毒传播范围最广的媒介是____。
	A.硬磁盘
	C.内部存储器
	B.软磁盘
	D.互联网
		正确答案：D

>22.安全的认证体制需要满足的条件中，不包括____。
	A.消息的接收者能够检验和证实消息的合法性、真实性和完整性
	C.除了合法的消息发送者外，其他人不能伪造发送的消息
	B.消息的发送者对所发的消息不能抵赖
	D.消息的接收者对所收到的消息不可以进行否认
		正确答案：D

>23.不属于计算机病毒防治策略的是____。
	A.确认您手头常备一张真正“干净”的引导盘
	C.新购置的计算机软件也要进行病毒检测
	B.及时、可靠升级反病毒产品
	D.整理磁盘
		正确答案：D

>24.为了提高电子设备的防电磁泄漏和抗干扰能力，可采取的主要措施是_____。
	A.对机房进行防潮处理
	C.对机房进行防静电处理
	B.对机房或电子设备进行电磁屏蔽处理
	D.对机房进行防尘处理
		正确答案：B

>25.信息系统的安全目标主要体现为____。
	A.信息保护和系统保护
	C.硬件保护
	B.软件保护
	D.网络保护
		正确答案：A

>26.公钥加密体制中，没有公开的是____。
	A.明文
	C.公钥
	B.密文
	D.算法
		正确答案：A

>27.我国信息和信息系统的安全保护等级共分五级，其中第五级为最高级，被称为____级，适用于涉及国家安全、社会秩序、经济建设和公共利益的重要信息和信息系统的核心子系统，其受到破坏后，会对国家安全、社会秩序、经济建设和公共利益造成特别严重的损害。
	A.自主保护
	C.强制保护
	B.监督保护
	D.专控保护
		正确答案：D

>28.一份好的计算机网络安全解决方案，不仅要考虑到技术，还要考虑____。
	A.软件和硬件
	C.策略和管理
	B.机房和电源
	D.加密和认证
		正确答案：C

>29.一个数据包过滤系统被设计成允许你要求服务的数据包进入，而过滤掉不必要的服务。这属于____基本原则。
	A.最小特权
	C.失效保护状态
	B.阻塞点
	D.防御多样化
		正确答案：A

>30.____技术不是实现计算机网络防火墙的主流技术。
	A.包过滤技术
	C.代理服务器技术
	B.应用级网关技术
	D.NAT技术
		正确答案：D

>31.下列关于计算机病毒的描述，错误的是____。
	A.病毒是一种人为编制的程序
	C.病毒相对于杀毒软件永远是超前的
	B.病毒可能破坏计算机硬件
	D.格式化操作也不能彻底清除软盘中的病毒
		正确答案：D

>32.电子邮件传输协议SMTP使用的端口是____。
	A.20
	C.23
	B.21
	D.25
		正确答案：D

>33.为保证计算机网络系统的正常运行，对机房内的三度有明确的要求。其三度是指____。
	A.温度、湿度和洁净度
	C.照明度、温度和湿度
	B.照明度、湿度和洁净度
	D.温度、照明度和洁净度
		正确答案：A

>34.MD进行数字签名的主要特点在于____。
	A.摘要H（m）不可伪造
	C.明文m和摘要H（m）合在一起是不可伪造的和可检验并不可抵赖的
	B.明文m和加密的摘要Ek（H（m））合在一起是不可伪造的和可检验并不可抵赖的
	D.加密的摘要Ek（H（m））不可伪造
		正确答案：B

>35.关于计算机病毒，以下叙述正确的是____。
	A.计算机病毒只感染可执行文件
	C.只能通过软件复制的方式进行传播
	B.只感染文本文件
	D.可以通过读写磁盘或者网络等方式进行传播
		正确答案：D

>36.OSI安全体系结构中定义了五大类安全服务，其中，数据机密性服务主要针对的安全威胁是____。
	A.拒绝服务
	C.服务否认
	B.窃听攻击
	D.硬件故障
		正确答案：B

>37.密码学的目的是____。
	A.研究数据加密
	C.研究数据保密
	B.研究数据解密
	D.研究信息安全
		正确答案：C

>38.冗余磁盘阵列（RAID）技术将多块独立的物理硬盘按不同的方式组合起来形成一个硬盘组（逻辑硬盘），从而提供比单个硬盘更高的存储性能和提供数据容错（防止部分物理硬盘损坏时造成的数据丢失），下列哪种RAID级别能提高存储性能但不具备数据容错能力____。
	A.RAID 0
	C.RAID 0+1
	B.RAID 1
	D.RAID 5
		正确答案：A

>39.____不能减少用户计算机被攻击的可能性。
	A.选用比较长和复杂的用户登录口令
	C.尽量避免开放过多的网络服务
	B.使用防病毒软件
	D.定期扫描系统硬盘碎片
		正确答案：D

>40.下列对计算机网络的攻击方式中，属于被动攻击的是____。
	A.口令嗅探
	C.拒绝服务
	B.重放
	D.物理破坏
		正确答案：A

>41.计算机病毒的特点是____。
	A.传染性、潜伏性、安全性
	C.传染性、破坏性、易读性
	B.传染性、潜伏性、破坏性
	D.传染性、安全性、易读性
		正确答案：B

>42.为了防御网络监听，最常用的方法是____。
	A.采用物理传输（非网络）
	C.无线网
	B.信息加密
	D.使用专线传输
		正确答案：B

>43.数字签名技术可以防止双方的抵赖和伪造，它可以用消息摘要方法MD来实现，也可以采用公钥体制的加解密方法。在采用公钥体制的加解密方法中，接受方若伪造，则可以____检查。
	A.发送方通过将伪造的数据用私钥加密和信道上加密的数据对比
	C.第三方通过将伪造的数据和信道上的加密数据被发送方的公钥解密后对比
	B.发送方通过将伪造的数据和信道上的加密数据被发送方的公钥解密后对比
	D.第三方通过将伪造的数据和信道上的加密数据被第三方的公钥解密后对比
		正确答案：C

>44.下面____不是Windows Server 2003的系统进程。
	A.System Idle Process
	C.Isass.exe
	B.office.exe
	D.services.exe
		正确答案：B

>45.在网络信息安全模型中，____是安全的基石，它是建立安全管理的标准和方法。
	A.政策、法律、法规
	C.加密
	B.授权
	D.审计和监控
		正确答案：A

>46.在每天下午5点使用计算机结束时断开终端的连接属于____。
	A.外部终端的物理安全
	C.窃听数据
	B.通信线的物理安全
	D.网络地址欺骗
		正确答案：A

>47.Windows Server 2003系统的安全日志在在“管理工具”的____中设置。
	A.事件查看器
	C.本地安全策略
	B.服务管理器
	D.路由和远程访问
		正确答案：C

>48.关于口令的安全描述，错误的是_____。
	A.口令要定期更换
	C.容易记忆的口令不安全
	B.口令越长越安全
	D.口令中使用的字符越多越不容易被猜中
		正确答案：C

>49.下列不属于数据传输安全技术的是____。
	A.防抵赖技术
	C.数据完整性技术
	B.数据传输加密技术
	D.旁路控制
		正确答案：A

>50.当入侵检测分析引擎判断到有入侵后，紧接着应该采取的行为是____。
	A.记录证据
	C.数据过滤
	B.跟踪入侵者
	D.拦截
		正确答案：A

>51.PGP可对电子邮件加密，如果发送方要向一个陌生人发送保密信息，又没有对方的公钥，那么他可以____。
	A.向对方打电话索取公钥
	C.制造一个公钥发给对方
	B.从权威认证机构获取对方的公钥
	D.向对方发一个明文索取公钥
		正确答案：B

>52.以下叙述不正确的是____。
	A.电子商务以因特网为基础平台
	C.电子商务是以计算机与通信网络为基础平台，利用电子工具实现的在线商业交换和行政作业活动的全过程。
	B.电子商务主要以专用网络进行商务活动
	D.通过电子商务可以提高服务质量，及时获得顾客的反馈信息
		正确答案：B

>53.逻辑上，计算机网络防火墙是____。
	A.过滤器、限制器、分析器
	C.硬件与软件的配合
	B.堡垒主机
	D.隔离带
		正确答案：A

>54.信息系统的安全主要考虑____方面的安全。
	A.环境
	C.硬件
	B.软件
	D.上述所有
		正确答案：D

>55.下列加密算法中，属于双钥加密算法的是____。
	A.DES
	C.Blowfish
	B.IDEA
	D.RSA
		正确答案：D

>56.编写和故意传播计算机病毒，将根据国家____法相应条例，按计算机犯罪进行处罚。
	A.民
	C.治安管理
	B.刑
	D.保护
		正确答案：B

>57.关于IP提供的服务，下列说法正确的是____。
	A.IP提供不可靠的数据投递服务，因此数据投递不能受到保障
	C.IP提供可靠的数据投递服务，因此数据投递可以受到保障
	B.IP提供不可靠的数据投递服务，因此它可以随意丢弃报文
	D.IP提供可靠的数据投递服务，因此它不能随意丢弃报文
		正确答案：C

>58.下面关于防火墙的说法中，正确的是____。
	A.防火墙可以解决来自内部网络的攻击
	C.防火墙会削弱计算机网络系统的性能
	B.防火墙可以防止受病毒感染的文件的传输
	D.防火墙可以防止错误配置引起的安全威胁
		正确答案：C

>59.WINDOWS主机推荐使用____文件系统格式。
	A.NTFS
	C.FAT
	B.FAT32
	D.LINUX
		正确答案：A

>60.由于系统软件和应用软件的配置有误而产生的安全漏洞，属于____。
	A.意外情况处置错误
	C.配置错误
	B.设计错误
	D.环境错误
		正确答案：C

>61.公钥基础设施（PKI）的核心组成部分是____。
	A.认证机构CA
	C.密钥备份和恢复
	B.X.509标准
	D.PKI应用接口系统
		正确答案：A

>62.RAM具有的特点是____。
	A.海量存储
	C.一旦断电，存储在其上的信息将全部消失，无法恢复
	B.存储的信息可以永久保存
	D.存储在其中的数据不能改写
		正确答案：C

>63.采用模拟攻击漏洞探测技术的好处是____。
	A.可以探测到所有漏洞
	C.对目标系统没有负面影响
	B.完全没有破坏性
	D.探测结果准确率高
		正确答案：B

>64.使网络服务器中充斥着大量要求回复的信息，消耗带宽，导致网络或系统停止正常服务，这属于____漏洞。
	A.拒绝服务
	C.BIND漏洞
	B.文件共享
	D.远程过程调用
		正确答案：A

>65.下列计算机病毒检测手段中，主要用于检测已知病毒的是_____。
	A.特征代码法
	C.行为监测法
	B.校验和法
	D.软件模拟法
		正确答案：A

>66.数字证书采用公钥体制进行加密和解密。每个用户有一个公钥，它用来进行____。
	A.解密和验证
	C.加密和签名
	B.解密和签名
	D.加密和验证
		正确答案：D

>67.计算机网络安全的目标不包括____。
	A.可移植性
	C.可控性
	B.保密性
	D.可用性
		正确答案：A

>68.关于ARP攻击，以下说法不正确的是____。
	A.攻击者通过持续不断的发出伪造的ARP响应包来更改受害主机ARP缓存中的IP-MAC条目，从而造成受害主机的网络中断或信息被窃取
	C.一种有效的防ARP攻击的方法是在个人电脑上建立静态ARP表的方式对正确的网关IP-MAC地址进行绑定
	B.ARP欺骗木马只需成功感染一台电脑，就可能导致整个局域网都无法上网
	D.ARP个人防火墙是通过查杀ARP木马病毒的方式防止ARP攻击的
		正确答案：D

>69.一般来说，Internet防火墙建立在一个网络的____。
	A.内部网络与外部网络的交叉点
	C.网络核心设备
	B.每个子网的内部
	D.靠近内部网络用户接入点
		正确答案：A

>70.在以下网络威胁中，____不属于信息泄露。
	A.数据窃听
	C.拒绝服务攻击
	B.流量分析
	D.偷窃用户帐号
		正确答案：C

>71.从防火墙的安全角度，最好的防火墙结构类型是_____。
	A.路由器型
	C.屏蔽主机结构
	B.服务器型
	D.屏蔽子网结构
		正确答案：D

>72.恶意代码的生存技术不包括____。
	A.反跟踪技术
	C.加密技术
	B.三线程技术
	D.自动生产技术
		正确答案：B

>73.包过滤技术防火墙在过滤数据包时，一般不关心____。
	A.数据包的源地址
	C.数据包的协议类型
	B.数据包的目的地址
	D.数据包的内容
		正确答案：D

>74.计算机病毒破坏的主要对象是____。
	A.磁盘
	C.CPU
	B.U盘
	D.程序和数据
		正确答案：D

>75.我们说公钥加密比常规加密更先进，这是因为_____。
	A.公钥是建立在数学难题基础上的，而不是建立在位方式的操作上的
	C.公钥加密是一种通用机制，常规加密已经过时了
	B.公钥加密比常规加密更具有安全性
	D.公钥加密算法的额外开销少
		正确答案：A

>76._____不属于计算机信息安全的范畴。
	A.实体安全
	C.人员安全
	B.运行安全
	D.知识产权
		正确答案：C

>77.下面关于网络安全的叙述，不正确的是____。
	A.网络环境下的系统比单机系统复杂，安全问题比单机更加难以得到保障
	C.防火墙是保障单位内部网络不受外部攻击的有效措施之一
	B.电子邮件是个人之间的通信手段，有私密性，不使用软盘，一般不会传染计算机病毒
	D.网络安全的核心是操作系统的安全性，它涉及在存储和处理状态下的保护问题
		正确答案：B

>78.计算机网络中的安全是指____。
	A.网络中设备设置环境的安全
	C.网络中信息的安全
	B.网络使用者的安全
	D.网络财产的安全
		正确答案：C

>79.按照《中华人民共和国计算机信息系统安全保护条例》规定，全国计算机信息系统安全保护工作的主管部门是____。
	A.安全部
	C.监察部
	B.信息产业部
	D.公安部
		正确答案：D

>80.不属于常见把入侵主机的信息发送给攻击者的方法是____。
	A.E-MAIL
	C.ICMP
	B.UDP
	D.连接入侵主机
		正确答案：D

>81.对明文字母重新排列，并不隐藏他们的加密方法的属于____。
	A.置换密码
	C.易位密码
	B.分组密码
	D.序列密码
		正确答案：C

>82.输入法漏洞通过____端口实现系统入侵。
	A.21
	C.445
	B.23
	D.3389
		正确答案：D

>83.在下列哪个网络拓扑结构中，中心结点的故障可能造成全网瘫痪的是____。
	A.星型拓扑结构
	C.树型拓扑结构
	B.环形拓扑结构
	D.网状拓扑结构
		正确答案：A

>84.____协议主要用于加密机制。
	A.HTTP
	C.TELNET
	B.FTP
	D.SSL
		正确答案：D

>85.针对缓冲区溢出威胁，最可靠的解决方案是____。
	A.安装防病毒软件
	C.安装防火墙
	B.及时给系统安装最新的补丁
	D.安装入侵检测系统
		正确答案：B

>86.电子商务的安全要求包含____。
	A.数据传输的安全性
	C.身份认证
	B.网络的安全性
	E.交易的不可抵赖
	D.数据的完整性
		正确答案：ACDE

>87.包过滤防火墙工作在____。
	A.网络层
	C.会话层
	B.传输层
	D.应用层
		正确答案：A

>88.计算机病毒可以使整个计算机瘫痪，危害极大。计算机病毒是____。
	A.一条命令
	C.一种生物病毒
	B.一种特殊的程序
	D.一种芯片
		正确答案：B

>89.阈值检验在入侵检测技术中属于____。
	A.状态转换法
	C.免疫学方法
	B.量化分析法
	D.神经网络法
		正确答案：B

>90.对文件和对象的审核，错误的一项是____。
	A.文件和对象访问成功和失败
	C.安全规则更改的成功和失败
	B.用户及组管理的成功和失败
	D.文件名更改的成功和失败
		正确答案：D

>91.抵御电子邮箱入侵措施中，不正确的是____。
	A.不用生日做密码
	C.不要使用纯数字
	B.不要使用少于5位的密码
	D.自己做服务器
		正确答案：D

>92.监听的可能性比较低的是____数据链路。
	A.Ethernet
	C.有线电视频道
	B.电话线
	D.无线电
		正确答案：B

>93.网络监听是____。
	A.远程观察一个用户的电脑
	C.监视PC系统运行情况
	B.监听网络的状态和传输的数据流
	D.监视一个网站的发展方向
		正确答案：B

>94.____不属于从通信网络的传输方面对加密技术分类的方式。
	A.节点到端
	C.端到端
	B.节点到节点
	D.链路加密
		正确答案：A

>95.不属于常见的危险密码是____。
	A.跟用户名相同的密码
	C.只有4位数的密码
	B.使用生日作为密码
	D.10位的综合型密码
		正确答案：D

>96.RSA的主要缺点是____，因而通常用在不频繁使用的场合。
	A.运行速度慢
	C.破解容易
	B.安全性不高
	D.密钥管理困难
		正确答案：A

>97.计算机安全包括_____。
	A.系统资源安全
	C.系统资源安全和信息资源安全
	B.信息资源安全
	D.防盗
		正确答案：C

>98.在网络安全中，在未经许可的情况下，对信息进行删除或修改，这是对____的攻击。
	A.可用性
	C.完整性
	B.保密性
	D.真实性
		正确答案：C

>99.不属于WEB服务器的安全措施的是____。
	A.保证注册帐户的时效性
	C.强制用户使用不易被破解的密码
	B.删除死帐户
	D.所有用户使用一次性密码
		正确答案：D

>1.从事水产养殖应当保护水域生态环境，科学确定养殖密度，合理投饵和使用药物，防止污染水环境。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>2.环境监测的对象有____。
	A.大气、水体、土壤、生物、噪声
	C.大气、交通、土壤、生物、噪声
	B.大气、市容、土壤、生物、噪声
	D.大气、江河、农田、生物、噪声
		正确答案：A

>3.以下各项，如果没有得到及时回收，对环境造成危害最大的是____。
	A.废纸
	C.废电池
	B.废玻璃
	D.废铁
		正确答案：C

>4.可燃粉尘的粒径越小，发生爆炸的危险性____。
	A.越小
	C.无关
	B.越大
	D.无规律
		正确答案：B

>5.可燃气体爆炸极限下限低，表明____。
	A.危险性高，泄露出少量气体，就可能达到爆炸极限范围引起爆炸
	C.泄露大量气体不会爆炸
	B.危险性低，不容易爆炸
	D.是安全气体
		正确答案：A

>6.地球大气中的臭氧层能吸收太阳光中的紫外线，过量的紫外线会对生物有害，而下列____物质会破坏臭氧层。
	A.碳化物
	C.氟化物
	B.硫化物
	D.氧化物
		正确答案：C

>7.全国统一的环境问题举报免费热线电话号码是____。
	A.12315
	C.12369
	B.148
	D.114
		正确答案：C

>8.水污染，是指水体因某种物质的介入，而导致其化学、物理、生物或者放射性等方面特性的改变，从而影响水的有效利用，危害人体健康或者破坏生态环境，造成水质恶化的现象。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>9.下列粉尘中，____的粉尘不可能发生爆炸。
	A.生石灰
	C.煤粉
	B.面粉
	D.铝粉
		正确答案：A

>10.因空气污染引起的酸性降水被称为____。
	A.酸水
	C.酸雾
	B.酸雨
	D.以上答案都对
		正确答案：B

>11.因环境因素而导致的环境变化是指____。
	A.环境影响
	C.环境改造
	B.环境改善
	D.环境改变
		正确答案：A

>12.含病原体的污水应当经过消毒处理，符合国家有关标准后，方可排放。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>13._____是会发生爆炸的物质。
	A.氧化锌
	C.四氯化碳
	B.三硝基甲苯
	D.氧化铁
		正确答案：B

>14.发生粉尘爆炸的首要条件是____。
	A.粉尘本身自燃
	C.起始能量
	B.浓度超过爆炸极限
	D.起始压力
		正确答案：A

>15.当打开实验室的门时，如闻到燃气气味时，应迅速____以防止发生火灾。
	A.查找漏气部位
	C.置之不理
	B.打开门窗通风
	D.逃离实验室
		正确答案：B

>16.按爆炸过程的性质，通常将爆炸分为_____几种类型。
	A.物理爆炸
	C.核爆炸
	B.化学爆炸
	D.固体爆炸
		正确答案：ABC

>17._____贮存于空气中易发生爆炸。
	A.苯乙烯
	C.苯
	B.对二甲苯
	D.甲苯
		正确答案：A

>18.“绿色化学”是21世纪化学发展的主导方向。“绿色化学”要求从根本上消除污染，包括“绿色生产”和““绿色销毁”等内容。以下做法属于“绿色化学”的是____。
	A.将垃圾废物浇上汽油焚烧
	C.让工业废水直接排入江河中
	B.开发风能、太阳能等新能源
	D.杜绝污染源
		正确答案：D

>19.《中华人民共和国环境保护法》规定：任何单位和个人都有保护环境的义务，并有权对污染和破坏环境的单位和个人进行检举和控告。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>20.同种物质受热燃烧，最易进行的状态是____。
	A.气相
	C.固相
	B.液相
	D.混合相
		正确答案：A

>21.可燃固体根据____分类。
	A.自燃点
	C.闪点
	B.着火点
	D.爆炸下限
		正确答案：B

>22.报载：一辆满载浓硫酸的槽罐车在公路上因车祸翻倒，浓硫酸大量泄露。为了不污染旁边的水源，以下措施适宜的____。
	A.用水冲洗泄露的浓硫酸
	C.将氧化钡撒在泄露的浓硫酸上
	B.将熟石灰撒在泄露的浓硫酸上
	D.用土将泄露的浓硫酸掩埋
		正确答案：B

>23.以下有关废渣的处理方法，错误的是____。
	A.毒性小且稳定，难溶的废渣可深埋地下
	C.有机物废渣可远离实验室倒掉
	B.汞盐沉淀残渣可用焙烧法回收汞
	D.AgCl废渣须移交给国家指定的回收部门
		正确答案：C

>24.下列选项中属于防爆的措施有_____。
	A.控制可燃物形成爆炸性混合物
	C.消除火源
	B.防止形成爆炸性混合物的化学品泄漏
	D.安装检测和报警装置
		正确答案：ABCD

>25.对液体可燃物起始燃烧过程，描述正确的是____。
	A.着火一燃烧一气化
	C.化一燃烧一着火
	B.燃烧一气化一着火
	D.气化一着火一燃烧
		正确答案：D

>26.以下不属于控制粉尘爆炸的主要技术措施是_____。
	A.扩大粉尘扩散范围
	C.适当增湿
	B.控制火源
	D.消除粉尘
		正确答案：A

>27.影响混合物爆炸极限的因素有_____。
	A.混合物的温度
	C.混合物的含氧量
	B.混合物的压力
	D.容器的大小
		正确答案：ABCD

>28.不属于常见电气线路起火原因的有____。
	A.短路
	C.接触电阻过大
	B.过负荷
	D.环境温度过高
		正确答案：D

>29.到目前为止，已经威胁人类生存并已被人类认识到的环境问题主要有：全球变暖、臭氧层破坏、酸雨、淡水资源危机、能源短缺、森林资源锐减、土地荒漠化、物种加速灭绝、垃圾成灾、有毒化学品污染等众多方面。以下说法不正确的是____。
	A.地下水和湿地是人类生存永远的保障
	C.荒漠化是由于气候变化和人类不合理的经济活动等因素造成的
	B.如果森林逐渐消失，对全球生态平衡将是毁灭性的灾难
	D.由于化学品的广泛使用，全球的大气、水体、土壤乃至生物都受到了不同程度的污染、毒害
		正确答案：A

>30.“人类只有一个地球！”为了保护人类赖以生存的环境，以下说法中不正确的是____。
	A.资源、能源短缺主要是人类无计划、不合理地大规模开采所致
	C.臭氧含量虽然极微，却具有强烈的吸收紫外线的功能
	B.“温室效应”导致全球气候变暖
	D.受酸雨危害的地区，植被和生态系统遭受破坏，但对建筑材料、金属结构和文物等没有影响
		正确答案：D

>31.可燃气体爆炸极限上限高，表明____。
	A.危险性低，不容易爆炸
	C.是安全气体
	B.不易与空气混合
	D.危险性高，少量空气混入，就可能达到爆炸极限范围引起爆炸
		正确答案：D

>32.向水体排放含热废水，应当采取措施，保证水体的水温符合水环境质量标准。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>33.在大气污染物中，对植物危害较大的是____。
	A.一氧化碳和二氧化硫
	C.一氧化碳和氟化物
	B.二氧化硫和氟化物
	D.二氧化碳和二氧化硫
		正确答案：B

>34.可燃气体、蒸气和粉尘与空气（或助燃气体）的混合物，必须在一定的浓度范围内，遇到足以起爆的火源才能发生爆炸。这个可爆炸的浓度范围，叫做该爆炸物的____。
	A.爆炸浓度极限
	C.爆炸上限
	B.爆炸极限
	D.爆炸下限
		正确答案：B

>35.多数固体的燃烧呈____，有些固体则同时发生气相燃烧和固相燃烧。
	A.固相
	C.气相
	B.液相
	D.三相混合
		正确答案：C

>36._____与乙醇混溶时易发生爆炸。
	A.高氯酸
	C.水
	B.乙醚
	D.丙酮
		正确答案：A

>37.大量氮、磷等植物富营养元素进入水体后，营养物质过剩，藻类大量繁殖，水质恶化，水生生物死亡，一般称为____。
	A.富营养化
	C.有毒物质污染
	B.湖泊酸化
	D.湖泊氧化
		正确答案：A

>38.烟头中心温度可达____，它超过了棉、麻、毛织物、纸张、家具等可燃物的燃点，若乱扔烟头接触到这些可燃物，容易引起燃烧，甚至酿成火灾。
	A.100～200℃
	C.500～600℃
	B.200～300℃
	D.700～800℃
		正确答案：D

>39.为了实验室用水安全，离开实验室前，应____。
	A.检查水龙头是否关好
	C.水龙头也没流水，检查水龙头是多余的
	B.我没用水，不必检查水龙头是否关好
	D.水龙头也没滴水，肯定关好了，不需检查水龙头是否关好
		正确答案：A

>40.燃烧必须具备的条件是____。
	A.可燃物质，助燃物质和闪点
	C.可燃物质，助燃物质和火源
	B.可燃物质，引燃物质和闪点
	D.可燃物质，助燃物质和燃点
		正确答案：C

>41.以下有关危险化学品爆炸的说法，错误的是____。
	A.粉尘爆炸一般会产生一氧化碳
	C.粉尘爆炸的燃烧速度、爆炸压力都比混合气体爆炸小
	B.堆积的可燃性粉尘比粉尘雾更容易爆炸且爆炸危害更大
	D.蒸汽云爆炸要求泄漏物在点燃前形成一个足够大的云团
		正确答案：B

>42.产生温室效应的气体主要是____。
	A.二氧化碳
	C.二氧化硫
	B.氢气
	D.臭氧
		正确答案：A

>43.国家支持畜禽养殖场、养殖小区建设畜禽粪便、废水的综合利用或者无害化处理设施。畜禽养殖场、养殖小区应当保证其畜禽粪便、废水的综合利用或者无害化处理设施正常运转，保证污水达标排放，防止污染水环境。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>44.任何可燃物的燃烧都要经历____、着火、燃烧等阶段。
	A.蒸发
	C.氧化分解
	B.熔化
	D.还原反应
		正确答案：C

>45.臭氧是一种天蓝色、有臭味的气体，在大气圈平流层中的臭氧层有效保护地球生物的生存，可以吸收和滤掉太阳光中大量的____。
	A.紫外线
	C.可见光
	B.红外线
	D.热量
		正确答案：A

>46.以下不会引发火灾事故的是____。
	A.电磁辐射
	C.静电火花
	B.冲击摩擦
	D.高温表面
		正确答案：A

>47.第27届联合国大会决定把每年的6月5日定为____。
	A.世界环境日
	C.节水日
	B.地球日
	D.爱鸟日
		正确答案：A

>48.当前要解决好环境保护问题，应坚持污染防治与____并重的原则。
	A.生态保护
	C.废物利用
	B.节约资源
	D.强化管理
		正确答案：A

>49.下列关于爆炸特点的说法，不正确的是____。
	A.在石化、化工生产过程中，发生的爆炸事故大多是爆炸性气体混合物的爆炸
	C.水能抑制粉尘的悬浮性，因而降低了粉尘的爆炸性
	B.粉尘本身的理化性质（燃烧热、氧化反应速度等）以及粉尘的颗粒大小、粉尘浓度都是粉尘爆炸的影响因素
	D.着火源是蒸气爆炸的必备条件
		正确答案：D

>50.《中华人民共和国水污染防治法》规定，任何单位和个人都有义务保护水环境，并有权对污染损害水环境的行为进行检举。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>51.大气的臭氧层对人体是有益的，因为它能____。
	A.吸收紫外线
	C.阻挡微波辐射
	B.吸收红外线
	D.防止酸雨
		正确答案：A

>52.实验室用水时，可能有水溅到水池外面，应____。
	A.应及时用拖把拖干，以防水渗漏到楼下
	C.我做实验要紧，做完实验再说吧
	B.楼面的瓷砖可以吸水，不需用拖把拖干
	D.楼下与我无关，溅到水池外面的水别管它
		正确答案：A

>53.1955年，日本富山市出现一种使人痛不欲生的“骨痛病”，是由于____造成的。
	A.镉中毒
	C.铅中毒
	B.汞中毒
	D.砷中毒
		正确答案：A

>1.以下对放射性垃圾的安全管理，正确的是_____。
	A.允许非放射性垃圾混入放射性垃圾，只要做好标记即可
	C.严禁放射性垃圾放入非放射性垃圾里
	B.将放射性垃圾放入专用容器收集、包装、储存，由专业部门统一回收处理
	D.放射性垃圾和非放射性垃圾必须分开放置
		正确答案：BCD

>2.化学试剂空瓶可以倒入生活垃圾桶。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>3.水污染，是指水体因某种物质的介入，而导致其化学、物理、生物或者放射性等方面特性的改变，从而影响水的有效利用，危害人体健康或者破坏生态环境，造成水质恶化的现象。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>4.实验过程中产生的放射性实验垃圾，可以跟普通垃圾放在一起处理。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>5.实验室内任何死亡动物尸体、组织碎块等，均应用专用塑料袋密封后，集中进行无害化处理。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>6.危险废弃物是指有潜在的生物危险、可燃易燃、腐蚀、有毒、放射性的对人体健康、环境等有害的一切废弃物。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>7.含重金属的实验室危废，不论浓度高低，必须全部回收。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>8.感染实验完成后，动物尸体及废弃物转移出特殊实验室前，应采取_____方法处理。
	A.药水浸泡
	C.深埋
	B.高压灭菌
	D.焚烧
		正确答案：B

>9.若某种废液倒入回收桶会发生危险，则应____。
	A.直接向下水道倾倒
	C.单独暂存于容器中，并贴上标签
	B.随垃圾一起丢弃
	D.任意弃置
		正确答案：C

>10.固体废物，是指在生产建设、日常生活和其他活动中产生的污染环境的固态、半固态废弃物质。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>11.《中华人民共和国固体废弃物污染环境防治法》对危险废物产生、收集、运输、贮存、处置、管理、处罚等方面作出了明确规定，产生固体废物的单位和个人，应当采取措施，防止或者减少固体废物对环境的污染。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>12.用活泼金属做除水实验，已观察不到金属的氧化反应，就可以将活泼金属丢弃。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>13.禁止将危险废物混入非危险废物中贮存。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>14.实验中产生的酸、碱、盐水溶液使用后，均可不经处理直接排入下水道。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>15.由于实验室阶段性地产生危废较多，或者错过了学校定期组织的统一回收，当危废专用收集桶只余1/10左右的空间了，师生可不定期向学校实验室技术安全管理主管部门提出上交危废的应急申请。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>16.向水体排放含热废水，应当采取措施，保证水体的水温符合水环境质量标准。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>17.一些低毒或无毒的实验废液可以不经处理，由下水道直接排放到环境中，对环境不会产生污染。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>18.放射化学实验室需要操作多种放射性物质。根据放射性核素半衰期长短不同，含有这些核素的废物一般应分类分批次（标注时间）分别存放。短半衰期（半年以内）废物在存放一定时间后可以作为一般废物处理。一般而言，短半衰期废物的存放时间一般要求_____。
	A.存放至实验结束
	C.存放1—2个月
	B.存放1周左右
	D.在10个半衰期以上
		正确答案：D

>19.废液回收桶可以放在大楼楼顶接受太阳照射以便自动分解。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>20.使用放射源的单位应当按照国务院环境保护主管部门的规定，将Ⅳ类、Ⅴ类废旧放射源进行包装整备后送交有相应资质的放射性废物集中贮存单位贮存。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>21.含病原体的实验室危废，应当经过消毒和灭活处理，符合国家有关标准后，方可向环境排放。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>22.用显微技术检测固定并染色的血液标本时，涂片等物品因为病原体已经被杀死，因此可以直接丢弃。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>23.实验室产生的有毒有害废渣、固体废弃物，须放入专门的收集桶中。盛放过危险物品的空器皿和危险物品的包装物等，必须完全消除危害后，才能改为他用或弃用。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>24.剧毒废弃物可以倒入有机溶剂废液回收桶。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>25.实验室“三废”是指____。
	A.废气、废水、固体废物
	C.废料、废品、废气
	B.废气、废屑、非有机溶剂
	D.废液、废渣、剩余药品
		正确答案：A

>26.生物实验中的一次性手套及沾染溴化乙锭（EB）致癌物质的物品，可以丢弃在普通垃圾箱内。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>27.实验过程中也会产生人们俗称的“三废”（废气、废液和固体废物）、实验用剧毒物品（如麻醉品、药品）残留物、放射性废弃物、动物尸体及组织碎片等。总之，实验室产生的废弃物都是危废。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>28.所有不再需要的样本、培养物和其他生物性材料应弃置于专门设计的、专用的和有标记的用于处置危险废弃物的容器内。生物废弃物容器的充满量不能超过其设计容量。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>29.实验室内的废浓酸或浓碱处理，一般可_____。
	A.先中和后倾倒，并用大量的水冲洗管道
	C.不需中和，直接向下水道倾倒
	B.不经处理，沿下水道流走
	D.以上都可以
		正确答案：A

>30.在动物实验结束后，可以自行处理实验动物，未处死的动物可以随手丢弃。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>31.产生、收集、贮存、运输、利用、处置危险废物的单位，应当制定在发生意外事故时采取的应急措施和防范措施。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>32.按国家有关规定处理有毒、带菌、腐蚀性的废气、废水和废物，集中统一处理，谨防污染环境。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>33.溴化乙锭（EB）垃圾可以放在大楼楼顶接受太阳照射以便自动分解。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>34.实验室产生的危险性废液必须回收，交学校统一处理。由专门机构负责无害化处理，使其变为无害物质，尽量减少对环境的污染。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>35.采取焚化的方式处置动物类危废，其优点是运行方便、处理效率高、减量化明显，处理后可使体积减少90％；缺点是一次性建设投资大、运行成本高、能源消耗大，处理后废渣需外运填埋，经二次处置。欧美等发达国家也未将焚化作为动物类危废处理的主要工艺，对于石油进口量日益增长、燃料紧缺的我国，显然不合适。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>36.学校集中回收实验室有毒有害废液和固体废弃物，并按重量收取一定的费用。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>37.环保企业在无害化处置实验室危废时，针对不同的危废类别其处置方法不一样。因此，为了保障学校能够顺利地向环保企业移交实验室危废、环保企业能够合理处置实验室危废，师生必须分类收集和暂时贮存在学习和工作中产生的危废。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>38.用过的废洗液____。
	A.可直接倒入下水道
	C.可以用来洗厕所
	B.作为实验室危废及时收集，交单位统一处理
	D.用碱液中和后排放
		正确答案：B

>39.所有受到污染的材料、标本和培养物在废弃或清洁再利用之前，必须清除污染。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>40.下面有关实验室废渣的处理，错误的是____。
	A.毒性小且稳定，难溶的废渣可深埋地下
	C.有机物废渣远离实验室倒掉
	B.汞盐沉淀残渣可用焙烧法回收汞
	D.AgCl废渣可送国家指定回收部门
		正确答案：C

>41.无论是否涉及病原微生物的实验动物尸体，都要进行无害化处理及冷冻保存，然后送具备相关资质的机构处理。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>42.从事水产养殖应当保护水域生态环境，科学确定养殖密度，合理投饵和使用药物，防止污染水环境。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>43.实验废弃的生物活性实验材料特别是细胞和微生物（细菌、真菌和病毒等），必须及时灭活和消毒处理。固体培养基等要采用高压灭菌处理，未经有效处理的固体废弃物不能作为日常垃圾处置。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>44.什么是实验室（含田间试验，下同）危废？
	A.实验室产生的具有腐蚀性、毒性、易燃性、反应性、感染性等一种或几种危险特性的气态、液态和固体废物，以及不排除具有危险特性，可能对人体健康或者环境造成有害影响，需要按照危险废物进行管理的，统称为实验室危险性废物，简称实验室危废。
	C.实验室产生的具有腐蚀性、毒性、易燃性、反应性、感染性等一种或几种危险特性的液态废物和固体废物，称为实验室危险性废物，简称实验室危废。
	B.实验室产生的一切液态和固体垃圾，都是实验室危废。
	D.实验室过期或报废的化学试剂就是危废。
		正确答案：A

>45.实验室使用过的有机溶剂废液不应该采取____方式处理。
	A.收集后排放入下水道
	C.少量残液置于安全的空旷地点充分燃烧排放
	B.回收一部分用于要求较低的实验中
	D.将废液分类收集于废液瓶中
		正确答案：A

>46.有毒有害废物废液可以自行填埋处理。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>47.微生物实验中，一些受污染或盛过有害细菌、病菌的器皿和不要的菌种等，一定要经消毒和高压灭菌处理后，方可弃掉，而器皿才能再利用。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>48.放射性同位素和辐射应用中产生的低放固体废物（包括废放射源），应分类收集在专用的放射性废物容器中，然后集中送往指定的废物库（场）存放或处置。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>49.师生和学校应如何正确处置实验室危废？
	A.师生可以将实验室固体危废装入垃圾袋后送至学校垃圾集散地，液态危废直接倾倒于水池从下水道排出。学校不需要组织实验室危废回收。
	C.师生可以将实验室液态危废从下水道排放、固体危废丢弃于垃圾桶内。学校将实验室危废与生活垃圾一起，集中转运至校外垃圾场。
	B.师生可以将试剂瓶中的试剂倒入下水道或垃圾桶，瓶子作为资源回收。学校没有实验室危废需要组织回收。
	D.师生应即时分类收集在学习和工作中产生的实验室危废，并暂时贮存在学校统一配置的危废专用收集桶内，填报《危废登记表》（载明危废种类和数量等）后，定期上交学校实验室技术安全管理主管部门。该部门定期组织统一回收，集中安放在学校危废仓库，通过填报政府环保部门统一定
		正确答案：D

>50.实验中产生的废液、废物应集中处理，不得任意排放；所用的培养物、被污染的玻璃器皿及阳性的检验标本，都必须用消毒水泡过夜或煮沸或高压蒸汽灭菌等方法处理后再清洗。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>51.有毒材料、化学药品使用后的污染物及废渣、废液的正确处置方法是_____。
	A.自行倾倒或烧掉
	C.有机废液燃烧排放
	B.作为实验室危废即时收集、统一回收和处置
	D.稀释后排入下水道或倒进垃圾箱
		正确答案：B

>52.正确处置实验室废液的措施是____。
	A.直接向环境排放
	C.分类收集，集中预处理，将毒害降低到国家规定范围以下，然后排放
	B.未经处理不应随意向环境排放
	D.应配备专门的回收桶
		正确答案：BCD

>53.对生物类废弃物及沾染物，实验室暂时贮存的时间不得超过____天。
	A.1
	C.3
	B.2
	D.4
		正确答案：B

>54.根据农业高校学科专业特点和教学科研工作涉及的领域，并依据《国家危险废物名录》，其实验室产生的危废种类主要包括_____。
	A.化学性危废：包括有机溶剂废液（主要有油脂类；含卤素类有机溶剂类——含有脂肪族卤素类化合物，如氯仿/氯代甲烷/二氯甲烷/四氯碳等，或含芳香族卤素类化合物，如氯苯/苯甲氯等；非卤素类有机溶剂类，如甲苯、乙醇、冰乙酸等）、无机溶剂废液（主要有废酸，废碱，含重金属的
	C.具有感染性、病理性、药物性作用的试验样品及废弃物，含致癌、致畸等物质的废弃物
	B.动物类危废：包括开展教学科研产生的动物尸体、组织碎片等，实验动物中心饲养及开展动物实验等产生的动物尸体、器官、组织碎片等，感染疫病的动物及其产品，病死、毒死或者死因不明的动物尸体等
	D.废渣、固体危废：具有损伤性的废弃用品用具，含重金属的固体废弃物，盛放过危险物品的空器皿，危险物品的包装物等
		正确答案：ABCD

>55.实验室产生的不同化学废液在倒进专用收集桶前，应检测其相溶性，按标签指示分门别类地倒入相应的废液收集桶中。禁止将不相溶的废液混装在同一收集桶内，以防发生化学反应而引起爆炸等。每次倒入废液后必须立即盖紧桶盖。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>56.填埋曾经是我国处置动物类危废的主要方法，其优点是成本低；缺点是占地大、选址困难，而且动物类危废稳定化时间长，再次导致疫情隐患大。填埋不符合日益增强的卫生和环保要求，应逐渐淡出动物类危废集中无害化处理市场。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>57.高校实验室教学科研活动中产生和排放的废气、废液、固体废物、噪声、放射性等污染物，应按环境保护行政主管部门的要求进行申报登记、收集、运输和处置。严禁把废气、废液、废渣和废弃化学品等污染物直接向环境排放。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>58.实验过程中，为节约时间和提高学习、工作效率，师生可顺手将有害、有毒废液倒入水槽和排水管道。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>59.实验室废弃物应分类存放，及时送学校废弃物中转站，最后由学校联系有资质的公司进行有偿和无害化处理。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>60.处置实验过程中产生的剧毒药品废液，说法错误的是_____。
	A.妥善收集和保管
	C.集中保存，统一处理
	B.不得随意丢弃、掩埋
	D.稀释后用大量水冲净
		正确答案：D

>61.收集、贮存危险废物，必须按照危险废物特性分类进行。禁止混合收集、贮存、运输、处置性质不相容而未经安全性处置的危险废物。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>62.盛装涉及生物安全的实验室废物达到包装物或者容器的____时，应当使用有效的封口方式，使包装物或者容器的封口紧实、严密。
	A.1/2
	C.3/4
	B.2/3
	D.4/5
		正确答案：C

>63.对于实验室产生的动物类危废，集中处置适用性比较强的方法和措施有______。
	A.深埋
	C.卫生处理
	B.焚化
	D.以上都是
		正确答案：ABCD

>64.盛装、研磨、搅拌剧毒物品的工具必须固定，不得挪作他用或乱扔乱放。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>65.酸、碱废液在排放到生活污水管道之前，必须进行无毒害处理（如中和）。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>66.国家支持畜禽养殖场、养殖小区建设畜禽粪便、废水的综合利用或者无害化处理设施。畜禽养殖场、养殖小区应当保证其畜禽粪便、废水的综合利用或者无害化处理设施正常运转，保证污水达标排放，防止污染水环境。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>67.用过的极易挥发的有机溶剂，应____。
	A.倒入密封的下水道
	C.倒入回收瓶中
	B.用水稀释后保存
	D.放在通风橱保存
		正确答案：C

>68.动物实验结束后，废弃的动物尸体与器官等可作为饲料原料再利用。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>69.实验室危废处理的首要原则是：具有感染性的危废必须在实验室内及时清除污染、高压灭菌或焚烧。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>70.过期或报废的固体药品、浓度高的试剂或反应剧烈的母液必须以原试剂瓶包装、单独保管和上交学校实验室技术安全管理主管部门，师生不得随意将其中的药品、试剂、母液倒出，也不得连瓶一起混入普通垃圾，或混在其他固体危废中丢于专用收集桶内。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>71.对危险废物的容器和包装物以及收集、贮存、运输、处置危险废物的设施、场所，必须设置危险废物识别标志。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>72.实验室产生的放射性垃圾应采用专用容器收集、包装、分类分批次（标注时间）分别储存。对于半衰期较短（半年以内）的，由所在实验室储存10个半衰期后可向环境排放；对于半衰期较长的（如C-14），由所在实验室收集后送至学校专用放射性危废回收池安放。严禁将放射性垃圾放入非放射性垃圾。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>73.收集、贮存、运输、利用、处置固体废物的单位和个人，必须采取防扬散、防流失、防渗漏或者其他防止污染环境的措施；不得擅自倾倒、堆放、丢弃、遗撒固体废物。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>74.采取卫生处理的方式处置动物类危废，是通过高温高压杀灭细菌和病毒，无害化彻底、减量化彻底；可以最大限度地实现废物的资源化；工艺能耗低、土地占用量小；可连续处理，也可间歇处理，能满足处理对象数量变动幅度大的特点，适应性较强。欧美发达国家中，80％的动物类危废都采用蒸煮干燥来杀灭其细菌、病毒，也将是我国动物类危废处理的主要发展方向。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>75.对于无机酸类废液，实验室可以收集后进行如下处理：将废酸慢慢倒入过量的含碳酸钠或氢氧化钙的水溶液中（或用废碱）互相中和，再用大量水冲洗。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>76.对产生少量有毒气体的实验应在通风橱内进行。通过排风设备将少量毒气排到室外（使排出气在室外大量空气中稀释），以免污染室内空气。产生毒气量大的实验必须备有吸收或处理装置。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>77.有毒实验废弃物应明确专人负责，使用专用容器和醒目标识，将重金属、氰化物、溴化乙锭（EB）及其结合物进行分类收集，专人管理，定期回收，统一处理。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>78.放射性废弃物可以倒入垃圾桶由学校管理部门负责回收。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>79.有毒有害废物废液和生活垃圾一样可以被自然降解。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>80.危险废物是指列入国家危险废物目录或者根据国家规定的危险废物鉴别标准和方法认定的具有危险特性的废物。下列不属于实验室危废的是____。
	A.农药
	C.病源性生物废物
	B.报废化学试剂
	D.酒精
		正确答案：D

>81.产生危险废物的单位，必须按照国家有关规定申报登记，按照国家有关规定处置。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>82.实验室化学废液要用适当的容器盛装存放、定点保存，不需要分类收集。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>83.实验室产生的化学性危废可按有机类、无机类、剧毒类、放射类、过期报废药品试剂类分别收集，严禁将不同类别的废液混装在同一个容器中。装有危废的容器必须具有明显的标识，标识上应注明该危废的名称和组成。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>84.《中华人民共和国水污染防治法》任何单位和个人都有义务保护水环境，并有权对污染损害水环境的行为进行检举。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>85.国务院环境保护行政主管部门会同国务院有关部门制定国家危险废物名录，规定统一的危险废物鉴别标准、鉴别方法和识别标志。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>1.化学泡沫灭火器可扑救一般油质品、油脂等的火灾，但不能扑救醇、酯、醚、酮等引起的火灾和带电设备的火灾。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>2.身上着火被熄灭后，应马上把粘在皮肤上的衣物脱下来。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>3.一般有机物着火时可以用水扑救，因为有机物与水可以互溶。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>4.抑制灭火法，是使灭火剂参与到燃烧反应历程中，使燃烧过程中产生的游离基消失，而形成稳定分子或降低活性游离基，使燃烧反应停止。如干粉灭火剂灭气体火灾。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>5.以下是溴灼伤处理方法，正确的顺序为_____。 ①送医院。②立即用大量水洗。 ③用乙醇擦至灼伤处为白色。
	A.②③①
	C.③②①
	B.②①③
	D.①②③
		正确答案：A

>6.发现火灾时，单位或个人应该先自救，当自救无效、火越着越大时，再拨打火警电话119。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>7.易燃固体火灾扑救时一般都能用水、砂土、石棉毯、泡沫、二氧化碳、干粉等灭火剂材扑救，但不正确的是____。
	A.易燃固体燃点较低，受热、冲击、摩擦或与氧化剂接触能引起急剧及连续的燃烧或爆炸
	C.粉状固体着火时，应当用灭火剂直接强烈冲击着火点
	B.易燃固体发生火灾时，铝粉、镁粉等着火不能用水和泡沫灭火剂扑救
	D.磷的化合物、硝基化合物和硫磺等易燃固体着火燃烧时产生有毒和刺激气体，扑救时人要站在上风向，以防中毒
		正确答案：C

>8.电脑着火时正确的扑救方法是_____。
	A.电脑开始冒烟或起火时，马上拔掉插头或关掉总开关
	C.向失火电脑泼水
	B.用湿地毯或棉被等盖住电脑
	D.灭火时，为防止显像管爆炸伤人，只能从侧面或后面接近电脑
		正确答案：ABD

>9.干粉灭火器适用于扑救可燃液体、气体、电气火灾以及不宜用水扑救的火灾。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>10.采取适当的措施，使燃烧因缺乏或断绝氧气而熄灭，这种方法称作_____灭火法。
	A.窒息
	C.冷却
	B.隔离
	D.化学
		正确答案：A

>11.下列灭火方法中，对电器着火不适用的是____。
	A.用四氯化碳
	C.用水灭火
	B.用沙土灭火
	D.用1211灭火器灭火
		正确答案：C

>12.酚灼伤皮肤时，应立即脱掉被污染衣物，用10%酒精反复擦拭，再用大量清水冲洗，直至无酚味为止，然后用饱和硫酸钠湿敷。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>13.实验室内出现火情，若被困在室内时，应迅速打开水龙头，将所有可盛水的容器装满水，并把毛巾打湿。用湿毛巾捂嘴，可以遮住部分浓烟不被吸入。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>14.发现有人触电，不能直接接触触电者，应用木棒或其它绝缘物将电源线挑开，使触电者脱离电源。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>15.皮肤烧伤后如有水泡，应及时将水泡刺破，以利于其恢复。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>16.适用于带电火灾的灭火剂除了二氧化碳之外，还有_____物质。
	A.水
	C.泡沫
	B.沙
	D.干粉
		正确答案：D

>17.在扑灭电气火灾的明火时应____。
	A.用气体灭火器扑灭
	C.用液体灭火器扑灭
	B.用干粉灭火器扑灭
	D.用水扑灭
		正确答案：AB

>18.溶剂溅出并燃烧应____。
	A.马上使用灭火器灭火
	C.尽快移去临近的其它溶剂，关闭热源和电源，再灭火
	B.马上向燃烧处盖砂子或浇水
	D.马上用石棉布盖住燃烧处
		正确答案：CD

>19.实验室应配备相应的消防器材。参加实验人员要熟悉其存放位置及使用方法并掌握有关的灭火知识。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>20.发生电类火灾时应当坚持____灭火原则。
	A.先灭火，后断电
	C.先断电抢救设备，再灭火
	B.先断电，后灭火
	D.先报告，后灭火
		正确答案：B

>21.使用灭火器扑救火灾时要对准火焰____部位喷射。
	A.上部
	C.根部
	B.中部
	D.开气点火同时
		正确答案：C

>22.如果发生电气火灾，首先应该采取的措施是____。
	A.打电话报警
	C.扑灭明火
	B.切断电源
	D.保护现场，分析火因，以便采取措施，杜绝隐患
		正确答案：B

>23.使用时需倒转灭火器并摇动的是______。
	A.1211灭火器
	C.二氧化碳灭火器
	B.干粉灭火器
	D.泡沫灭火器
		正确答案：D

>24.皮肤接触活泼金属（如钾、钠），可用大量水冲洗。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>25.泡沫灭火器不能用于扑救_____火灾。
	A.塑料
	C.煤油
	B.汽油
	D.金属钠
		正确答案：D

>26.碱灼伤后应立即用大量水洗，再以1%～2%硼酸液洗，最后用水洗。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>27.被火困在室内应____。
	A.跳楼
	C.躲到床下
	B.到窗口或阳台挥动物品求救
	D.用床单或绳子拴在室内牢固处下到下一层逃生
		正确答案：BD

>28.下列关于微生物实验室应急程序表述正确的是_____。
	A.发生刺伤、切割伤或擦伤，受伤人员应当脱下防护服，清洗双手和受伤部位，使用适当的皮肤消毒剂，必要时进行医学处理。要记录受伤原因和相关的微生物，并应保留完整适当的医疗记录
	C.在生物安全柜以外发生潜在危害性气溶胶的释放时，所有人员必须立即撤离相关区域，任何暴露人员都应接受医学咨询。应当立即通知实验室负责人和生物安全管理人员。为了使气溶胶排出和使较大的粒子沉降，在一定时间内严禁人员入内
	B.潜在感染性物质的食入，应脱下受害人的防护服并进行医学处理。要报告食入材料的鉴定和事故发生的细节，并保留完整适当的医疗记录
	D.容器破碎及感染性物质溢出，应当立即用布或纸巾覆盖受感染性物质污染或受感染性物质溢洒的破碎物品。然后在上面倒上消毒剂，并使其作用适当时间
		正确答案：ABCD

>29.腐蚀性物品着火时，正确的做法是 ____。
	A.用雾状水、干砂、泡沫、干粉等扑救
	C.扑救毒害物品和腐蚀性物品火灾时，还应注意节约水量和水的流向
	B.硫酸、硝酸等酸类腐蚀品应该用加压密集水流扑救
	D.有毒或有腐蚀性的灭火污水四处溢流会污染环境，甚至污染水源，要注意尽可能使灭火后的污染流入污水管道
		正确答案：ACD

>30.干粉灭火器适用于_____。
	A.电器起火
	C.有机溶剂起火
	B.可燃气体起火
	D.计算机房
		正确答案：ABC

>31.1211灭火器适用于扑救精密仪表、计算机、珍贵文物以及贵重物资仓库的火灾。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>32.如果身上着火应当就地打滚。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>33.干粉灭火剂是扑救精密仪器火灾的最佳选择。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>34.当皮肤受到微量辐射污染时，可用肥皂（或EDTA-Na2肥皂）、软毛刷、温水洗刷，到降至污染控制水平以下为止；如果皮肤严重污染，应立即用肥皂、软毛刷清洗（切勿擦破皮肤），然后根据核素的性质选择合适的去污剂。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>35.当有人呼吸系统中毒，应迅速使中毒者离开现场，移到通风良好的环境，令中毒者呼吸新鲜空气，情况严重者应及时送医院诊疗。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>36.发生化学事故后，现场人员应向上风或侧上风方向迅速撤离现场。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>37.干粉灭火器，在使用前，应先把灭火器上下颠倒几次，使筒内干粉松动。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>38.水不能扑救的火灾有_____。
	A.金属
	C.不溶于水的易燃液体
	B.氢化碱金属
	D.高压电气装置火灾
		正确答案：ABCD

>39.扑灭电器火灾不宜使用____灭火器材。
	A.二氧化碳
	C.泡沫
	B.干粉
	D.灭火砂
		正确答案：C

>40.触电紧急救护时，首先应使触电者脱离电源，然后立即进行人工呼吸。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>41.电器或线路着火，要先切断电源，再用干粉灭火器或气体灭火器灭火，不可直接泼水灭火，以防触电或电器爆炸伤人。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>42.一氧化碳泄漏，应先施行通风，以驱散一氧化碳气体，并切断一氧化碳泄漏源。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>43.泡沫灭火器适用于扑救木材、棉、麻、纸张等火灾，也能扑救石油制品、油脂等火灾。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>44.实验室发生紧急事故时，正确的应对策略是_____。
	A.发生大的突发事故后，人身安全才是最重要的，事故现场人员首先应尽快有序和从安全通道撤离，等事故得到控制之后再回来处理其他事情
	C.发生小型着火事故，应防止火势蔓延（采取切断电源、移走易燃物品、灭火等措施）
	B.听从指挥
	D.如被困室内（电梯内），应设法呼救
		正确答案：ABCD

>45.眼睛被化学品灼伤后，首先应采取的方法是____。
	A.点眼药膏
	C.马上到医院看急诊
	B.立即开大眼睑，用清水冲洗眼睛
	D.坚持做完实验
		正确答案：B

>46.眼睛溅入化学试剂后，应以大量清水冲洗，并翻开上下眼皮继续缓缓冲洗数分钟后，速送医院诊治。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>47.强碱烧伤后，错误的处理方法是____。
	A.立即用稀盐酸冲洗
	C.立即用大量水冲洗
	B.立即用1%～2%的醋酸冲洗
	D.先进行应急处理，再去医院处理
		正确答案：A

>48.用灭火器灭火时，灭火器的喷射口应该对准火焰的中部。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>49.试剂或异物溅入眼内，处理措施有_____。
	A.玻璃：在盆中水洗，切勿用手揉动
	C.酸：大量水洗，用3~5％NaHCO3溶液洗
	B.溴：大量水洗，再用1％NaHCO3溶液洗
	D.碱：大量水洗，再以1％硼酸溶液洗
		正确答案：ABD

>50.1211灭火器适用于扑救____。
	A.易燃液体引起的火灾
	C.固体物质表面的火灾
	B.带电设备的火灾
	D.精密仪表的火灾
		正确答案：ABCD

>51.砷的解毒剂是二巯基丙醇，由肌肉注射即可解毒。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>52.若被火场浓烟所困，应迅速起身跑出火场。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>53.误食了有毒化学品，应吃适量催吐剂尽快将其吐出来。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>54.敞口容器内易燃可燃液体着火时，应用砂土扑救。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>55.若遇电器设备引起的火灾，应先切断电源，用二氧化碳灭火器或干粉灭火器或四氯化碳灭火器灭火，不能用泡沫灭火器，以免触电。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>56.发生辐射事故的单位应当立即将可能受到辐射伤害的人员送至当地卫生主管部门指定的医院或者有条件救治辐射损伤病人的医院进行检查和治疗，或者请求医院立即派人赶赴事故现场，采取救治措施。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>57.入口并已下咽毒物后，应根据毒物的性质服解毒剂，并立即送医院诊治。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>58.发生火灾时，用电梯逃生，因为电梯速度快。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>59.在室外灭火时应站在上风位置。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>60.当发现房间内有可燃性气体泄漏的时候，应迅速打开窗户防止火灾发生。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>61.计算机机房灭火可采用____灭火剂。
	A.水
	C.干粉灭火剂
	B.泡沫灭火剂
	E.气溶胶
	D.七氟丙烷
		正确答案：DE

>62.金属火灾不能用水扑救。因为水与金属（如钾、钠）作用后能使水分解而生成氢气和放出大量热，容易引起爆炸。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>63.有毒化学药品溅在皮肤上时，可用乙醇等有机溶剂擦洗。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>64.如果触电者伤势严重，呼吸停止或心脏停止跳动，应竭力施行 和胸外心脏挤压。
	A.按摩
	C.人工呼吸
	B.点穴
	D.掐人中
		正确答案：C

>65.容器中的溶剂或易燃化学品发生燃烧应____。
	A.用灭火器灭火
	C.加砂子灭火
	B.加水灭火
	D.用不易燃的瓷砖、玻璃片或抹布盖住瓶口
		正确答案：AC

>66.皮肤若被低温（如固体二氧化碳、液氮）冻伤，应_____。
	A.马上送医院
	C.用火烘烤
	B.用温水慢慢恢复体温
	D.应尽快浸入热水
		正确答案：B

>67.以下是酸灼伤的处理方法，其顺序为_____。①以1～2％NaHCO3溶液洗；②立即用大量水洗；③送医院。
	A.①③②
	C.③①②
	B.②①③
	D.③②①
		正确答案：B

>68.实验室一旦发生起火，不要惊慌失措，应利用消防器材，采取有效措施控制、扑灭火灾。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>69.黄磷自燃应采用_____扑救。
	A.用高压水枪
	C.用雾状水灭火或用泥土覆盖
	B.用高压灭火器
	D.以上都对
		正确答案：C

>70.氢氟酸灼伤皮肤后，先立即脱去被污染的衣物，用大量流动清水彻底冲洗后，继续用肥皂水或2%～5%碳酸氢钠冲洗，再用葡萄糖酸钙软膏涂敷按摩，然后再涂以33%氧化镁甘油糊剂、维生素AD或可的松软膏等。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>71.误吸入溴蒸气、氯气等有毒气体后，可立即吸入少量酒精和乙醚的混合蒸气，以便解毒，同时应到室外呼吸新鲜空气，再送医院。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>72.对于重金属盐中毒者，可先喝一杯含有几克MgSO4的水溶液，然后立即就医。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>73.发生强碱烧伤，应立即去除残留强碱，再以流动清水冲洗；若消化道被烧伤可适当服用一些牛奶、蛋清。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>74.中毒事故中救护人员进入现场，应先抢救中毒者，再采取措施切断毒物来源。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>75.强酸灼伤时，必须先用大量流水彻底冲洗，然后在皮肤上擦拭碱性药物，否则会加重皮肤损伤。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>76.二氧化碳灭火器不能用来扑救_____引起的火灾。
	A.短路
	C.酒精
	B.钠
	D.精密仪器
		正确答案：B

>77.生石灰烧伤应先用卫生纸或干布尽量清除皮肤上的生石灰，再用大量水清洗。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>78.烫伤不重时，可涂凡士林、万花油；烫伤较重时，立即用蘸有饱和苦味酸或高锰酸钾溶液的棉花或纱布贴上，再送到医院处理。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>79.酸或碱溅入眼睛后，不必采取应急处理，只要立即送附近医院诊治。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>80.对于比水轻又不溶于水的易燃和可燃液体，如苯、甲苯、汽油、轻柴油等的火灾，不可以____。
	A.用水冲
	C.用沙掩埋
	B.用泡沫覆盖
	D.用二氧化碳灭火剂
		正确答案：A

>81.眼睛被碱灼伤后，应立即用大量清水或生理盐水进行彻底冲洗，冲洗时必须将上下眼睑拉开，水不要流经未伤的眼睛，不可直接冲击眼球，然后可用2%～3%硼酸溶液进一步冲洗。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>82.实验室常见安全事故主要包括：____。
	A.实验人员发生创伤、烫伤
	C.吸入刺激性或有毒气体，毒物进入口中
	B.实验人员受酸、碱、溴腐蚀致伤，受磷灼伤
	E.起火
	D.触电
		正确答案：ABCDE

>83.被困在电梯中应尽快扒开门脱险。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>84.多用途（ABC）干粉灭火器可以扑救带电物质火灾。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>85.作为化工原料的电石或乙炔着火时，严禁用____灭火器扑救。
	A.CO2灭火器
	C.干粉灭火器
	B.四氯化碳灭火器
	D.干砂
		正确答案：B

>86.从火灾现场撤离时应当使用湿毛巾捂住口鼻，沿着疏散指示标志，低姿从安全通道撤离。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>87.1211灭火器适用于扑救易燃、可燃液体、气体以及带电设备的火灾，也能对固体物质表面火灾进行扑救。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>88.抗溶性泡沫灭火器不适用扑救水溶性可燃液体的火灾。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>89.实验室发生放射事故时，应及时向_____部门报告，本单位主管部门将及时向环保、卫生、公安部门报告。
	A.实验室安全负责人
	C.包括A、B
	B.本单位辐射安全管理部门
	D.上述都不对
		正确答案：C

>90.容器中的溶剂或易燃化学品发生燃烧应_____。
	A.用灭火器灭火或加砂子灭火
	C.用不易燃的瓷砖、玻璃片盖住瓶口
	B.加水灭火
	D.用湿抹布盖住瓶口
		正确答案：A

>91.误吸入煤气等有毒气体后，应立即到室外呼吸新鲜空气。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>92.因操作不当，实验室发生小型着火事故时，师生不要惊慌，应沉着和立即采用正确的灭火方法。正确的4种灭火方法是____。
	A.捂盖法、扑打法、浇水法、隔开法
	C.隔离法、窒息法、冷却法、化学抑制法
	B.扑灭法、救火法、化学法、泡沫法
	D.捂盖法、窒息法、扑灭法、冷却法
		正确答案：C

>93.二氧化碳灭火器使用时要戴手套，以免皮肤接触喷筒和喷射胶管，防止冻伤。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>94.室内发生电气火灾，应立即报警然后进行扑救。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>95.2,4-二硝基苯甲醚、萘、二硝基萘等可升华固体药品燃烧应____。
	A.用灭火器灭火
	C.用水灭火，并不断向燃烧区域上空及周围喷雾水至可燃物完全冷却
	B.火灭后还要不断向燃烧区域上空及周围喷雾水
	D.以上都是
		正确答案：D

>96.使用ABC干粉灭火器扑救固体火灾时，应使灭火喷嘴对准燃烧最猛烈处，左右扫射，使干粉灭火剂均匀地喷洒在燃烧物表面，直至把火全部扑灭。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>97.冷却灭火法是指将灭火剂直接喷洒在燃烧着的物体上，将可燃物质的温度降低到燃点以下，终止燃烧。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>98.乘坐电梯时，若电梯出现故障，应采取的措施是_____。
	A.按下电梯内安装的警铃或对讲机按钮求救，也可拨打救援电话，告诉故障电梯的位置和现场简要情况
	C.听到外面有人时，可以有节奏和连续扣打轿门呼救
	B.保持镇定，节省体力，等待救援
	D.拍打轿门且拼命叫喊，撬开轿门逃生
		正确答案：ABC

>99.皮肤被黄磷灼伤，应及时脱去被污染的衣物，并立即用清水(由五氧化二磷、五硫化磷、五氯化磷引起的灼伤禁用水洗)或5%硫酸铜溶液或3%过氧化氢溶液冲洗，再用5%碳酸氢钠溶液冲洗，中和所形成的磷酸，然后用1:1000锰酸钾溶液湿敷，或用2%硫酸铜溶液湿敷，以使皮肤上残存的黄磷颗粒形成磷化铜。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>100.当电梯发生异常现象或故障时，乘客应保持镇静，可拨打轿厢内报警电话寻求帮助或等待救援。切不可擅自撬门，企图逃离轿厢。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>101.当被烧伤时，正确的急救方法应该是以最快的速度用冷水冲洗烧伤部位。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>102.溅入口中并已下咽强碱，应先饮用大量水，再服用乙酸果汁、鸡蛋清。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>103.发现眼睛进了铁屑，应_____。
	A.坚持实习，下班后上医院；
	C.坚持工作，不是特别难受就不上医院。
	B.先告诉指导教师，尽快上医院检查；
	D.继续车削，工件车削完成再去医院检查
		正确答案：B

>104.二氧化碳灭火器的使用方法是_____。
	A.先拔掉保险销
	C.另一手压下压把，向前推进左右摆动
	B.一手握住喷嘴对准火源的根部
	D.灭火剂喷射方向宜与着火面的度角约呈45度
		正确答案：ABCD

>105.酚灼伤的急救方法是____。
	A.用大量水洗至无酚味即可
	C.立即脱掉被污染衣物，用10%酒精反复擦拭，再用大量清水洗至无酚味，然后用薄荷硫酸钠湿敷
	B.先用酒精洗，再用清水洗
	D.用醋酸或硼酸中和
		正确答案：C

>106.误服强酸导致消化道烧灼痛，为防止进一步加重损伤，不能催吐，可口服牛奶、鸡蛋清、植物油等。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>107.若吸入硫化氢而感到不适或头晕时，应立即到室外呼吸新鲜空气。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>108.金属钠着火可采用的灭火方式有_____。
	A.干砂
	C.干粉灭火器
	B.水
	D.泡沫灭火器
		正确答案：AC

>109.隔离灭火法是将燃烧物体与附近的可燃物质隔离或疏散开，使燃烧停止。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>110.二氧化碳灭火器适用于扑救600伏以下电气设备、精密仪器、图书的火灾。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>111.当不慎把大量浓硫酸滴在皮肤上时，正确的处理方法是____。
	A.用酒精棉球擦
	C.用碱液中和后，用水冲洗
	B.不作处理，马上去医院
	D.以吸水性强的纸或布吸去后，再用水冲洗
		正确答案：D

>112.生石灰烧伤应_____。
	A.立即用大量水冲洗
	C.先用卫生纸或干布尽量清除皮肤上的生石灰，再用大量水清洗
	B.立即用1%~2%的醋酸冲洗
	D.立即去医院处理
		正确答案：C

>113.若毒物已入口但未下咽，应立即吐出来，并用水冲洗口腔；如已咽下，应设法促使呕吐，并根据毒物的性质服用解毒剂。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>114.在着火和救火时，若衣服着火，要赶紧跑到空旷处用灭火器扑灭。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>115.实验过程中发生烧烫（灼）伤，错误的处理方法是____。
	A.浅表的小面积灼伤，以冷水冲洗15至30分钟至散热止痛
	C.若有水泡可自行刺破
	B.以生理食盐水擦拭（勿以药膏、牙膏、酱油涂抹或以纱布盖住）
	D.大面积的灼伤，应紧急送至医院
		正确答案：C

>116.铝粉、保险粉自燃时应采用____扑救。
	A.水灭火
	C.干粉灭火器
	B.泡沫灭火器
	D.干砂灭火
		正确答案：D

>117.实验室火灾报警电铃响时，应当____。
	A.立即停止实验，迅速疏散逃生，不要贪恋财物
	C.出去了解情况后再决定
	B.坚持做完实验再离开
	D.打电话求救
		正确答案：A

>118.窒息灭火法，是阻止空气流入燃烧区，或用不燃烧物质冲淡空气，使燃烧物质断绝氧气的助燃而熄灭，如用泡沫灭油类火灾。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>119.二氧化碳灭火器适用于锂、钠、钾等金属及其氧化物的火灾。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>120.发生火灾时，千万别用电梯逃生，而要从楼梯逃生。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>121.创伤伤口内有玻璃碎片等大块异物时，应在去医院救治前尽快取出。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>122.能溶于水的液体，如甲醇、乙醇等醇类，醋酸乙酯、醋酸丁酯等酯类，丙酮、丁酮等酮类发生火灾时，不正确的处理措施是____。
	A.应用雾状水扑救
	C.在火灾初期或燃烧物不多时，也可用二氧化碳扑救
	B.应用抗溶性泡沫、干粉等灭火剂扑救
	D.如使用化学泡沫灭火时，泡沫强度可以比扑救不溶于水的易燃液体小
		正确答案：D

>123.若遇酒精、苯或乙醚等着火时，应立即用湿抹布、石棉布或砂子覆盖燃烧物。火势大时可用泡沫灭火器。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>124.泡沫灭火器适用于扑救_____火灾。
	A.水溶性可燃液体
	C.木材
	B.石油制品
	D.纸张
		正确答案：BCD

>125.万一发生化学品泄漏事故，可用防毒面具、口罩和捂湿毛巾等方法防止通过呼吸道造成伤害。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>126.溅入口中并已下咽强酸，应先饮用大量水，再服用氢氧化铝膏、鸡蛋清。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>127.如果实验室及所在大楼发生火灾，正确的防范措施是_____。
	A.善于及时发现初起火灾，做出准确判断，能及时扑救的要及时扑救，形成蔓延的要 立即疏散逃生、不要贪恋财物
	C.身上着火，可就地打滚，或用厚重衣物覆盖压灭火苗
	B.必须穿越浓烟逃生时，应尽量用浸湿的衣物披裹身体、捂住口鼻，贴近地面前行
	E.发现火灾应迅速拨打电话119报警，消防队救火不收费
	D.大火封门无法逃生时，可用浸湿的被褥、衣物等堵塞门缝，泼水降温，呼救待援
		正确答案：ABCDE

>128.金属钠着火可采用的灭火方式有____。
	A.干砂
	C.湿抹布
	B.水
	D.泡沫灭火器
		正确答案：A

>129.溴灼伤皮肤，立即用乙醇洗涤，然后用水冲净，涂上甘油或烫伤油膏。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>130.浓碱溅到皮肤上，用大量的食醋冲洗就行了，紧急情况下没空考虑硼酸这种东西。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>131.碳化碱金属、氢化碱金属不能用水扑救。如碳化钾、碳化钠、碳化铝和碳化钙以及氢化钾、氯化镁遇水能发生化学反应，放出大量热，可能引起着火和爆炸。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>132.人被动物咬伤后，伤口应立即彻底清洗，不包扎，并立即（24小时内）到防疫部门进行预防注射。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>133.大火封门无路可逃时，可用浸湿的被褥、衣物堵塞门缝，向门上泼水降温，以延缓火灾蔓延时间，呼叫待援。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>134.使用手提灭火器时，拔掉保险销，握住胶管前端，对准燃烧物根部用力压下压把，灭火剂喷出，就可灭火。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>1.在整个照胶过程中都要带手套。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>2.实验材料照片尽量用黑色背景。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>3.本实验室的研究人员的职务作品及职务成果，均应以本室署名。本室的署名方式为：“作物遗传改良国家重点实验室”（或英译National Key Laboratory of Crop Genetic Improvement）。请请判断对错。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>4.无门卡者进入实验室，以下说法不正确的是
	A.没有出入证者门卫人员有权阻止进入
	C.随意跟随相关人员进入大楼各房间
	B.由门卫通知有关人员在大厅接待
	E.接待完毕后，外来人员必须由接待人员送出大门
	D.经接待人员同意，登记相关信息后进入各楼层
		正确答案：C

>5.挂藏室网袋、羊皮纸袋等物品的领用不用登记。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>6.分子标记实验时产生的废胶（聚丙烯酰胺凝胶）具有很大的毒性，应该收集起来装入专门的胶回收桶，不能随意倒入下水道。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>7.所有的与室外单位进行的必要的材料与资料交换行为，不须实验室批准。请判断对错。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>8.投稿前，学术论文草稿和原始数据必须经过导师审核。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>9.重要的电子数据和图片可以打印出来贴在实验记录本上。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>10.冰箱及超低温冰箱的使用中，以下说法错误的是
	A.根据试剂的不同温度要求选择合适的冰箱（室温、4℃、-20℃、-80℃）
	C.放置在指定位置（人或试剂、材料种类）
	B.试剂或材料名称、日期、试剂配置人或材料所有者等标记不清
	D.定时清理掉时间长的、不要的物品，及时除霜
		正确答案：B

>11.实验记录必须详细，重要方法和结果应编入目录，便于查找。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>12.以下实验室所指“知识产权”涉及的范围错误的是 。
	A.在本室科研活动中所产生的论文、专有技术、发明、发现
	C.实验材料包括（但不限于）DNA、RNA、质粒、各种标记、菌株、种质资源、植株（包括悬浮细胞、器官、组织）
	B.实验材料、实验数据以及由数据分析所得到的各种实验结果
	D.种子、转基因材料、各种育种材料等不属于实验室知识产权
		正确答案：D

>13.实验室冰箱、微波炉、烘箱可以存放、加热个人食品。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>14.不得随意带外来人员到实验室，或使用本室仪器设备和药品为室外人员做实验。请判断对错。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>15.文献检索的基本技术有哪些？
	A.使用操作符
	C.使用单一关键词检索后，如果页面数量较多，可添加关键词后查阅，也可在结果中二次检索
	B.查阅网站帮助条目，使用网页的高级搜索功能
	E.使用引号
	D.使用文件扩展名作关键词
	F.使用关键词
		正确答案：ABCDE

>16.文献检索的网站有那些？
	A.Google scholar
	C.小木虫
	B.Wiki
	E.中国知网
	D.零点花园
	F.百度
		正确答案：ABCDE

>17.操作仪器要按说明进行，如有人为损坏仪器设备，以下说法不正确的是
	A.凡当事人损坏仪器设备、设施造成的经济损失，由当事人与所在课题组共同承担
	C.维修费在10,000元以上（含10,000元），实验室承担一半经济损失，另一半由当事人与课题组负责
	B.维修费在300元以内的由当事人全部赔偿，300元以上，当事人只赔偿300元，余额由课题组支付
	E.实验室仪器设备私自外借室外人员使用，损坏后由室外人员赔偿全部损失
	D.仪器设备、设施全部损坏，不能维修，按其实际价格进行赔偿
		正确答案：E

>18.无菌操作及超净工作台的使用过程中，以下说法错误的是
	A.超净工作台需预约
	C.酒精灯使用时，旁边无砂土及湿布等灭火应急用具
	B.使用前房间及超净工作台需灭菌
	D.用后清理，登记
		正确答案：C

>19.分担实验室公共事务是每个人应尽的义务。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>20.实验室实行封闭运行，不得喷洒各种杀虫药液和其他挥发性有味药物。如确需开窗更换空气，只能在_____开窗换气，谁开窗谁负责关窗。
	A.上午8：30以前
	C.下午4：00以后
	B.上午10：00-12：00
	D.全天随时
		正确答案：A

>21.因个人实验购买的试剂耗材等，可自行保管，他人不得使用。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>22.上班时间以下行为正确的是
	A.在实验室内聊天、会客、带小孩
	C.在走廊或实验室内大声说话或打电话
	B.有序安排实验、学习任务
	D.进实验大楼不换鞋
		正确答案：B

>23.在使用仪器设备中要注意安全，以下行为不当的是
	A.卧式灭菌锅由专人负责，立式灭菌锅在经过正确的培训后可以自己操作
	C.发现仪器有故障，立即报告房间责任人
	B.擅自挪动各房间内的各种设备
	D.使用电炉、酒精灯时远离化学易燃物品
		正确答案：B

>24.实验室防火安全注意事项，以下不正确的是
	A.使用电烘箱时确认测温控制装置完好，严格掌握烘烤温度
	C.未经实验室审查批准，随意改装电源
	B.电热设备用完后立即切断电源
	D.定期检查仪器设备和线路，及时保养，排除仪器故障，消除隐患
		正确答案：C

>25.仪器设备使用后必须做好善后工作，以下说法错误的是
	A.关闭仪器电源，填写仪器运行日志
	C.做好实验记录
	B.清洁实验台面（地面）、仪器及配件，并将配件收藏到指定的位置
	D.实验材料及物品暂时搁置在仪器旁边
		正确答案：D

>26.消毒种子用的升汞废液可直接倒入水池。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>27.以下各条涉及实验室仪器操作的基本要求中，说法错误的是
	A.做实验时穿工作服，戴手套
	C.实验过程中边讲话边工作
	B.涉及到工具酶的操作都必须在冰上进行
	D.不同的试剂在不同的区域操作：挥发性试剂在通风柜内操作，放射性同位素在特定房间、特定台面操作，EB在专用台面、专用器皿操作
		正确答案：C

>28.戴手套操作实验后，使用电话、计算机或开关门时，无须脱掉手套。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>29.在移液器的使用中，以下说法错误的是
	A.不能超量程使用
	C.用过的tip不能丢到桌面上，应直接放到废物杯中
	B.吸取溶液后不能倒置，吸取、打出试剂时动作应轻柔
	E.用后放置到安全位置，小心摔坏
	D.用后未将刻度归零
		正确答案：D

>30.实验室各种财产包括仪器设备、设施等严禁带出实验室，如有特殊需要（诸如野外、温室取样等）经管理人员同意并在门卫处登记后方可带出，并负责带回。请判断对错。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>31.在种子挂藏室工作室，人员进出无需登记。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>32.在挂藏室，只要认为烘箱内非自己的材料已经烘干，可以自行将其取出。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>33.照植株材料需设置标尺并尽量使用三脚架。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>34.冰箱除霜是室长和仪器长的职责，与我无关。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>35.试剂和材料要分类存放：强还原剂和强氧化剂分开存放；易挥发的有机溶剂要密封存放。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>36.研究生因毕业、出国等原因离室，必须向实验室有关人员办理相关手续，彻底移交记载本、实验数据（及有关整理分析的结果）及各类实验材料。请请判断对错。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>37.所有试验数据必须记录在实验室提供的实验记录本。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>38.以下说法错误的是
	A.水浴锅使用中要及时加水，并注意用水的水质
	C.易燃物品可以用烘箱高温烘烤
	B.培养箱不得随意调节温度，要及时关门
	D.在使用烘箱时，要留心照看，注意安全；根据烘烤物品的不同使用不同的温度
		正确答案：C

>39.实验材料放进气候箱、组培室、温室前，注明物品名称日期即可。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>40.爱护公共卫生，保持各室整洁。以下行为正确的是
	A.在室内吸烟、吃饭
	C.向下水槽乱扔、乱倒废弃物
	B.乱扔废纸、污物
	D.按照学校相关有毒废物、废液处理办法进行废弃物处理
		正确答案：D

>41.琼脂糖凝胶电泳设定时间后，在此时间段中可以离开实验室。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>42.注意资源节约和实验室安全。离室时确定本课题组是否还有人在室，如自己可能是最后一个离室，以下行为不正确的是 。
	A.关水、关灯
	C.不锁门
	B.检查窗户、空调是否关闭
	D.关闭未工作仪器
		正确答案：C

>43.试剂耗材订购流程是什么？请从左到右顺序排列。
	A.预订人将订购信息告知预订员
	C.订购员登记预订信息
	B.订购员查询库存的试剂是否用完
	E.订购员联系供货商订购试剂
	D.导师审批
	F.收货人登记到货信息
		正确答案：ABCDEF

>44.参加聚餐、会议等集体活动后，所有人都须自觉打扫现场。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>45.超低温冰箱使用过程中，以下说法错误的是
	A.随意关闭冰箱的报警装置及电源开关（专人值日检查）
	C.所有的材料均应醒目地标明所有者的姓名，放置于指定冰箱的指定隔层中，不得随意乱放
	B.开启冰箱必须有救火意识。关门时务必关紧
	D.叶片等室外材料均应标明取样时间及姓名，采用大包装套小包装
		正确答案：A

>46.上班时间在室内电脑上做与工作和学习无关的事情，如看电影、QQ闲聊、浏览其他网页、玩游戏等。请判断对错。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>47.在离心机使用过程前，要确定甩桶（或试管架）已正确挂在甩平转子的横杠或摆动销上。悬挂有误的甩桶在离心分离中无法自由摆动到水平位置，并且可能造成转子事故。请判断对错。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>48.实验记录本书写错误可用单线划去并在旁边重写。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>49.对于不熟悉的仪器，我可以在阅读操作说明后独立操作。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>50.菌种可以长期保存在-20℃冰箱。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>51.实验室所有研究人员都有义务保护本室的知识产权。以下说法错误的是 。
	A.不得擅自对外扩散本室尚未公开的研究结果
	C.不得泄露实验室的有关商业、技术研究等方面的机密
	B.不得擅自对外传播本室尚未发表的关键技术
	D.任意对外提供本实验室拥有的实验材料
		正确答案：D

>52.在通风柜的使用中，以下说法错误的是
	A.苯酚、氯仿、二甲苯等挥发性及腐蚀性的有机溶剂使用时必须戴手套在通风柜内操作
	C.使用后应清洁台面
	B.用过的废液绝对不允许倒至水池中，必须分类收集，标注清楚，按学校相关部门处理方式进行集中处理
	D.使用完气味未散尽立即关闭电源
		正确答案：D

>53.个人文件可以保存在公用电脑桌面上。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>54.在天平的使用中，以下说法错误的是
	A.天平必须安装在清洁、干燥、无腐蚀的稳固表面，远离振动和气流波动较大的环境，环境温度和湿度变化不能太大
	C.称量时要轻拿轻放，样品要尽量放在样品盘正中心。不可超载，不能连续负载
	B.不得随意移动（首次使用或者挪动地方，必须调水平、质量校准）
	D.称量样品洒出后清扫时，带手套关机后取出称盘和防风圈，清扫完毕后先放称量盘，后装防风圈
		正确答案：D

>55.在实验室工作的研究人员应用本实验室的物质技术条件或经费所取得的一切科研成果，依法均为职务成果，除有协议约定外，其知识产权均为本实验室所有。请请判断对错。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>56.在离心机使用时，以下对转子注意事项的描述错误的是
	A.在启动离心机前，确定转子盖或转子固定装置（如果离心机需要）已可靠上紧。
	C.转子在使用时绝对不可超过最高额定转速
	B.转子盖密封圈
	D.试图用手将转子减速或停转
		正确答案：D

>57.在离心机的使用过程中，以下注意事项说法不正确的是
	A.离心机要安装在平坦和结实的地面或实验台上，不允许倾斜
	C.离心管与转头配套（离心管的大小，离心管底部形状）
	B.离心机与转头必须匹配，安装转头有专用的工具，并按一定方向安装
	D.用天平称量离心管重量（重量平衡），盖上离心管盖子并旋紧；离心管随意放置
		正确答案：D

>58.在摇床的使用中，以下说法错误的是
	A.放置于平坦、坚固的地面或台面
	C.为避免摇床高速旋转工作时产生较大的震动，培养瓶应均匀的布满摇台，并且所装液体大致相当（如果培养瓶不足，各瓶要对称放置），检查培养瓶是否夹好
	B.启动时快速调节“调速”旋钮至所需转速
	D.设置转速、温度等参数
		正确答案：B

>59.收货人员在签收货单前，应就单据名称、数量与实物进行核对，并将收货单或发票转交相关订购员，并在实验室信息管理系统中登记到货信息。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>60.实验室成员长期或永久离开实验室前，应整理工作交接清单，完成移交工作，并签订离室协议。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>61.实验室实行门禁制度，工作人员（包括教师、学生、助理等）进室时，以下说法正确的是
	A.不带门卡，请门卫开门或跟随他人进入
	C.一人一卡，进、出大门都必须刷自己的卡
	B.把自己的门卡借与他人
	E.持卡人任由无卡人尾随进门而不提醒门卫
	D.前面已有人刷开大门后，不刷自己的卡而直接跟随进出
		正确答案：C

>62.拍摄植株照片不需要设置对照。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>63.实验室仪器设备有序运行，以下说法不正确的是
	A.每台仪器有相应的责任人，使用者按仪器说明进行操作
	C.新进室的研究生在见习未满三个月、仪器设备的性能未掌握后就单独上机操作
	B.严格预约登记、使用登记制度。登记时应记录仪器运行状况、开机时间
	D.在开机前，首先检查仪器清洁卫生，运行是否正常，发现问题及时报告责任人或相关管理人员
		正确答案：C

>64.实验完毕后不需要清理实验台面，可以直接离开。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>65.非实验、工作需要，在室内过通宵。请判断对错。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>66.实验室使用有毒物质或进行能产生有害气体的实验，在通风厨内进行。请判断对错。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>67.实验室每位成员都有保持实验环境干净整洁、物品摆放整齐的义务
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>68.实验室钥匙为进入各室之通行证，可以自行复制。钥匙的持有者应对实验室的安全负责。请判断对错。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>69.蒸馏时的必须先打开冷却水，结束后一定要先关闭冷却水。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>70.实验室拍摄图片时，分辨率不得低于
	A.300dpi
	C.1200dpi
	B.600dpi
		正确答案：A

>71.在离心机使用过程中，倘若玻璃试管破碎，应非常小心地从适配器、甩桶或转子腔除去玻璃碎片（倘若甩桶或转子腔未能留住全部玻璃碎片，检查或清洁离心机垫圈和腔室时需要小心，因为这些表面可能嵌有玻璃碎片）。请请判断对错
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>1.关于放射核素磷-33，描述正确的是
	A.半衰期为25天
	C.有效射程：空气中，482nm；玻璃中，23nm
	B.衰变类型：β
	D.危害的主要器官：全身组织
		正确答案：ABCD

>2.欲购买的放射性同位素如果不属于学校原有许可证的范围，经武汉市环保局审核批准即可。请判断对错
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>3.申请购买放射性同位素的单位需携带材料到哪些部门办理审批手续。
	A.市环保局
	C.省环保厅
	B.市公安局
	D.省公安厅
		正确答案：AC

>4.皮肤表面的除沾污方法：用肥皂和软毛刷刷洗5min，经测定如仍有放射性，重复刷洗5min。如经2次刷洗后皮肤剂量仍大于允许剂量，可采用EDTA、EDTA肥皂、5％枸橼酸溶液(用于32P)或5％硫代硫酸钠(131I)等协助清洗。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>5.申请购买放射性同位素单位办理审批手续，需要准备哪些材料
	A.“放射性同位素转让审批表”一式四份
	C.欲购买的“放射性同位素使用期满后的处理方案”
	B.“购销合同”（转让协议）一式三份
	E.转入单位的辐射许可证正/副本复印件两份
	D.转出单位的辐射许可证正/副本复印件两份
		正确答案：ABCDE

>6.分装或稀释放射性核素液体时的操作顺序是 A 将稀释后所得溶液的比放射性、容积、日期填在瓶签上 B 根据比放射性和稀释倍数准确地计算出所需放射性核素原始溶液及稀释的容积 C 把稀释液注入瓶内 D 把放射性核素溶液注入瓶内
	A.ABCD
	C.CDBA
	B.BACD
	E.DCBA
	D.CDAB
		正确答案：B

>7.对于非密封放射性同位素作为示踪原子的用途以下说法正确的是
	A.P-32可用作示踪原子，研究植物的营养吸收、分布和代谢机理，研究农药的吸收、转运、积累、降解、残留等规律
	C.C-14用于考古中测定生物死亡年代，及以C-14标记化合物为示踪剂，探索化学和生命科学中的微观运动
	B.S-35用作化学反应和蛋白质代谢等研究的示踪剂
	D.用H-3标记的化合物与荧光粉制成的发光涂料具有较为广泛的应用
		正确答案：ABCD

>8.放射性射线有α、β、γ等，对其描述以下正确的是
	A.它们看不见、摸不着，必须用专门的仪器才能检测得到
	C.一张厚纸可以挡住α射线
	B.不同的射线在物体中的穿透能力不同，电离能力相差无几
	E.γ射线穿透能力较强，可以用混凝土、铅等阻挡
	D.有机玻璃、铝可以有效的阻挡β射线
		正确答案：ACDE

>9.放射性废液桶和放射性废物桶上需张贴警示标识，放射性废液/废物的存入时间和存入量需实行等级制度。请判断对错。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>10.我校放射性同位素实验室有哪些
	A.兽药大楼214、216，第一综合楼B011室
	C.分子楼205室、405室，基因楼122、331
	B.农业微生物国家重点实验室A座422
	D.主楼三楼同位素室354
		正确答案：ABCD

>11.对氚元素描述正确的是
	A.氚是放射低能量纯β-射线的核素。
	C.氚在放射性工作场所空气中和露天水源中的最大容许浓度分别为185和1.1X104贝可/升。
	B.氚属于低毒性核素，对人体的有效半减期为12天。
	D.大量氚气通常需以金属氚化物的形式来贮存和运输。
		正确答案：ABCD

>12.放射性废弃物中的放射性物质，能够采用一般的物理、化学和生物的方法进行处理。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>13.非密封放射性同位素操作以下正确的是
	A.在有产生放射性气溶胶、蒸气、粉尘可能的操作时，必须在有抽出式通风设备的通风橱和手套箱内进行
	C.操作γ放射性核素时，应利用铅玻璃或混凝土屏蔽；操作β射线放射性核素时，应采用有机玻璃或铝板屏蔽
	B.放射性核素的操作应在玻璃、塑料或不锈钢铺成的工作台面上及搪瓷盘内进行。在操作放射性液体时搪瓷盘内应铺以吸水纸或草纸
	D.严格区分有放射性沾污器皿和清洁器皿，不得混淆。高活性和低活性的放射性核素操作，应分别在不同的实验室或实验台进行
		正确答案：ABCD

>14.进入空气被放射性物质污染的严重的地区时，要对五官严防死守，例如：用手帕、毛巾、布料等捂住口鼻，减少放射性物质的吸入。请判断对错。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>15.C-14半衰期长，β期限能量较低，空气中最大射程22cm，属于低毒核素，所以C-14标记化合物产品应用范围广。请判断对错
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>16.进入空气被放射性物质污染的严重的地区时，向下风风向逃离，尽快躲进附近的人防工程，或其他隐蔽地点。请判断对错
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>17.根据放射源的分类，V类和IV类密封源均存放在专门的铁柜，实行单人单锁制度，严禁无关人员进入。放射性工作人员必须正确佩戴个人剂量计，接受个人剂量监督。请判断对错。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>18.办理审批手续后，申请购买放射性同位素单位须将哪些材料交给转出单位
	A.放射性同位素转让审批表（原件一份）
	C.产品购销合同（原件一份）
	B.放射性同位素转让审批表（复印件一份）
	D.产品购销合同（复印件一份）
		正确答案：AC

>19.关于放射性废弃物下列说法正确的是
	A.含有放射性核素的实验室废弃物可以跟其他实验室废弃物一样，每月回收一次
	C.做完实验可以根据自己需要将放射性废弃物放置于同位素室任意位置，只要保证不流出同位素室即可
	B.含放射性标记的分析塑料试管、加样头、试剂瓶、废手套、废液等都属于放射性废弃物
	D.放射性同位素室应专门划分出废物储存区域或者设置废物储存室
		正确答案：BD

>20.硫-35的半衰期为25.3天，请判断对错
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>21.省环保厅辐射站大厅受理后，多长时间会通知申请购买单位领取“放射性同位素转让申请表”
	A.15个工作日后
	C.20个工作日后
	B.7个工作日后
	D.一个月后
		正确答案：A

>22.对β射线的屏蔽可选用
	A.高原子序数的材料（铅、混凝土等）
	C.含氢量较高或含硼的材料（水、石蜡、硼砂等）
	B.低原子序数的材料（铝、塑料或有机玻璃等）
		正确答案：B

>23.以下哪些不属于我校辐射安全许可证的许可使用辐射种类和范围的是
	A.乙级非密封放射性工作场所
	C.Ⅴ类放射源
	B.Ⅳ类放射源
	E.丙级非密封放射性物质工作场所
	D.Ⅲ类射线装置
		正确答案：A

>24.同位素实验室四周墙体的防护红砖厚度为
	A.200 mm
	C.240 mm
	B.250 mm
	D.500 mm
		正确答案：C

>25.各种放射性核素有哪种共同的衰变规律
	A.指数衰减规律
	C.平方衰减规律
	B.线性衰减规律
		正确答案：A

>26.关于放射性实验以下做法正确的是
	A.实验室穿戴好专用的防护手套、工作服、口罩，实验完毕，立即吸收或洗澡。禁止在实验室吃、喝或抽烟
	C.小李同学做完放射性实验后，感觉所用溶剂中含有放射性同位素的浓度很低，直接倒入下水道，并用大量的水冲洗
	B.为保证实验数据的准确性和科学性，做事谨慎的小王同学呆在放射性同位素室一下午将实验重复了5次
	D.实验时，应尽可能利用各种夹具、机械手来操作，以便远离辐射，减少被辐射剂量
		正确答案：AD

>27.磷-32属中毒性核素，主要亲和骨骼，对人体的有效半衰期为14天。请判断对错。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>28.下列行为应责令停业并并限期整改的是
	A.未经申报进行放射工作、擅自超越许可等级范围进行放射工作的
	C.放射源存放场所无防盗措施、有安全隐患的
	B.新建、改建、扩建放射工作场所、防护设施、未经上级环境保护部门审查方案、现场验收的
	E.放射工作人员无证上岗、未经岗前培训和体检、未按规定进行个人剂量监测的
	D.订购、退役、报废、存放、借用、转让、处置放射源未办理审批、登记手续的
		正确答案：ABCDE

>29.我校常用放射性同位素有哪些？
	A.131I、32P、35S、2H、14C
	C.55Fe、32P、14C、3H、60Co
	B.32P、35S、2H、3H 、14C
	D.33P、32P、35S、3H、14C
		正确答案：D

>30.桌面或地面除沾污方法以下说法正确的是
	A.液体可用吸管或吸水纸将其吸干
	C.擦拭时，可以使用抹布或拖把随意擦抹
	B.粉末，先滴少量的水使其湿润，然后用吸水纸擦试
	E.擦拭结束后用探测仪检查沾污是否已完全清除
	D.用吸水纸擦拭后，还需用10％稀盐酸滴在沾污处，再用吸管或吸水纸吸干；如此反复2-4次。用水洗涤3-4次
		正确答案：ABDE

>31.关于非电离辐射以下说法错误的是
	A.非电离辐射是指波长大于 100 纳米的电磁波
	C.非电离辐射包括光和电磁辐射
	B.由于其能量低，不能引起水和组织电离，故称为非电离辐射
	D.非电离辐射不包括很高频率的超声波
		正确答案：D

>32.半衰期是指一定数量放射性同位素原子数目减少到其初始值一半时所需要的时间。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>33.非密封放射性物质转让审批表的有效期是
	A.3个月
	C.一年
	B.半年
	D.三年
		正确答案：B

>34.使用放射性同位素或射线装置的单位（实验室），必须在国资设备处备案。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>35.我校常用放射性同位素的衰变类型都是β衰变。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>1.实验结束，可以将工作服放到自习室
	A.是
	C.不确定
	B.否
		正确答案：B

>2.可以将食物或饮料带人实验室
	A.是
	C.不确定
	B.否
		正确答案：B

>3.刷门禁卡进入实验室，不管门是开还是关的状态
	A.是
	C.不确定
	B.否
		正确答案：A

>4.园林学院处理危废与管理部门交接地点在学院门口
	A.是
	C.不确定
	B.否
		正确答案：B

>5.新生进入实验室必须通过准入考试后，获取门禁卡
	A.是
	C.不确定
	B.否
		正确答案：A

>6.处理危废时直接将放在交接地点就可以离开
	A.是
	C.不确定
	B.否
		正确答案：B

>7.在实验室，必须穿工作服做实验
	A.是
	C.不确定
	B.否
		正确答案：A

>8.进入实验室必须换鞋
	A.是
	C.不确定
	B.否
		正确答案：A

>9.以送货名义，可以将推销员带入实验室
	A.是
	C.不确定
	B.否
		正确答案：B

>10.使用公用平台仪器要预约有偿使用
	A.是
	C.不确定
	B.否
		正确答案：A

>1.实验需要通宵工作者应履行什么手续？
	A.实验室负责人同意后直接在实验室留宿
	C.填写申请表后即可
	B.在大楼值班室登记后直接留宿
	D.提前到大楼值班室登记，然后填写申请表，还需实验室负责人同意
		正确答案：D

>2.我们可以在哪里吸烟？
	A.实验室
	C.卫生间
	B.楼道、楼梯间
	D.以上都不行
		正确答案：D

>3.我们应该在以下哪里制土样？
	A.资环楼楼顶
	C.资环楼1楼磨土室
	B.资环楼5楼楼梯间
	D.资环楼楼道
		正确答案：C

>4.资环楼是我们共同学习和生活的地方我们应该：
	A.节约用水用电，人走灯灭，人离水停
	C.临时来大楼有几分钟的事，可将电动车停在门前
	B.可将衣物暂时晾晒在窗台
	D.为了实验节约时间，将小物品从窗口直接抛出
		正确答案：A

>5.为了尽快处理实验室垃圾，废弃的实验室药剂可以直接倒入厕所便池、洗手盆及水池里,并用大量水冲走？
	A.都可以
	C.洗手盆、水池不可以，便池可以
	B.洗手盆不可以，便池和水池可以
	D.都不可以
		正确答案：D

>6.关于实验室安全，下面哪一条陈述是正确的？
	A.目测不会超负荷的电器直接使用
	C.实验需要可以略微改改大楼房间构造
	B.急需用电时可以先从其他实验室拉电线蹭电
	D.陌生人在楼层晃悠要提高警惕，问清身份
		正确答案：D

>1.根据《危险化学品安全管理条例》，公安机关负责危险化学品的公共安全管理，核发剧毒化学品购买许可证等；环境保护主管部门负责废弃危险化学品处置的监督管理。因此，高校所属教学科研单位和科研课题组由于工作需要在拟购买剧毒化学品时，须向学校保卫处并经其向上级公安部门提出申请，在拟报废处置危险化学品时，须向学校国资设备管理处并经其向武汉市环保局提出申请。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>2.经学校人事处审核接受的博士后人员和国内访问学者，属于学校流动人员，不需要进行实验室安全教育和知识培训，即可进入实验室开展工作。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>3.发生危险化学品事故，事故单位主要负责人应当立即按照本单位危险化学品应急预案组织救援，并向当地安全生产监督管理部门和环境保护、公安、卫生主管部门报告。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>4.学校负责本科生实践教学管理职责的部门是____，具体负责该项管理职责的科室是____，联系电话是____，在组织本科生实验、实践、实训教学时，应要求相关教学单位及教师，将涉及的安全事项、安全隐患、操作规程、防范措施和应急预案等，在事前清楚地教给学生。
	A.国资设备管理处，设备管理与环保安全科，87286971
	C.教务处，实践教学管理科，87281275
	B.保卫处，防范与交通管理科，87282119
	E.研究生院，培养科，87282671
	D.科技处，科研基地管理办公室，87282020
		正确答案：C

>5.高校内的教师或课题组之间，为了方便和提高工作效率，可相互借用、调剂或转让剧毒化学品。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>6.依法取得危险化学品安全使用许可证，凭相应的许可证件购买剧毒化学品、易制爆危险化学品。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>7.学校实验室技术安全与校园环保管理的主管部门是____，具体负责该项管理职责的科室是____，联系电话是____。
	A.国资设备管理处，设备管理与环保安全科，87286971
	C.教务处，实践教学管理科，87281275
	B.保卫处，防范与交通管理科，87282119
	E.研究生院，培养科，87282671
	D.科技处，科研基地管理办公室，87282020
		正确答案：A

>8.学校负责各级各类科研基地建设和运行管理职责的部门是____，具体负责该项管理职责的科室是____，联系电话是____，师生在进入各科研机构进行学习和工作以前，科研机构及所属课题组应组织实验室安全教育培训，将本科研机构涉及的安全事项、安全隐患、操作规程、防范措施和应急预案等，在事前清楚地教给师生。
	A.国资设备管理处，设备管理与环保安全科，87286971
	C.教务处，实践教学管理科，87281275
	B.保卫处，防范与交通管理科，87282119
	E.研究生院，培养科，87282671
	D.科技处，科研基地管理办公室，87282020
		正确答案：D

>9.《中华人民共和国环境保护法》中规定：任何单位和个人都有保护环境的义务，并有权对污染和破坏环境的单位和个人进行检举和控告。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>10.学校国资设备管理处设置了邮箱(hb@mai.hzau.edu.cn)和电话（87286971），方便师生用于相关工作联系____。
	A.接受师生对实验室技术安全与校园环保工作的建设性意见和建议
	C.实验室危废回收
	B.学校实验室技术安全与校园环保管理工作咨询
	D.实验室技术安全重要隐患、事故事件等举报
		正确答案：ABCD

>11.我国禁止使用现金或者实物进行易制毒化学品交易。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>12.政府环保部门负责危险化学品的公共安全管理，核发剧毒化学品购买许可证、剧毒化学品道路运输通行证，并负责危险化学品运输车辆的道路交通安全管理。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>13.使用剧毒化学品、易制爆危险化学品的单位不得出借、转让其购买的剧毒化学品、易制爆危险化学品。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>14.个人不得购买第一类、第二类易制毒化学品。因治疗疾病需要，患者、患者近亲属或者患者委托的人凭医疗机构出具的医疗诊断书和本人的身份证明，可以随身携带第一类中的药品类易制毒化学品药品制剂，但是不得超过医用单张处方的最大剂量。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>15.个人不得购买剧毒化学品（属于剧毒化学品的农药、灭鼠药、灭虫药除外）和易制爆危险化学品。禁止向个人销售剧毒化学品（属于剧毒化学品的农药、灭鼠药、灭虫药除外）和易制爆危险化学品。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>16.生产、经营、购买、运输和进口、出口易制毒化学品的单位，应当建立单位内部易制毒化学品管理制度。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>17.学校所属教学科研单位应加强对剧毒、有害、易制毒等特殊化学药品的管理，建立严格的保管、领取、发放、登记和审批制度。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>18.国家对购买剧毒化学品行为实行许可管理制度。购买剧毒化学品，应当依照国家《剧毒化学品购买和公路运输许可证件管理办法》申请并取得《剧毒化学品购买凭证》和《剧毒化学品准购证》。未取得上述许可证件，任何单位和个人不得购买剧毒化学品。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>19.在学校实验室技术安全管理与校园环保工作两级责任制中，校属教学科研单位的主要职责是____。
	A.将实验室技术安全管理纳入本单位年度工作计划，明确责任人，年初由责任人统一布置，明确工作目标，制定具体的工作方案并组织实施。年中组织1-2次检查和评估，及时发现安全隐患并采取有效防范措施
	C.主动向学校国资设备管理处申报和登记本单位涉及的实验室技术安全事项，并据此组织制定和落实相应的安全操作规程
	B.在每一个实验教学中心和科研课题组等教学科研活动单元落实一位教职工，作为安全管理责任人，与之签定安全管理二级责任书，并督促其履行职责
	E.对实验教学中心、科研课题组等产生的实验室危废组织分类收集和临时贮存，并主动上交学校国资设备管理处，杜绝实验室危废向环境开放性排放、倾倒和丢弃
	D.对本单位拟新进入实验室学习和工作的师生，组织实验室安全知识学习和培训，并落实本单位相关人员考核准入实验室制度
		正确答案：ABCDE

>20.申请购买第一类易制毒化学品，应提交单位登记证书（成立批准文件）和合法使用需要证明，经相应的政府部门审批后，取得购买许可证：申请购买第一类易制毒化学品中的药品类易制毒化学品的，由所在省（区、市）人民政府食品药品监督管理部门审批；申请购买第一类中的非药品类易制毒化学品的，由所在省（区、市）人民政府公安机关审批。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>21.学校负责新引进教职工岗前培训管理职责的部门是人事处，具体负责该项管理职责的科室是师资科，联系电话是87282032。人事处在组织新的专任教师和其他专业技术人员岗前培训时，应将实验室安全教育和知识培训纳入其中，且要求其通过学校组织的实验室技术安全知识考试后才能发给其岗前培训合格证。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>22.储存剧毒化学品的单位，应将剧毒化学品的储存数量、储存地点以及管理人员的情况报所在地公安机关备案。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>23.在学校实验室技术安全管理与校园环保工作两级责任制中，各实验教学中心和科研课题组的主要职责是____。
	A.明确一名教职工为本实验教学中心或科研课题组的安全管理责任人，负责实验室技术安全管理工作
	C.主动向所在单位申报和登记涉及的实验室技术安全事项；定期巡查本实验教学中心或科研课题组相关安全事项，及时发现、排除和防范相关安全隐患，主动向所在单位汇报有关重要情况
	B.组织拟进入本实验教学中心或科研课题组学习和工作的师生，参加实验室安全知识学习和培训，负责其考核准入的逐一检查和落实
	E.接受所在单位和学校组织的实验室技术安全工作检查与评估，对存在的问题积极进行整改
	D.组织对本实验教学中心或科研课题组产生的实验室危废进行分类收集和暂时贮存，并按要求定期上交国资设备管理处，杜绝危废向环境开放性排放、倾倒和丢弃
		正确答案：ABCDE

>24.安全管理，预防为主。学校决定实施实验室安全考核准入制度，以帮助师生学习和获得必要的实验室技术安全知识、了解在学习和工作中身边存在的安全隐患及防范措施，以及发生安全事故时的应急处理方法，即只有通过安全知识学习和考试的师生，方允许进入相关实验室开展学习和工作。国资设备管理处会同人事处、教务处、科技处、研究生院和各教学科研单位，共同组织和落实考核准入实验室制度。你认为该举措必要吗？
	A.必要
	B.不必要
		正确答案：A

>25.在学校实验室技术安全管理与校园环保工作两级责任制中，学校（职能处）的主要职责是_____。
	A.负责相关管理制度建设并组织实施
	C.制定学校实验室技术安全工作公共设施（如有毒有害试剂及实验室危废仓库，危废回收桶，实验室安全事故应急处理设施条件等）建设计划并组织落实
	B.组织实验室技术安全工作宣传、教育和知识培训，实施实验室安全考核准入制度。组织相关从业人员体检、业务培训、劳保津贴发放等劳动保护工作
	E.受理危及人体、设施、环境的实验室技术安全隐患及事故的举报并组织查处
	D.负责剧毒化学品、易制毒化学品、同位素购置，放射性辐射性实验室及装置等设施建设的申请受理、审批或报批。组织回收实验室危废，向政府环保部门申请危废转运五联单，并移交有资质的环保企业有偿转运和无害化处置
		正确答案：ABCDE

>26.校属各教学科研单位、实验教学中心、科研课题组等因工作需要，拟购买同位素等放射性物品时，正确的工作程序是____。
	A.可自行向供应商购买任意活度的放射性辐射性化学品，不需向学校申请和获得审批
	C.向学校保卫处申请购买，并由其上报所在地公安局审批
	B.可自行向供应商购买任意活度和剂量的放射性、辐射性化学品，不需报国资设备管理处和上级部门审批
	D.按统一的表格填报书面申请，并于每学期开学初提交国资设备管理处，由其汇总后集中报省环保厅审批，获得审批后方可购买，并严格按批复意见购买
		正确答案：D

>27.校属教学科研单位、实验教学中心、科研课题组等因工作需要，拟购买剧毒化学品或易制毒化学品时，正确的工作规程是____。
	A.可自行向供应商购买，不需向学校任何部门申请和备案
	C.向学校国资设备管理处申请购买，并由其上报省环保厅审批
	B.可自行向供应商购买，只需向学校保卫处备案
	D.须向学校保卫处提出书面申请，获得上级公安部门审批或备案后，严格按批复意见进行采购。使用管理严格执行登记和双人双锁制度（两位管理人员分别保管一把锁的钥匙，登记使用日期、实验事项、使用人、使用量、回收情况等）
		正确答案：D

>28.储存剧毒化学品或者国务院公安部门规定的可用于制造爆炸物品的危险化学品的单位，应当如实记录其生产、储存的剧毒化学品、易制爆危险化学品的数量、流向，并采取必要的安全防范措施，防止剧毒化学品、易制爆危险化学品丢失或者被盗；发现剧毒化学品、易制爆危险化学品丢失或者被盗的，应当立即向当地公安机关报告。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>29.学校（国资设备管理处）对实验室危废组织统一回收和处置时，施行经费分担制，即由学校与有资质的环保企业签定合同以有偿转运和处置危废、并负担部分费用，危废产生单位（实验教学中心、科研课题组等）根据其上交的危废种类和数量分担部分费用。实施费用分担机制的目的，是为了建立环保安全与经费管理的联动，提高师生的安全意识和环保意识、增强责任感，促使师生在不影响学习和工作的前提下尽量节制使用对人体、设施和环境有危害的化学品和生物样品等，以控制实验室危废产生量。你认为该费用分担机制的理念是____。
	A.正确的
	B.不正确的
		正确答案：A

>30.我国禁止任何单位和个人走私或者非法生产、经营、购买、转让、运输易制毒化学品。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>31.危险化学品单位应当制定本单位危险化学品事故应急预案，配备应急救援人员和必要的应急救援器材、设备，并定期组织应急救援演练。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>32.校属各教学科研单位，针对本单位涉及的实验室重要安全隐患，应逐一组织制定相应的安全操作规程，并在教学科研工作和实验室运行中严格落实和执行。你认为这一做法是____。
	A.必要的
	B.不必要的
		正确答案：A

>33.国家对易制毒化学品的生产、经营、购买、运输和进口、出口实行分类管理和许可制度。易制毒化学品分为三类。第一类是可以用于制毒的主要原料，第二类、第三类是可以用于制毒的化学配剂。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>34.下列哪项是师生应急向学校上交实验室危废的方式：____。
	A.国资设备管理处组织人员每天在校内各教学科研楼内巡查，以随时受理师生上交危废的申请
	C.危废专用收集桶已经装满约9/10，师生电话通知国资设备管理处派人来回收
	B.实验室危废与普通垃圾混在一起，成份不明，随时电话通知国资设备管理处组织人员来现场回收
	D.危废专用收集桶已经装满约9/10，所在实验教学中心或科研课题组环保安全管理责任人填报《危废回收登记表》并发送至hb@mail.hzau.edu.cn，及时电话联系国资设备管理处派人来回收
		正确答案：D

>35.生产、经营、购买、运输或者进口、出口易制毒化学品的单位，应当于每年3月31日以前向许可或者备案的当地政府部门报告本单位上年度易制毒化学品的生产、经营、购买、运输或者进口、出口情况。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>36.各级各类教学和科研实验室技术安全管理，与其建设和运行管理密切相关，实验室建设和运行规范是安全管理的前提和基本保障，加强实验室技术安全管理又可促进其建设和运行管理的规范化。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>37.任何单位和个人不得生产、经营、使用国家禁止生产、经营、使用的危险化学品。国家对危险化学品的使用有限制性规定的，任何单位和个人不得违反限制性规定使用危险化学品。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>38.下列哪项是师生向学校集中上交实验室危废的方式：____。
	A.于每月25日以前，各实验教学中心和科研课题组环保安全管理责任人，从国资设备管理处网站下载和填报《危废回收登记表》，明确拟上交危废的种类和数量，发送至hb@mail.hzau.edu.cn，并按该处在学校办公系统上发布通知规定的时间，集中上交危废
	C.告知所在单位资产管理人员，有实验室危废需要上交
	B.随时电话联系国资设备管理处（87286971），要求上交实验室危废
	D.告知所在实验室负责人或导师，有实验室危废需要上交
		正确答案：A

>39.生产、经营、使用国家禁止生产、经营、使用的危险化学品的，由安全生产监督管理部门责令停止生产、经营、使用活动，处20万元以上50万元以下的罚款，有违法所得的，没收违法所得；构成犯罪的，依法追究刑事责任。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>40.学校国资设备管理处组织相关专家及人事处、教务处、科技处、研究生院、保卫处等负责人，对学校实验室技术安全与校园环保工作进行年度检查和评估，以交流工作、总结经验、及时发现安全隐患并防范，事前要求各教学科研单位按照学校统一的格式和要求填报《华中农业大学实验室技术安全管理自查报告》，以敦促实验室技术安全与校园环保管理两级责任制的落实。你认为该举措必要吗？
	A.必要
	B.不必要
		正确答案：A

>41.易制毒化学品丢失、被盗、被抢的，发案单位应当立即向当地公安机关报告，并同时报告所在地食品药品监督管理部门、安全生产监督管理部门、商务主管部门或者卫生主管部门。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>42.校属各教学科研单位、实验教学中心、科研课题组等因工作需要，拟建设放射性实验室或装置时，正确的工作程序是____。
	A.可自行随时、随地、以任意规模建设任何等级的放射性、辐射性实验室或装置，不需向学校申请和获得审批
	C.建设单位按学校统一的格式向国资设备管理处提交书面申请书，由其组织专家论证、报分管校领导审批，其中高等级放射性辐射性实验室或装置建设项目须报省环保厅审批，获得学校或上级部门批准后方可建设，并严格按批复意见进行建设
	B.向国资设备管理处口头上打声招呼后自行建设
	D.在项目负责人说明建设项目的必要性、使用功能、建设内容、经费预算、预期使用效益，以及本单位或校内已经具有的相同或相近放射性、辐射性实验室或装置及其开放共享情况后，由所在学院或国家重点实验室统筹规划后自行建设
		正确答案：C

>43.易制毒化学品是指国家规定管制的可用于制造毒品的前体、原料和化学助剂等物质。易制毒化学品分为三类，其中第一类是可以用于制毒的主要原料。因工作需要购置第一类易制毒化学品时，须向学校保卫处提出申请，获得上级相关部门审批后再购买。下列物质哪些属于第一类易制毒化学品？
	A.1－苯基－2－丙酮，3，4－亚甲基二氧苯基－2－丙酮，胡椒醛，黄樟素，黄樟油
	C.麻黄素、伪麻黄素、消旋麻黄素、去甲麻黄素、甲基麻黄素、麻黄浸膏、麻黄浸膏粉等麻黄素类物质
	B.异黄樟素，N－乙酰邻氨基苯酸，邻氨基苯甲酸，麦角酸，麦角胺，麦角新碱
	D.上述物质可能存在的盐类
		正确答案：ABCD

>44.学校实验室技术安全与校园环保工作施行两级责任制管理，由____与____签订一级责任书，由____与____签订二级责任书。
	A.校长与各教学科研单位院长（主任）签订一级责任书，各教学科研单位院长（主任）与实验教学中心或科研课题组负责人签订二级责任书
	C.分管校领导与各教学科研单位院长（主任）签订一级责任书，各教学科研单位院长（主任）与实验教学中心或科研课题组负责人签订二级责任书
	B.分管校领导与各教学科研单位分管院长（主任）签订一级责任书，各教学科研单位分管院长（主任）与实验教学中心或科研课题组安全管理责任人签订二级责任书
	D.分管校领导与各教学科研单位分管院长（主任）签订一级责任书，各教学科研单位分管院长（主任）与实验教学中心或科研课题组负责人签订二级责任书。
		正确答案：B

>45.易制毒化学品是指国家规定管制的可用于制造毒品的前体、原料和化学助剂等物质。为了加强易制毒化学品管理，规范易制毒化学品的生产、经营、购买、运输和进口、出口行为，防止易制毒化学品被用于制造毒品，维护经济和社会秩序，国家制定并颁布了《易制毒化学品管理条例》。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>46.根据国家《危险化学品安全管理条例》、《剧毒化学品购买和公路运输许可证件管理办法》、《易制毒化学品管理条例》，单位购买剧毒化学品、易制毒化学品须向所在地公安机关申请和报批。而剧毒化学品、易制毒化学品在实验室的使用、及其使用后产生的实验室危废管理，又是实验室技术安全管理的重要内容。因此，学校负责剧毒化学品、易制毒化学品管理的主管部门应该是____，具体负责该项管理职责的科室是____，联系电话是____。校属相关教学科研单位及所属实验教学中心和科研课题组、国资设备管理处应配合保卫处共同承担剧毒化学品和易制毒化学品的管理。
	A.保卫处，防范与交通管理科，87282119
	C.科技处，科研基地管理办公室，87282020
	B.教务处，实践教学管理科，87281275
	D.研究生院，培养科，87282671
		正确答案：A

>47.单位购买第二类、第三类易制毒化学品的，应当在购买前将所需购买的品种、数量，向所在地公安机关备案。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>48.易制毒化学品是指国家规定管制的可用于制造毒品的前体、原料和化学助剂等物质。易制毒化学品分为三类，其中第二类、第三类是可以用于制毒的化学配剂。因工作需要购置第二类、第三类易制毒化学品时，须向学校保卫处提出申请，并将所需购买的品种、数量在公安部门备案后进行采购。下列物质哪些属于第二类、第三类易制毒化学品？
	A.苯乙酸、醋酸酐、三氯甲烷、乙醚、哌啶，及其这些物质可能存在的盐类
	C.高锰酸钾
	B.甲苯，丙酮，甲基乙基酮
	D.硫酸，盐酸
		正确答案：ABCD

>49.实验室剧毒化学品的储存和使用实施严格的登记和双人双锁管理制度。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>50.由于教学科研工作需要，拟购买剧毒化学品时，应当如实填写《剧毒化学品购买凭证申请表》，并提交使用、接触剧毒化学品从业人员的上岗资格证的复印件；申领《剧毒化学品准购证》时，应当如实填写《剧毒化学品准购证申请表》，并提交注明品名、数量、用途的单位证明。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>51.使用剧毒化学品、易制爆危险化学品的单位，发现剧毒化学品、易制爆危险化学品丢失或者被盗，应立即向所在地公安机关报告。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>52.学校负责研究生培养管理职责的部门是____，具体负责该项管理职责的科室是____，联系电话是____，在组织研究生实验、实践、实训教学和开展学位课题研究时，应要求相关培养单位、任课教师和研究生导师，将涉及的安全事项、安全隐患、操作规程、防范措施和应急预案等，在事前清楚地教给学生。
	A.国资设备管理处，设备管理与环保安全科，87286971
	C.教务处，实践教学管理科，87281275
	B.保卫处，防范与交通管理科，87282119
	E.研究生院，培养科，87282671
	D.科技处，科研基地管理办公室，87282020
		正确答案：E

>53.使用危险化学品的单位，其使用条件（包括工艺）应当符合法律、行政法规的规定和国家标准、行业标准的要求，并根据所使用的危险化学品的种类、危险特性以及使用量和使用方式，建立、健全使用危险化学品的安全管理规章制度和安全操作规程，保证危险化学品的安全使用。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>54.学校实验室技术安全与校园环保管理是一项综合性强、复杂而重要的工作，涉及多个职能处和全校所有教学科研单位，除了国资设备管理处以外，涉及的其他职能处还有____。
	A.人事处
	C.科技处
	B.教务处
	E.保卫处
	D.研究生院
		正确答案：ABCDE

>55.政府环境保护主管部门负责废弃危险化学品处置的监督管理，组织危险化学品的环境危害性鉴定和环境风险程度评估，确定实施重点环境管理的危险化学品，负责危险化学品环境管理登记和新化学物质环境管理登记；依照职责分工调查相关危险化学品环境污染事故和生态破坏事件，负责危险化学品事故现场的应急环境监测。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>56.生产、储存、使用、经营、运输危险化学品的单位（即危险化学品单位）的主要负责人对本单位的危险化学品安全管理工作全面负责。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>57.本单位没有取得《剧毒化学品购买凭证》、《剧毒化学品准购证》，可借用外单位的《剧毒化学品购买凭证》和《剧毒化学品准购证》实施购买。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>58.使用剧毒化学品、易制爆危险化学品的高校之间可以相互出借、转让其购买的剧毒化学品、易制爆危险化学品。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>59.《危险化学品安全管理条例》所称危险化学品，是指具有毒害、腐蚀、爆炸、燃烧、助燃等性质，对人体、设施、环境具有危害的剧毒化学品和其他化学品。《危险化学品名录》由国家安全生产监督管理总局公布。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>60.国家鼓励公民向公安机关等政府部门举报涉及易制毒化学品的违法行为。接到举报的部门应当为举报者保密。对举报属实的，县级以上人民政府及有关行政主管部门应当给予奖励。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>1.中心实验室大型仪器使用要求？
	A.培训上岗，积极参加相关培训
	C.遇到故障，私自处理
	B.严格遵照仪器操作规程
	E.仪器使用完成后做好登记
	D.人为损坏，需及时与实验老师联系
		正确答案：ABDE

>2.实验室工作日每天时间为8:00-18:00,下班时间仍在使用实验室的,最后离开实验室者应该做好哪些安全工作?
	A.按正常程序关闭使用仪器,做好登记
	C.关门实验室门窗
	B.关闭实验室水电
	D.试验完后直接走人
		正确答案：ABC

>3.对于违反实验室规定者如何处理?
	A.初次违规给予警告，书面检讨处罚，并通知相关导师。
	C.对于屡次违规者，将取消进入中心实验室使用仪器资格
	B.再次违规者，将通报院里，备案记录。
	D.以上都是
		正确答案：ABCD

>4.本科生是否可以进入中心实验室进行实验？
	A.可以，与研究生一样随意使用
	C.熟练使用仪器后可单独进入实验室使用仪器
	B.不可以，需研究生或老师带领下使用仪器
	D.以上都是
		正确答案：BC

>5.实验室仪器使用刷卡系统，是否可以使用他人校园卡进行实验？
	A.是
	B.否
		正确答案：B

>6.是否允许研究生本人私自带领非本院学生使用心实验室仪器？
	A.允许，可以随意带领
	C.看与其关系好坏而定
	B.不允许，需通知相关实验老师处理
	D.以上都不是
		正确答案：B

>7.使用仪器登记时，应登记那些内容？
	A.使用者姓名
	C.使用起始时间
	B.实验项目
	E.仪器状况
	D.导师姓名
		正确答案：ABCDE

>8.进入实验室，需做到哪些卫生要求？
	A.穿着实验服
	C.实验结束后清理试验台垃圾
	B.不在实验室吃东西
	D.以上都不是
		正确答案：ABC

>1.我国禁止使用现金或者实物进行易制毒化学品交易。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>2.易制毒化学品丢失、被盗、被抢的，发案单位应当立即向当地公安机关报告，并同时报告所在地食品药品监督管理部门、安全生产监督管理部门、商务主管部门或者卫生主管部门。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>3.易制毒化学品是指国家规定管制的可用于制造毒品的前体、原料和化学助剂等物质。为了加强易制毒化学品管理，规范易制毒化学品的生产、经营、购买、运输和进口、出口行为，防止易制毒化学品被用于制造毒品，维护经济和社会秩序，国家制定并颁布了《易制毒化学品管理条例》。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>4.学校实验室技术安全管理主管部门组织相关专家及教务处、科技处（科研院）、研究生处（院）、保卫处等负责人，对实验室技术安全工作组织年度检查和评估，以交流工作、总结经验、及时发现安全隐患并防范，事前要求各教学科研单位按照学校统一的格式和要求填报《实验室技术安全管理自查报告》，以敦促实验室技术安全管理两级责任制的落实。你认为该举措必要吗？
	A.必要
	B.不必要
		正确答案：A

>5.校属各教学科研单位、实验教学中心、科研课题组等因工作需要，拟建设放射性实验室或装置时，正确的工作程序是_____。
	A.可自行随时、随地、以任意规模建设任何等级的放射性、辐射性实验室或装置，不须向学校申请和获得学校或所在地人民政府环保部门审批
	C.建设单位按学校统一的格式向实验室技术安全管理主管部门提出书面申请，由其组织专家论证、报分管校领导审批，其中高等级放射性辐射性实验室或装置建设项目还须报所在省（区、市）环保厅审批，获得学校或上级部门批准后方可建设，并严格按批复意见进行建设
	B.向学校实验室技术安全管理主管部门口头打声招呼后自行建设
	D.在项目负责人说明建设项目的必要性、使用功能、建设内容、经费预算、预期使用效益，以及本单位或校内已经具有的相同或相近放射性、辐射性实验室或装置及其开放共享情况后，由所在单位统筹规划后自行建设
		正确答案：C

>6.个人不得购买第一类、第二类易制毒化学品。因治疗疾病需要，患者、患者近亲属或者患者委托的人凭医疗机构出具的医疗诊断书和本人的身份证明，可以随身携带第一类中的药品类易制毒化学品药品制剂，但是不得超过医用单张处方的最大剂量。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>7.高校所属教学科研单位应加强对剧毒、有害、易制毒等特殊化学药品的管理，建立严格的保管、领取、发放、登记和审批制度。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>8.国家对购买剧毒化学品行为实行许可管理制度。购买剧毒化学品，应当依照国家《剧毒化学品购买和公路运输许可证件管理办法》申请并取得《剧毒化学品购买凭证》和《剧毒化学品准购证》。未取得上述许可证件，任何单位和个人不得购买剧毒化学品。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>9.政府环保部门负责危险化学品的公共安全管理，核发剧毒化学品购买许可证、剧毒化学品道路运输通行证，并负责危险化学品运输车辆的道路交通安全管理。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>10.易制毒化学品是指国家规定管制的可用于制造毒品的前体、原料和化学助剂等物质。易制毒化学品分为三类，其中第二类、第三类是可以用于制毒的化学配剂。因工作需要购置第二类、第三类易制毒化学品时，须向学校保卫处提出申请，并将所需购买的品种、数量在公安部门备案后进行采购。下列物质哪些属于第二类、第三类易制毒化学品？
	A.苯乙酸、醋酸酐、三氯甲烷、乙醚、哌啶，及其这些物质可能存在的盐类
	C.高锰酸钾
	B.甲苯，丙酮，甲基乙基酮
	D.硫酸，盐酸
		正确答案：ABCD

>11.在学校实验室技术安全管理两级责任制中，学校（主管部门）的主要职责包括_________。
	A.负责相关管理制度建设并组织实施
	C.制定学校实验室技术安全工作公共设施（如有毒有害试剂及实验室危废仓库，危废回收桶，实验室安全事故应急处理设施条件等）建设计划并组织落实
	B.组织实验室技术安全工作宣传、教育和知识培训，实施实验室安全考核准入制度。组织相关从业人员体检、业务培训、劳保津贴发放等劳动保护工作
	E.受理危及人体、设施、环境的实验室技术安全隐患及事故的举报并组织查处
	D.负责剧毒化学品、易制毒化学品、同位素购置，放射性辐射性实验室及装置等设施建设的申请受理、审批或报批。组织回收实验室危废，向政府环保部门申请危废转运五联单，并移交有资质的环保企业有偿转运和无害化处置
		正确答案：ABCDE

>12.农业高校负责研究生培养管理职责的部门是_______，在组织研究生实验、实践、实训教学和开展学位课题研究时，应要求相关培养单位、任课教师和研究生导师，将涉及的安全事项、安全隐患、操作规程、防范措施和应急预案等，在事前清楚地教给学生。
	A.资产管理处
	C.教务处
	B.保卫处
	E.研究生处（院）
	D.科技处（科研院）
		正确答案：E

>13.本单位没有取得《剧毒化学品购买凭证》、《剧毒化学品准购证》，可借用外单位的《剧毒化学品购买凭证》和《剧毒化学品准购证》实施购买。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>14.校属教学科研单位、实验教学中心、科研课题组等因工作需要，拟购买剧毒化学品或易制毒化学品时，正确的工作程序是______。
	A.可自行向供应商购买，不需向学校任何部门申请和备案
	C.向学校实验室技术安全管理主管部门申请购买，并由其上报省环保厅审批
	B.可自行向供应商购买，只需向学校保卫处备案
	D.须向学校保卫处提出书面申请，获得所在地公安部门审批或备案后，严格按批复意见进行采购。使用管理严格执行登记和双人双锁制度（两位管理人员分别保管一把锁的钥匙，登记使用日期、实验事项、使用人、使用量、回收情况等）
		正确答案：D

>15.农业高校负责新引进教职工岗前培训管理职责的部门是人事处，具体负责该项管理职责的科室是师资科。人事处在组织新的专任教师和其他专业技术人员进行岗前培训时，应将实验室安全教育和知识培训纳入其中，且要求其通过学校组织的实验室技术安全知识考试后才能发给其岗前培训合格证。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>16.校属各教学科研单位、实验教学中心、科研课题组等因工作需要，拟购买同位素等放射性物品时，正确的工作程序是 _______ 。
	A.可自行向供应商购买任意等级的放射性、辐射性化学物品，不需向学校申请
	C.向学校保卫处申请购买，并由其上报所在地公安局审批
	B.可自行向供应商购买任意等级和剂量的放射性、辐射性化学物品，不需向学校申请并报上级环保部门审批
	D.按统一的表格填报书面申请，实验室技术安全管理主管部门相对集中受理申请并汇总，报所在省（区、市）环保厅审批，获得审批后方可购买，并且严格按审批意见购买
		正确答案：D

>17.单位购买第二类、第三类易制毒化学品的，应当在购买前将所需购买的品种、数量，向所在地公安机关备案。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>18.使用剧毒化学品、易制爆危险化学品的高校之间可以相互出借、转让其购买的剧毒化学品、易制爆危险化学品。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>19.农业高校实验室技术安全管理具有安全隐患多、复杂、涉及的师生人员和实验室面广而分散、安全隐患隐蔽性强等特点，为了对学校实验室技术安全管理工作实现全覆盖，可建立和实施两级责任制管理，即由_______签订一级责任书，由_______签订二级责任书。
	A.学校与校属教学科研单位，校属教学科研单位与实验教学中心或科研课题组
	C.学校与科研机构，科研机构与课题组
	B.学校与学院，学院与实验教学中心
	D.学校与学院，科研机构与课题组
		正确答案：A

>20.使用危险化学品的单位，其使用条件（包括工艺）应当符合法律、行政法规的规定和国家标准、行业标准的要求，并根据所使用的危险化学品的种类、危险特性以及使用量和使用方式，建立、健全使用危险化学品的安全管理规章制度和安全操作规程，保证危险化学品的安全使用。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>21.在学校实验室技术安全管理两级责任制中，各实验教学中心和科研课题组的主要职责是 ________。
	A.明确一名教职工为本实验教学中心或科研课题组的安全管理责任人，负责本责任区内实验室技术安全管理工作
	C.主动向所在单位申报和登记涉及的实验室技术安全事项；定期巡查本责任区相关安全事项，及时发现、排除和防范相关安全隐患，主动向所在单位汇报有关重要情况
	B.组织拟进入本实验教学中心或科研课题组学习和工作的师生，参加实验室安全知识学习和培训，负责其考核准入的逐一检查和落实
	E.接受所在单位和学校组织的实验室技术安全工作检查与评估，对存在的问题积极进行整改
	D.组织对责任区内产生的实验室危废进行分类收集和暂时贮存，并按要求主动和定期上交学校主管部门，杜绝危废向环境开放性排放、倾倒和丢弃
		正确答案：ABCDE

>22.高校内的教师或课题组之间，为了方便和提高工作效率，可相互借用、调剂或转让剧毒化学品。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>23.储存剧毒化学品的单位，应将剧毒化学品的储存数量、储存地点以及管理人员的情况报所在地公安机关备案。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>24.学校对实验室危废组织统一回收和处置时，施行经费分担制，即由学校与有资质的环保企业签定合同以有偿转运和处置危废、并负担部分费用，危废产生单位（实验教学中心、科研课题组等）根据其上交的危废种类和数量分担部分费用。实施费用分担机制的目的，是为了建立实验室安全与经费管理的联动，提高师生的安全意识和环保意识、增强责任感，促使师生在不影响学习和工作的前提下尽量节制使用对人体、设施、环境有危害的化学品和生物样品等，以控制实验室危废产生量。你认为该费用分担机制的理念是_____。
	A.正确的
	B.不正确的
		正确答案：A

>25.校属各教学科研单位，针对本单位涉及的实验室重要安全隐患，应逐一组织制定相应的安全操作规程，并在教学科研工作和实验室运行中严格落实和执行。你认为这一做法是 _______。
	A.正必要
	B.不必要的
		正确答案：A

>26.政府环境保护主管部门负责废弃危险化学品处置的监督管理，组织危险化学品的环境危害性鉴定和环境风险程度评估，确定实施重点环境管理的危险化学品，负责危险化学品环境管理登记和新化学物质环境管理登记；依照职责分工调查相关危险化学品环境污染事故和生态破坏事件，负责危险化学品事故现场的应急环境监测。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>27.根据《危险化学品安全管理条例》，公安机关负责危险化学品的公共安全管理，核发剧毒化学品购买许可证等；环境保护主管部门负责废弃危险化学品处置的监督管理。因此，高校所属教学科研单位和科研课题组由于工作需要在拟购买剧毒化学品时，须向学校保卫处并经其向所在地公安局提出申请，在拟报废处置危险化学品时，须向学校实验室技术安全管理主管部门并经其向所在地环保局提出申请。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>28.使用剧毒化学品、易制爆危险化学品的单位不得出借、转让其购买的剧毒化学品、易制爆危险化学品。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>29.任何单位和个人不得生产、经营、使用国家禁止生产、经营、使用的危险化学品。国家对危险化学品的使用有限制性规定的，任何单位和个人不得违反限制性规定使用危险化学品。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>30.依法取得危险化学品安全使用许可证，凭相应的许可证件购买剧毒化学品、易制爆危险化学品。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>31.国家对易制毒化学品的生产、经营、购买、运输和进口、出口实行分类管理和许可制度。易制毒化学品分为三类。第一类是可以用于制毒的主要原料，第二类、第三类是可以用于制毒的化学配剂。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>32.根据国家《危险化学品安全管理条例》、《剧毒化学品购买和公路运输许可证件管理办法》、《易制毒化学品管理条例》，单位购买剧毒化学品、易制毒化学品须向所在地公安机关申请和报批。而剧毒化学品、易制毒化学品在实验室的使用、及其使用后产生的实验室危废管理，是实验室技术安全管理的重要内容。因此，农业高校负责剧毒化学物品、易制毒化学品管理的主管部门应该是______，校属相关教学科研单位及实验教学中心和科研课题组、实验室技术安全管理的主管部门应配合保卫处共同承担剧毒化学品和易制毒化学品的管理。
	A.资产管理处
	C.教务处
	B.保卫处
	E.研究生处（院）
	D.科技处（科研院）
		正确答案：B

>33.由于各农业高校内部管理体制存在一定差异，负责实验室技术安全管理的主管部门在各农业高校不尽相同。绝大多数综合性985高校设置了实验室与设备管理处，负责实验室技术安全管理工作，而设置实验室与设备管理处的农业高校目前尚少。多数农业高校目前由资产管理处归口负责实验室技术安全管理，少数农业高校由实验室与设备管理处（或设备处）履行实验室技术安全管理职责。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>34.生产、经营、购买、运输或者进口、出口易制毒化学品的单位，应当于每年3月31日以前向许可或者备案的当地政府部门报告本单位上年度易制毒化学品的生产、经营、购买、运输或者进口、出口情况。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>35.由于教学科研工作需要，拟买购剧毒化学品时，应当如实填写《剧毒化学品购买凭证申请表》，并提交使用、接触剧毒化学品从业人员的上岗资格证的复印件；申领《剧毒化学品准购证》时，应当如实填写《剧毒化学品准购证申请表》，并提交注明品名、数量、用途的单位证明。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>36.易制毒化学品是指国家规定管制的可用于制造毒品的前体、原料和化学助剂等物质。易制毒化学品分为三类，其中第一类是可以用于制毒的主要原料。因工作需要购置第一类易制毒化学品时，须向学校保卫处提出申请，获得上级相关部门审批后再购买。下列物质哪些属于第一类易制毒化学品？
	A.1－苯基－2－丙酮，3，4－亚甲基二氧苯基－2－丙酮，胡椒醛，黄樟素，黄樟油
	C.麻黄素、伪麻黄素、消旋麻黄素、去甲麻黄素、甲基麻黄素、麻黄浸膏、麻黄浸膏粉等麻黄素类物质
	B.异黄樟素，N－乙酰邻氨基苯酸，邻氨基苯甲酸，麦角酸，麦角胺，麦角新碱
	D.上述物质可能存在的盐类
		正确答案：ABCD

>37.学校实验室技术安全管理主管部门应设置专门的电子邮箱和电话，并向广大师生公布，以方便师生用于相关工作联系_____。
	A.接受师生对学校实验室技术安全工作的建设性意见和建议
	C.实验室危废回收
	B.学校实验室技术安全管理工作咨询
	D.实验室技术安全重要隐患、事故事件等举报
		正确答案：ABCD

>38.《中华人民共和国环境保护法》规定：任何单位和个人都有保护环境的义务，并有权对污染和破坏环境的单位和个人进行检举和控告。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>39.各级各类教学和科研实验室技术安全管理，与其建设和运行管理密切相关，实验室建设和运行规范是安全管理的前提和基本保障，加强实验室技术安全管理又可促进其建设和运行管理的规范化。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>40.我国禁止任何单位和个人走私或者非法生产、经营、购买、转让、运输易制毒化学品。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>41.实验室剧毒化学品的储存和使用实施严格的登记和双人双锁管理制度。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>42.发生危险化学品事故，事故单位主要负责人应当立即按照本单位危险化学品应急预案组织救援，并向当地安全生产监督管理部门和环境保护、公安、卫生主管部门报告。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>43.农业高校负责各级各类科研基地建设和运行管理职责的部门是________，师生在进入各科研机构进行学习和工作以前，应组织课题组、实验室、科研机构等对师生进行实验室安全教育，将本科研机构涉及的安全事项、安全隐患、操作规程、防范措施和应急预案等，在事前清楚地教给师生。
	A.资产管理处
	C.教务处
	B.保卫处
	E.研究生处（院）
	D.科技处（科研院）
		正确答案：D

>44.危险化学品单位应当制定本单位危险化学品事故应急预案，配备应急救援人员和必要的应急救援器材、设备，并定期组织应急救援演练。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>45.下列哪项是师生向学校集中上交实验室危废的方式：______。
	A.在学校规定的集中回收时间以前，由各实验教学中心和科研课题组实验室安全管理责任人，填报《危废回收登记表》（明确拟上交危废的种类和数量）并上交实验室技术安全管理主管部门，按其规定或发布通知规定的时间，集中上交危废
	C.告知所在单位实验室技术安全管理责任人，有实验室危废需要上交
	B.随时电话联系实验室技术安全管理主管部门，要求上交实验室危废
	D.告知所在实验室负责人或导师，有实验室危废需要上交
		正确答案：A

>46.实验室技术安全管理是一项综合性强、复杂而重要的工作，涉及农业高校多个职能处和全校所有教学科研单位。除了学校实验室技术安全管理主管部门以外，与实验室技术安全工作密切相关的其他职能部门还有_____。
	A.人事处
	C.科技处（科研院）
	B.教务处
	E.保卫处
	D.研究生处（院）
		正确答案：ABCDE

>47.农业高校负责本科生实践教学管理职责的部门是_______ ，在组织本科生实验、实践、实训教学时，应要求相关教学单位及教师，将涉及的安全事项、安全隐患、操作规程、防范措施和应急预案等，在事前清楚地教给学生。
	A.资产管理处
	C.教务处
	B.保卫处
	E.研究生处（院）
	D.科技处（科研院）
		正确答案：C

>48.《危险化学品安全管理条例》所称危险化学品，是指具有毒害、腐蚀、爆炸、燃烧、助燃等性质，对人体、设施、环境具有危害的剧毒化学品和其他化学品。《危险化学品名录》由国家安全生产监督管理总局公布。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>49.生产、经营、使用国家禁止生产、经营、使用的危险化学品的，由安全生产监督管理部门责令停止生产、经营、使用活动，处20万元以上50万元以下的罚款，有违法所得的，没收违法所得；构成犯罪的，依法追究刑事责任。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>50.使用剧毒化学品、易制爆危险化学品的单位，发现剧毒化学品、易制爆危险化学品丢失或者被盗，应立即向所在地公安机关报告。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>51.在学校实验室技术安全管理两级责任制中，校属教学科研单位的主要职责是________。
	A.将实验室技术安全管理纳入本单位年度工作计划，明确责任人，年初由责任人统一布置，明确工作目标，制定具体的工作方案并组织实施。年中组织1-2次检查和评估，及时发现安全隐患并采取有效防范措施
	C.主动向学校实验室技术安全管理主管部门申报和登记本单位涉及的实验室技术安全事项，并据此组织制定和落实相应的安全操作规程
	B.在每一个实验教学中心和科研课题组等教学科研活动单元落实一位教职工，作为安全管理责任人，与之签定安全管理二级责任书，并督促其履行职责
	E.对实验教学中心、科研课题组等产生的实验室危废组织分类收集和临时贮存，并主动上交学校实验室技术安全管理主管部门，杜绝危废向环境开放性排放、倾倒和丢弃
	D.对本单位拟新进入实验室学习和工作的师生，组织实验室安全知识学习和培训，并落实本单位相关人员考核准入实验室制度
		正确答案：ABCDE

>52.安全管理，预防为主。农业高校应建立和实施实验室安全考核准入制度，以帮助师生学习和获得必要的实验室技术安全知识、了解在学习和工作中身边存在的安全隐患及防范措施，以及发生安全事故时的应急处理方法，即只有通过安全知识学习和考试的师生，方允许进入相关实验室开展学习和工作。学校实验室技术安全管理主管部门会同人事处、教务处、科技处（科研院）、研究生处（院）和各教学科研单位，共同组织和落实实验室安全考核准入制度。你认为该举措必要吗？
	A.必要
	B.不必要
		正确答案：A

>53.生产、经营、购买、运输和进口、出口易制毒化学品的单位，应当建立单位内部易制毒化学品管理制度。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>54.个人不得购买剧毒化学品（属于剧毒化学品的农药、灭鼠药、灭虫药除外）和易制爆危险化学品。禁止向个人销售剧毒化学品（属于剧毒化学品的农药、灭鼠药、灭虫药除外）和易制爆危险化学品。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>55.储存剧毒化学品或者国务院公安部门规定的可用于制造爆炸物品的危险化学品的单位，应当如实记录其生产、储存的剧毒化学品、易制爆危险化学品的数量、流向，并采取必要的安全防范措施，防止剧毒化学品、易制爆危险化学品丢失或者被盗；发现剧毒化学品、易制爆危险化学品丢失或者被盗的，应当立即向当地公安机关报告。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>56.申请购买第一类易制毒化学品，应提交单位登记证书（成立批准文件）和合法使用需要证明，经相应的政府部门审批后，取得购买许可证：申请购买第一类易制毒化学品中的药品类易制毒化学品的，由所在省（区、市）人民政府食品药品监督管理部门审批；申请购买第一类中的非药品类易制毒化学品的，由所在省（区、市）人民政府公安机关审批。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>57.国家鼓励公民向公安机关等政府部门举报涉及易制毒化学品的违法行为。接到举报的部门应当为举报者保密。对举报属实的，县级以上人民政府及有关行政主管部门应当给予奖励。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>58.下列哪项是师生应急向学校上交实验室危废的方式：_______。
	A.学校实验室技术安全管理主管部门，组织人员每天在校内各教学科研楼内巡查，以随时受理师生应急上交危废的申请
	C.实验室危废专用收集桶已经装满约9/10，师生电话通知学校实验室技术安全管理主管部门派人来回收
	B.实验室危废与普通垃圾混在一起，成份不明，随时电话通知实验室技术安全管理主管部门组织人员来现场回收
	D.实验室危废专用收集桶已经装满约9/10，实验教学中心或科研课题组安全管理责任人填报《危废回收登记表》（明确拟上交危废的种类和数量）并报送实验室技术安全管理主管部门，再及时电话联系请其派人来回收
		正确答案：D

>59.生产、储存、使用、经营、运输危险化学品的单位（即危险化学品单位）的主要负责人对本单位的危险化学品安全管理工作全面负责。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>60.经农业高校人事处审核接受的博士后人员和国内访问学者，属于学校流动人员，不需要进行实验室安全教育和知识培训，即可进入实验室开展工作。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>1.用酒精灯时，以下操作是正确的是_______。
	A.点火时要用火柴点
	C.灭灯时可用嘴去吹
	B.点火时用另一个点着的灯去点
	D.灭灯时要用灯帽盖灭
		正确答案：AD

>2.储存在冰箱内的所有容器，应当清楚的标明内装物品的名称。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>3.用天平称量物体时被称量物体的质量不能超过天平的最大称量。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>4.在使用一种不了解的化学药品前，应做好的准备有_____。
	A.明确这种药品在实验中的作用
	C.了解这种药品的毒性，了解这种药品对人体的侵入途径和危险特性
	B.掌握这种药品的物理性质（如：熔点、沸点、密度等）和化学性质
	D.了解中毒后的急救措施
		正确答案：ABCD

>5.取用化学药品时，以下正确的操作事项是_______。
	A.取用腐蚀和刺激性药品时，尽可能带上橡皮手套和防护眼镜
	C.开启有毒气体容器时应带防毒用具
	B.倾倒时，切勿直对容器口俯视；吸取时，应该使用橡皮球
	D.可以裸手直接拿取药品
		正确答案：ABC

>6.放射性操作实验室为了辐射防护和实验室安全的目的，通常制定有安全操作规程，工作人员或者任何使用者必须按操作规程进行操作。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>7.实验室是公共场所，错误的做法是_______。
	A.实验室所有的药品不得携带室外
	C.绝对不允许随意混合各种化学药品
	B.不要用手和物接触电源，水电气等一经使用完毕，就立即关闭龙头和开关
	D.在实验室内饮食，吸烟或把食具带进实验室
		正确答案：D

>8.国家《危险化学品安全管理条例》规定的危险化学品，是指具有毒害、腐蚀、爆炸、燃烧、助燃等性质，对人体、设施、环境具有危害的剧毒化学品和其他化学品。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>9.易燃液体应盛装在_______。
	A.玻璃容器
	C.具有防腐功能的金属容器
	B.瓷器
	D.塑料容器
		正确答案：C

>10.保证实验室使用的各种气体钢瓶的安全，错误的做法是_____。
	A.加保险阀并用绳索相对稳定
	C.放置在阴凉或空气流通的地方
	B.远离火源、电和其它热源
	D.紧靠设备放置
		正确答案：D

>11.下列实验操作中，正确的是_________。
	A.可以对容量瓶、量筒等容器加热
	C.非一次性防护手套脱下前必须冲洗干净，而脱下一次性手套时须从后向前把里面翻出来脱下后再扔掉
	B.在通风橱操作时, 可将头伸入通风柜内观察
	D.可以抓住塑料瓶子或玻璃瓶子的盖子搬运瓶子
		正确答案：C

>12.干燥箱（烘箱）可以用于物品的干燥、干热灭菌，恒温箱用于微生物培养、生物材料培养。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>13.气瓶附近，不能有还原性有机物，如有油污的棉纱、棉布等，不要用塑料布、油毡之类盖，以免爆炸。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>14.根据农业高校学科专业特点和教学科研工作涉及的领域，并依据《国家危险废物名录》，其实验室产生的危废种类主要包括 ________。
	A.化学性危废：包括有机溶剂及含有机溶剂的废液，过期或报废的化学试剂和药品，废酸，废碱，含重金属的废液等
	C.含放射性物质的危废：包括含同位素的试验样品及废弃物，报废的放射源等
	B.动物类危废：包括开展实验教学产生的动物尸体、组织碎片等，实验动物中心饲养及开展动物实验等产生的动物尸体、器官、组织碎片等，感染疫病的动物及其产品，病死、毒死或者死因不明的动物尸体等
	D.其他危废：具有感染性、病理性、药物性作用的试验样品及废弃物，具有损伤性的废弃用品用具，含致癌、致畸等物质的废弃物，含重金属的固体废弃物等
		正确答案：ABCD

>15.实验室气体钢瓶必须用铁链、钢瓶柜等固定，以防止倾倒引发安全事故。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>16.下列实验室操作及安全的叙述，正确的是_______。
	A.实验后所取用剩余的药品应小心倒回原容器，以免浪费
	C.加热试管内物质时，管口应朝向自己，以便看清楚反应过程
	B.当强碱溶液溅出时，可先用大量的水稀释后再处理
	D.酒精灯不再使用时，应立刻用嘴吹气灭火
		正确答案：B

>17.实验结束后，要关闭设备，断开电源，并将有关实验用品整理好。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>18.实验过程中长时间使用恒温水浴锅时，应注意及时加水，避免干烧发生危险。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>19.离心操作时，为防液体溢出，离心管中样品装量不能超过离心管体积的_______。
	A.2/3
	C.1/2
	B.1/3
	D.3/4
		正确答案：A

>20.下列是与火相关的标志。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>21.易燃化学试剂存放和使用时应注意_______。
	A.要求单独存放于阴凉通风处
	C.放在冰箱中时，一定要使用防爆冰箱
	B.要求单独存放于干燥密封处
	D.要特别注意远离火源，使用时绝对不能使用明火加热
		正确答案：ACD

>22.打开易挥发或浓酸、浓碱试剂的瓶塞时，瓶口不要对着脸部或其他人，宜在通风橱中进行。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>23.玻璃器具在使用前要仔细检查，避免使用有裂痕的仪器。特别是在减压、加压或加热操作的场合，更要认真进行检查。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>24.气体钢瓶的使用不能将钢瓶内气体全部用尽再重新灌装新的同种气体。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>25.同位素实验室和使用固定放射源实验室要在明显位置张贴放射警示标志。定期检测放射污染情况，严防射线污染超标。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>26.天气较热时，打开腐蚀性液体，应该_______。
	A.直接用手
	C.戴橡胶手套
	B.用毛巾先包住塞子
	D.用纸包住塞子
		正确答案：B

>27.当油脂等有机物沾污氧气钢瓶时，应立即用_____ 洗净。
	A.乙醇
	C.水
	B.四氯化碳
	D.汽油
		正确答案：B

>28.实验中用到很多玻璃器皿，容易破碎，为避免造成割伤应该注意______。
	A.装配仪器时不应用力过猛或装配不当
	C.仪器口径不合而勉强连接
	B.装配仪器时用力处远离连接部位
	D.玻璃折断面未烧圆滑，有棱角
		正确答案：ABCD

>29.用于表面消毒的酒精是______。
	A.75%医用酒精
	C.75%工业酒精
	B.99%的医用酒精
	D.99%的工业酒精
		正确答案：A

>30.关于使用高压灭菌器注意事项，不正确的是_______。
	A.注意防护，防止烫伤，待温度降下后再开盖
	C.定期检查排水桶、排水管
	B.禁止器皿盖着盖子进行高压灭菌，易产生爆裂
	D.一次高压灭菌物品尽可能装满
		正确答案：D

>31.剧毒物品必须保管和储存在_______，并实施双人双锁管理。
	A.铁皮柜
	C.带双锁的铁皮保险柜
	B.木柜子
	D.带双锁的木柜子
		正确答案：C

>32.实验时如果产生有毒有害气体，应该采取的措施是_______。
	A.停止工作，人员离开实验室
	C.移到走廊工作
	B.在通风橱内工作
	D.戴上口罩继续工作
		正确答案：B

>33.未经指导教师许可，不得搬弄仪器设备，以及擅自开始实验。实验时，应注意安全，按规范和要求操作，如发现异常立即停止实验。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>34.使用同位素要向指导教老师或工作人员申请，获得准许后才能使用。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>35.使用危险化学品、挥发性有机溶剂、特定化学物质或其他有毒性化学物质开展实验或研究，必备和应该使用的防护用品有_______。
	A.防护口罩
	C.防护眼镜
	B.防护手套
	D.工作服
		正确答案：ABCD

>36.尽管实验室技术安全涉及的隐患众多，但通过建设相应的安全防护条件、实施相应的操作规范、建立相应的应急预案，实验人员的人身安全、资产安全和生态环境安全是有保障的。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>37.下列不可以放入105℃干燥箱干燥的是______。
	A.烧杯
	C.量筒
	B.锥形瓶
	D.培养皿
		正确答案：C

>38.可以使用与本实验无关的同位素，可以用手接触放射源。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>39.购买剧毒药品时，必须 ______。
	A.向本单位保卫部门申请并批准备案
	C.通过正常渠道在指定的化学危险品商店购买
	B.经过属地政府公安部门审批
	D.可向任何具有工商营业执照的供应商购买
		正确答案：ABC

>40.为了安全起见，平时应将低沸点的溶剂保存于普通冰箱内。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>41.气瓶必须联接压力调节器，经降压后，再流出使用，不要直接联接气瓶阀门使用气体。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>42.实验室冰箱和超低温冰箱使用注意事项错误的是______。
	A.定期除霜、清理，清理后要对内表面进行消毒
	C.除非有防爆措施，否则冰箱内不能放置易燃易爆化学品，冰箱门上应注明这一点
	B.储存的所有容器，应当标明物品名称、储存日期和储存者姓名
	D.可以在实验室冰箱内冷冻食品和水
		正确答案：D

>43.使用高压灭菌器时，以下要求中不必要的是______。
	A.灭菌器腔内装载要松散，以便蒸汽作用均匀
	C.灭菌器的排水过滤器应经常拆下清洗
	B.必须穿防护服和戴手套
	D.待温度降至80℃以下时才能打开高压灭菌器
		正确答案：B

>44.危险化学品对人身会有刺激眼睛、灼伤皮肤、损伤呼吸道、麻痹神经、燃烧爆炸等危险，要做到安全使用化学药品，应该 _____。
	A.了解所使用的危险化学品的特性，正确操作
	C.居室内不要存放危险化学品
	B.妥善保管危险化学品，做到标签完整，密封保存，避热、避光、远离火种
	D.严防室内积聚高浓度易燃易爆气体
		正确答案：ABCD

>45.由于实验室阶段性地产生危废较多，或者错过了学校定期组织的统一回收，当危废专用收集桶只余1/10左右的空间了，师生可不定期向学校实验室技术安全管理主管部门提出上交危废的申请。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>46.取用试剂时，错误的做法是______。
	A.不能用手接触试剂，以免危害健康和沾污试剂
	C.要用干净的药匙取固体试剂，用过的药匙要洗净擦干才能再用
	B.瓶塞应倒置桌面上，以免弄脏，取用试剂后，立即盖严，将试剂瓶放回原处，标签朝外
	D.多取的试剂可倒回原瓶，避免浪费
		正确答案：D

>47.刚烧过的样品从高温电炉中取出，应放置在______。
	A.木板上
	C.塑料板上
	B.玻璃板上
	D.耐火砖上
		正确答案：D

>48.使用离心机时，下列操作中错误的是_______。
	A.离心机必须盖紧盖子
	C.液体不能超过离心管的2/3
	B.不需要考虑离心管的对角平衡
	D.每次使用后要清洁离心机腔
		正确答案：B

>49.下列是与安全相关的标志。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>50.把玻璃管或温度计插入橡皮塞或软木塞时，常常会折断而使人受伤。下列不正确的操作方法是_______。
	A.可在玻璃管上沾些水或涂上碱液、甘油等作润滑剂
	C.一手拿着塞子，一手拿着玻璃管，边旋转边慢慢地把玻璃管插入塞子中
	B.橡皮塞等钻孔时，打出的孔比管径略小，可用圆锉把孔锉一下，适当扩大孔径
	D.操作时双手距离较远
		正确答案：D

>51.对实验室产生的废液和废弃物，正确的处理方法是______。
	A.实验室产生的所有废液和废弃物可直接向环境排放
	C.应配备专门的有毒有害废液和废弃物回收桶
	B.未经处理的有毒有害废液和废弃物，不得向环境排放
	D.实验人员负责对产生的有毒有害废液、废弃物进行分类收集和贮存，集中上交学校实验室技术安全管理主管部门，由其负责转移给有资质的环保企业进行无害化处置
		正确答案：BCD

>52.危险性化学品包括_______。
	A.易燃性化学品
	C.致癌性化学品
	B.有毒性化学品
	E.易爆炸化学品
	D.腐蚀性化学品
		正确答案：ABCDE

>53.离心过程中，若听到离心机有异常响声，待离心完成后再停机检查原因。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>54.实验操作时应穿戴好防护衣物，实验完毕及时洗手，生活衣物与工作衣物不应在一起存放。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>55.不得在冰箱、烘箱等加热、产热设备附近放置纸板、化学试剂、气体钢瓶等物品。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>56.什么是实验室（含田间试验，下同）危废？
	A.实验室产生的具有腐蚀性、毒性、易燃性、反应性、感染性等一种或几种危险特性的液态废物和固体废物，以及不排除具有危险特性，可能对环境或者人体健康造成有害影响，需要按照危险废物进行管理的，统称为实验室危险性废物，简称实验室危废。
	C.实验室产生的具有腐蚀性、毒性、易燃性、反应性、感染性等一种或几种危险特性的液态废物和固体废物，称为实验室危险性废物，简称实验室危废。
	B.实验室产生的一切液态和固体垃圾，都是实验室危废。
	D.实验室过期或报废的化学试剂就是危废。
		正确答案：A

>57.领取及存放化学药品时，需要做的事情有________。
	A.确认容器上标示的名称是否为需要的实验用药品
	C.化学药品应分类存放
	B.学习并掌握化学药品危害标示和图样
	D.有机溶剂，固体化学药品，酸、碱化合物可以存放于同一药品柜中
		正确答案：ABC

>58.使用______钢瓶，操作者的双手、手套及工具等不得沾染油脂。
	A.氢气瓶
	C.氮气瓶
	B.氧气瓶
	D.氩气瓶
		正确答案：B

>59.农业高校实验室技术安全涉及的隐患较多，主要安全事项包括 ________。
	A.用水、用电安全，信息安全
	C.生物安全，实验动物使用安全，转基因生物安全
	B.危险化学品使用安全
	E.仪器设备（含特种设备）使用安全，机械工程安全
	D.放射性和辐射性防护安全
		正确答案：ABCDE

>60.回流和加热时，液体量不能超过烧瓶容量的是______。
	A.1/2
	C.3/4
	B.2/3
	D.4/5
		正确答案：B

>61.使用易燃易爆的化学药品，不正确的操作是_______。
	A.可以用明火加热
	C.不可猛烈撞击
	B.在通风橱中进行操作
	D.加热时使用水浴或油浴
		正确答案：A

>62.剧毒物品管理应严格遵守“五双” 制度，即“双人保管、双人收发、双人使用、双人运输、双人双锁”，精确计量和记录剧毒物品的使用情况，防止被盗、丢失、误领、误用。如发现问题应立即报告本单位保卫处和实验室技术安全管理部门，以及当地政府公安部门。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>63.普通塑料、有机玻璃制品的加热温度不能超过______。
	A.40℃
	C.80℃
	B.60℃
	D.100℃
		正确答案：B

>64.危险化学品的毒害包括 ______。
	A.急性毒性，皮肤腐蚀性/刺激性，严重眼损伤/眼刺激
	C.生殖毒性，靶器官系统毒性
	B.呼吸系统/皮肤过敏反应，生殖细胞突变性，致癌性
	D.水环境危害性，放射性危害
		正确答案：ABCD

>65.进入实验室开展学习和工作，首先要做的事情是_____。
	A.把实验用材料摆放整齐，按以前学习的操作方法使用仪器设备
	C.看使用说明后自己直接进行设备操作
	B.在实验室负责老师的指导下，了解该实验室涉及的安全隐患、学习正确的操作规范和万一发生事故后的应急处理方法
	D.随便摆放实验用具，按自己的想法操作设备
		正确答案：B

>66.涉及有毒试剂的操作时，应采取的防护措施包括 _______。
	A.了解试剂毒性
	C.在通风橱中操作
	B.佩戴适当的个人防护器具
	D.做好应急救援预案
		正确答案：ABCD

>67.下列药品需要用专柜由专人负责贮存的是 _______。
	A.KOH
	C.KMnO4
	B.KCN
	D.浓H2SO4
		正确答案：B

>68.有易燃易爆危险品的实验室禁止使用明火。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>69.易燃、易爆气体和助燃气体（氧气等）的钢瓶不得混放在一起，并应远离热源和火源，保持通风。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>70.从化学试剂瓶中向烧杯等容器中倒液体时，正确的做法是_____ 。
	A.为了防止液体滴落到桌面，要用瓶子嘴压住烧杯边缘
	C.必须使用滤纸、超净间专用棉纸等擦干瓶子外流下的液滴，但是不能盖紧瓶盖后在龙头下冲洗
	B.倾倒液体时，眼睛远离瓶子
	D.通常情况下，禁止使用吸管从试剂瓶中向外取液体，这会导致整瓶液体被污染。先将适量的液体倒入烧杯，再使用吸管。
		正确答案：BD

>71.实验室产生的有毒有害废液和废弃物，必须按政府环保部门规定的程序移交给有资质的环保企业进行无害化处置。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>72.关于氧气瓶的使用，以下说法不正确的是______。
	A.氧气瓶附件有缺损，阀门螺杆滑丝时，应停止使用
	C.氧气瓶里的氧气，可以全部用完
	B.氧气瓶不能强烈碰撞。禁止采用抛、摔及其它容易引起撞击的方法进行装卸或搬运
	D.氧气瓶不得靠近热源，与明火的距离一般不得小于10米
		正确答案：C

>73.氢气属易燃易爆气体，以下说法正确的是______。
	A.氢气易扩散，所以不忌烟火
	C.氢气不易与氧气放在一起
	B.只要通风好，可以放在室内
	D.随意储存
		正确答案：C

>74.高速离心机各转头有其使用的额定转速，使用时不能超过其额定转速。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>75.实验室应对仪器设备加强维护保养，定期校验和检修。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>76.选用天平，主要考虑天平的称量与分度值是否满足称量要求，其次是天平的结构形式是否能适应工作的特点。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>77.未经指导教师许可，不得拆卸实验仪器和设备，以及擅自开始实验。实验时，应注意安全，按要求操作，如发现异常立即停止。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>78.实验过程中产生的放射性实验垃圾，可以跟普通垃圾放在一起处理。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>79.在蒸馏低沸点有机化合物时应采取_____方法加热。
	A.煤气灯
	C.电炉
	B.热水浴
	D.砂浴
		正确答案：B

>80.使用移液管时，下列操作中正确的是_______。
	A.可以用移液管反复吸入和抽出传染性物质
	C.可以将任何传染性物质的液体吹入空气
	B.一根移液管未经清洗，可吸取多种溶液
	D.无洗耳球时，不可用口吹吸移液管
		正确答案：D

>81.在夏天取用氨水时，最好先用冷水浸泡氨水瓶，使其降温后再开瓶取用。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>82.师生如何正确处置实验室危废？学校如何正确处置实验室危废？
	A.师生可以将实验室固体危废装入垃圾袋后送至学校垃圾集散地，液态危废直接倾倒于水池从下水道排出。学校不需要组织实验室危废回收。
	C.师生可以将实验室液态危废从下水道排放、固体危废丢弃于垃圾桶内。学校将实验室危废与生活垃圾一起，集中转运至校外垃圾场。
	B.师生可以将试剂瓶中的试剂倒入下水道或垃圾桶，瓶子作为资源回收。学校没有实验室危废需要组织回收。
	D.师生有义务即时分类收集自身在学习和工作中产生的实验室危废，并暂时贮存在学校统一配置的危废专用收集桶内，填报《危废登记表》（载明危废种类和数量等）后，定期上交学校实验室技术安全管理主管部门。该部门定期（每月底）组织统一回收，集中安放在学校危废仓库，通过填报
		正确答案：D

>83.存储化学品，应注意的事项有________。
	A.危险化学品应当分类、分项存放，相互之间保持安全距离
	C.受阳光照射易燃烧、易爆炸或产生有毒气体的危险化学品和桶装、罐装等易燃液体、气体应当在阴凉通风地点存放
	B.遇火、遇潮容易燃烧、爆炸或产生有毒气体的危险化学品，不得在露天、潮湿、漏雨或低洼容易积水的地点存放
	D.化学性质防护和灭火方法相互抵触的危险化学品，不得在同一仓库或同一储存室存放
		正确答案：ABCD

>84.凡进行有危险性的实验，应先检查防护措施，确证防护妥当后，才可进行实验。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>85.遵守安全防护规程，绝对禁止在使用毒物或有可能被毒物污染的实验室内饮食、吸烟或在实验室的冰箱内存放食物。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>86.为避免误食有毒化学药品，应做到_______。
	A.严禁把食物和食具带进实验室
	C.离开实验室以前须洗净双手，之后方能进食
	B.饮水前须洗净双手，并在专门的茶水间、办公室或自习室饮水，不要边做实验边饮水
	D.实验室内禁止吸烟
		正确答案：ABCD

>87.危险性废液应按有机和无机进行分类，严禁将不同类别的废液混装在同一个容器中。装有危废的容器必须具有明显的标识，标识上应注明该危废的名称和组成。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>88.接收气瓶时，应用肥皂水试验阀门有无漏气，如果漏气，要退回厂家，否则会发生危险。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>89.关于氮气瓶的使用，说法不正确的是_______。
	A.氮气瓶的存放应远离火种、热源
	C.气瓶发生泄漏时，应迅速撤离泄漏污染区人员至安全区
	B.发生火灾时，应尽可能将气瓶从火场移至空旷处
	D.处理氮气泄漏时，由于氮气无毒、不燃，不需要注意现场通风
		正确答案：D

>90.使用干燥箱和恒温箱，应注意的事项有______。
	A.使用前检查电源，要有良好的接地线
	C.塑料、有机玻璃制品的加热温度不能超过60℃，玻璃制品的温度不能超过180℃
	B.箱内应保持清洁，放物网篮不得有锈，否则影响待干燥物品的洁净度
	D.使用温度不能超过干燥箱的最高允许温度，用毕要及时切断电源
		正确答案：ABCD

>91.实验开始以前应做好准备，包括______。
	A.必须认真预习，理清实验思路
	C.弄清水、电、气的管线开关和标记，保持清醒头脑，避免违规操作
	B.应仔细检查仪器是否有破损，掌握正确安装和使用仪器的要点
	D.了解实验中使用药品的性能和有可能引起的危害及相应的注意事项
		正确答案：ABCD

>92.不使用无标签（或标志）容器盛放的试剂和试样。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>93.实验室产生的有毒、有害固体废弃物，可以与实验室普通垃圾和生活垃圾混在一起丢弃。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>94.使用高速离心机时，错误的操作方法_______。
	A.样品要配平
	C.设定好参数
	B.人不离机
	D.用玻璃管
		正确答案：D

>95.酒精灯所用酒精是______。
	A.纯的工业酒精
	C.75%医用酒精
	B.纯的医用酒精
	D.90%医用酒精
		正确答案：A

>96.实验进行前要了解实验仪器的使用说明及注意事项，实验过程中要严格按照操作规程进行操作。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>97.有关气体钢瓶的正确使用和操作，以下说法中不正确的是______。
	A.不可把气瓶内气体用光，以防重新充气时发生危险
	C.可燃性气瓶（如H2、C2H2）应与氧气瓶分开存放
	B.各种压力表可通用
	D.检查减压阀是否关紧，方法是逆时针旋转调压手柄至螺杆松动为止
		正确答案：B

>98.危险化学品用完后就可以将安全标签撕下。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>99.为了防止在开启或关闭玻璃容器时发生危险，下列_____瓶塞不适宜作为盛放具有爆炸危险性物质的玻璃容器的瓶塞。
	A.软木塞
	C.胶皮塞
	B.磨口玻璃塞
	D.橡胶塞
		正确答案：B

>100.水银温度计破裂了以后，正确的处理方法是：洒落出来的汞必须立即用滴管、毛刷收集起来，并用水覆盖（最好用甘油），然后在污染处撒上硫磺粉，无液体后（一般约一周时间）方可清扫。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>101.处置实验过程产生的剧毒药品废液，说法错误的是______。
	A.妥善保管
	C.集中保存，统一处理
	B.不得随意丢弃、掩埋
	D.稀释后用大量水冲净
		正确答案：D

>102.取用有毒、有恶臭味的试剂时，要在通风橱中操作；使用完毕后，将瓶塞蜡封，或用生料带将瓶口封严。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>103.干燥箱和恒温箱的使用温度不能超过最高允许温度。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>104.实验室冰箱的正确使用方法是______。
	A.可随意存放试剂
	C.适合存放挥发性试剂
	B.非防爆冰箱不能用于存放易燃、易爆化学物品
	D.在冰箱周围塞放可燃物
		正确答案：B

>105.实验室冰箱内不得混放容易产生放热反应的化学品。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>106.物质燃烧必须同时具备的条件是_______。
	A.着火源
	C.温度
	B.助燃物
	D.可燃物
		正确答案：ABD

>107.高压钢瓶可以没有固定设施，可以使用过期、未经检验和不合格的气瓶。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>108.下列选项中属于防爆的措施有_______。
	A.控制可燃物形成爆炸性混合物
	C.消除火源
	B.防止形成爆炸性混合物的化学品泄漏
	D.安装检测和报警装置
		正确答案：ABCD

>109.实验室产生的有毒、有害或具有强腐蚀性的试剂、废液可以倒入水池、通过下水道排放。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>110.仪器设备发生故障后，必须及时报告管理人员，并详细登记。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>111.给酒精灯加酒精时所加的量是_______。
	A.可加满
	C.不能超过酒精灯容量的1/2
	B.不能超过酒精灯容量的2/3
	D.不能超过酒精灯容量的1/3
		正确答案：B

>112.对产生少量有毒气体的实验应在通风橱内进行。通过排风设备将少量毒气排到室外（使排出的毒气在室外大量的空气中稀释），以免污染室内空气。产生毒气量大的实验必须备有吸收或处理装置。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>113.实验室危废处理的首要原则是：具有感染性的危废必须在实验室内及时清除污染、高压灭菌或焚烧。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>114.稀释浓硫酸时，正确的操作是_______。
	A.稀释浓硫酸时，应将酸慢慢注入水中
	C.稀释少量浓硫酸时，可以将水倒入浓硫酸中
	B.边倒边搅拌，温度过高时应等冷却或降温后再继续进行
	D.若有酸溅到身上应先用棉布或吸水纸吸取浓硫酸，再用大量温清水冲洗
		正确答案：ABD

>115.实验过程中怀疑有害气体泄漏，错误的做法是_______。
	A.迅速关闭阀门，切断气源
	C.禁止火种，严禁使用电器设备
	B.打开门窗，驱散泄漏气体
	E.微量漏气可用肥皂水检查漏气处，禁止点燃火柴寻找漏气
	D.利用嗅觉进一步判断是否存在泄漏
		正确答案：D

>116.实验室预防中毒的措施是_______。
	A.剧毒药品应妥善保管，不许乱放
	C.要防止有毒物质渗入皮肤，保护好自己
	B.有毒有害实验残渣残液等必须妥善收集和贮存，不准乱丢
	D.反应过程可能生成有毒或腐蚀性气体的实验应在通风橱内进行，不要把头伸入橱内
		正确答案：ABCD

>117.正确使用气体钢瓶的原则是_______。
	A.在钢瓶上装上配套的减压阀。检查减压阀是否关紧，方法是逆时针旋转调压手柄至螺杆松动为止
	C.慢慢地顺时针转动调压手柄，至低压表显示出实验所需压力为止。
	B.打开钢瓶总阀门，此时高压表显示出瓶内贮气总压力
	D.停止使用时，先关闭总阀门，待减压阀中余气逸尽后，再关闭减压阀
		正确答案：ABCD

>118.实验室内的浓酸、浓碱处理，一般可________。
	A.先中和后倾倒，并用大量的水冲洗管道
	C.不需中和，直接向下水道倾倒
	B.不经处理，沿下水道流走
	D.以上都可以
		正确答案：A

>119.关于全自动高压灭菌器的操作，正确的是_______。
	A.同类物品装放在一起
	C.敷料与器械同时灭菌时，应将敷料放在下层
	B.液体和固体物品分开存放
	D.常用各种物品的灭菌时间(110-121℃) 20～30min
		正确答案：B

>120.关于紫外线消毒，下列说法正确的是_______。
	A.它可以是固定式的，也可以是活动式的，但距离被照射物不超过1.2 m为宜
	C.紫外线对人体有伤害作用，不可直视，更不能在开着的紫外灯光下工作
	B.紫外线消毒方便实用，但不能彻底灭菌，特别是对细菌的芽孢杀灭效果较差
	D.紫外线可用于所有病原微生物的消毒
		正确答案：ABC

>121.不能携带易燃易爆物品进入教室、实验室、宿舍、图书馆等人员聚集场所。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>122.实验室技术安全是指 ______。
	A.安全留给自己，危险留给别人
	C.为保证操作者的安全，不顾仪器设备的安全
	B.危险留给自己，安全留给别人
	D.在教学科研实验工作中，与实验人员及他人人身安全、资产安全和生态环境安全相关的隐患及其防范，以及事故发生后的紧急处理和救援
		正确答案：D

>1.使用电器时可以用两眼插头代替三眼插头。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>2.施工现场照明设施的接电应采取的防触电措施为_______。
	A.湿手操作
	C.站在铁凳子上
	B.切断电源
	D.站在铁梯子上
		正确答案：B

>3.电器线路火灾的基本原因有____。
	A.短路
	C.接触电阻过大
	B.超负荷
	E.电弧
	D.电火花
		正确答案：ABCDE

>4.静电的电荷量虽然不大，但其放电时产生的静电火花会有可能引起爆炸和火灾，比较常见的是放电时瞬间的电流造成精密实验仪器损坏，正确的预防措施有_____。
	A.适当提高工作场所的湿度
	C.尽量穿不宜产生静电的工作服，不要在易产生静电的场所梳理头发
	B.进行特殊危险实验时，操作人员应先接触设置在安全区内的金属接地棒，以消除人体电位
	D.计算机进行维护时，先将手触摸其他金属导电体，然后再拆机
		正确答案：ABCD

>5.实验室内电气设备及线路设施必须严格按照安全用电规程和设备的要求实施，不许乱接、乱拉电线，墙上电源未经允许，不得拆装、改线。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>6.电冰箱为常用电器，应放置在干燥通风处，而且离墙至少_____厘米。
	A.10
	C.30
	B.20
	D.15
		正确答案：B

>7.实验室使用电炉可以______。
	A.直接放在实验台上使用
	C.电炉底部垫抹布
	B.插座有多少插孔就可以接多少电炉
	D.只要不超过额定电压，长时间通电加热没关系
		正确答案：A

>8.低压验电笔一般适用于交、直流电压为______伏以下。
	A.110
	C.380
	B.220
	D.500
		正确答案：D

>9.静电有三大特点：一是电压高；二是静电感应突出；三是尖端放电现象严重。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>10.金属梯子不适于________的工作场所。
	A.有触电机会
	C.高空作业
	B.坑穴或密闭
	D.空旷
		正确答案：A

>11.一般电热水壶的耗电为______。
	A.200 W左右
	C.500 W左右
	B.400 W
	D.800 W以上
		正确答案：D

>12.为防止静电火花引起事故，凡是用来加工、贮存、运输各种易燃气、液、粉体的设备金属管、非导电材料管都必须_____。
	A.有足够大的电阻
	C.可靠接地
	B.有足够小的电阻
	D.有一定的电阻
		正确答案：C

>13.在实验室同时使用多种电器设备时，应计算所有用电的总容量，它应小于实验室的 设计容量。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>14.防止交、直流电触电的基本措施有_____。
	A.将带电设备设置必要的防护，保证防护意外接触、意外接近
	C.在要对电气线路或电气设备进行检查、修理或试验，需要进行带电检修时，应使用适当的个人防护用具
	B.对于偶然带电的设备，应采用保护接地和保护接零或安装漏电断路器等
	D.湿手操作
		正确答案：ABC

>15.一台配置液晶显示器的台式计算机总耗电量为________。
	A.小于80W
	C.150W左右
	B.100W左右
	D.200W以上
		正确答案：D

>16.连接在插线板上的用电器总功率不能超过插线板的最大负荷。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>17.电动工具的电源引线，其中黄绿双色线应作为______线使用。
	A.相
	C.保护接地
	B.工作零
	D.火
		正确答案：C

>18.引发电气火灾的初始原因有多种，4种主要的原因是_____。
	A.电路接触不良
	C.线路或设备过电流运行
	B.带电改接电气线路
	E.绝缘老化或破坏
	D.电热器挨近可燃物
		正确答案：ACDE

>19.电路保险丝（片、管）熔断，短期内可以用铜丝或铁丝代替。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>20.停电检修时，在一经合闸即可送电到工作地点的开关或刀闸的操作把手上，应悬挂______的标示牌。
	A.“在此工作”
	C.“禁止合闸，有人工作”
	B.“止步，高压危险”
	D.“此处有电，切勿靠近”
		正确答案：C

>21.电动工具应由具备证件合格的电工定期检查及维修。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>22.在清洁、维修仪器时，应先断电并确保无人能开启仪器。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>23.使用电气设备时，由于维护不及时，当_____进入时，可导致短路事故。
	A.导电粉尘或纤维
	C.高温环境
	B.强光辐射
	D.低温环境
		正确答案：A

>24.下列选项中是预防电气火灾的重要措施的有_____。
	A.实验室建设时要全面地规划电气需求，正确地设计方案，容量留有余地
	C.禁止非电工改接电气线路，禁止乱拉临时用电线路
	B.从工作现场清除易燃易爆材料
	E.规范操作，制定并严格执行用电和电气设备使用安全操作规程
	D.工作现场禁止吸烟，禁止带火柴、打火机等进入
		正确答案：ACE

>25.人体在电磁场作用下，由于_______将使人体受到不同程度的伤害。
	A.电流
	C.电磁波辐射
	B.电压
	D.热辐射
		正确答案：C

>26.摩擦是产生静电的一种主要原因，尤其在干燥的环境中，人体的活动和物体的移动都会产生很强的静电。静电在突然释放的时候会对人体或设备造成损伤。下列选项中防止静电事故的主要办法有_______。
	A.人体接触对静电敏感设备时提前释放自己身体中积累的电荷，例如带静电防护手环、使用静电防护毯
	C.增加空气中的湿度，降低静电产生的条件
	B.在重要场合铺设防静电地板
	E.保证电路良好的绝缘
	D.用电设备都良好接地
		正确答案：ABC

>27.接临时电源要用合格的电源线，电源插头、插座要安全可靠，损坏的不能使用，电源线接头要用绝缘胶布包好。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>28.在供电中，万一发生电击（触电）事故，为了保证不至于对人体产生致命危险，引入了安全电压这一概念。工业中使用的安全电压是________。
	A.25伏
	C.50伏
	B.36伏
	D.60伏
		正确答案：B

>29.如果工作场所潮湿，为避免触电，使用手持电动工具的人应_____。
	A.站在铁板上操作
	C.穿防静电鞋操作
	B.站在绝缘胶板上操作
	D.站在木板上操作
		正确答案：B

>30.大型仪器设备应对使用电源有一定的要求，下列选项正确的有_______。
	A.所使用的电源应与周围的大型用电系统远一些
	C.其中线（N）和火线（L）要正确连接
	B.应有牢固可靠的地线（E）
	D.中线（N）和火线（L）随便连接
		正确答案：ABC

>31.对伴有电磁辐射的设备进行操作和管理的人员，应施行电磁辐射防护训练。训练内容不包括_______。
	A.频谱仪的使用
	C.个人防护用具及使用方法
	B.常用防护措施、用具及使用方法
	D.电磁辐射的性质及其危害性，电磁辐射防护规定
		正确答案：A

>32.下列有关使用漏电保护器的说法，正确的是______。
	A.漏电保护器既可用来保护人身安全，还可用来对低压系统或设备的对地绝缘状况起到监督作用
	C.漏电保护器在日常使用中不可在通电状态下按动实验按钮来检验其是否灵敏可靠
	B.漏电保护器安装点以后的线路不可对地绝缘
	D.漏电保护器在使用中，可以起到稳定电压的作用
		正确答案：A

>33.实验室的电源总闸没有必要每天离开时都关闭，只要关闭常用电器的电源即可，经常开关总闸会缩短总闸的使用寿命。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>34.短路电流使短路处甚至使整个电路过热，会使导线的绝缘层燃烧起来，并引燃周围建筑物内的可燃物。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>35.大型仪器一般都使用计算机进行控制。计算机与仪器之间的数据传输线一般是_____装卸数据传输线。
	A.任意时刻，想何时就何时
	C.在仪器处于工作状态时
	B.在仪器及计算机电源关闭的情况下
	D.在计算机处于工作状态时
		正确答案：B

>36.雷电由于瞬间的强大电流释放巨大能量，不仅会伤及人员，还会损坏设备，甚至引起火灾。下列选项中室内防止雷电灾害的最主要的一项措施是_________。
	A.在较高建筑的顶端及露天的配电设施要装避雷装置
	C.拔掉电源线和网线
	B.雷雨时不使用计算机上网，而且尽可能关闭机器
	D.雷雨发生时不使用手机
		正确答案：A

>37.在使用手电钻、电砂轮等手持电动工具时，为保证安全，应该装设漏电保护器。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>38.保证电气检修人员人身安全最有效的措施是_______。
	A.悬挂标示牌
	C.将检修设备接地并短路
	B.放置遮栏
	D.旁边有专人看着
		正确答案：C

>39.对于在易燃、易爆、易灼烧及有静电发生的场所作业的人，可以使用化纤防护用品。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>40.静电电压最高可达______，可现场放电，产生静电火花，引起火灾。
	A.50伏
	C.110伏
	B.上万伏
	D.220伏
		正确答案：B

>41.箱式电阻炉的外壳必须可靠接地，在操作前必须进行检查，以免发生_____。
	A.设备安全事故
	C.不能正常供电
	B.人身触电事故
	D.设备损坏
		正确答案：B

>42.移动某些非固定安装的电气设备时（如电风扇，照明灯），可以不必切断电源。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>43.当手、脚或身体沾湿或站在潮湿的地板上时，切勿启动电源开关和触摸电器。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>44.做试验时，关合刀闸应当尽量慢以保护设备。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>45.高压线辐射场强与气候变化的关系是_____。
	A.雨天辐射场强高，晴天辐射场强低
	C.没有联系
	B.雨天辐射场强低，晴天辐射场强高
	D.没有辐射
		正确答案：A

>46.使用的电气设备按有关安全规程，其外壳应_____防护措施。
	A.无
	C.有防锈漆
	B.有保护性接零或接地
	D.有绝缘塑料
		正确答案：B

>47.对容易产生静电的场所，要保持地面潮湿，或者铺设导电性能好的地面；工作人员要穿防静电的衣服和鞋靴，静电及时导人大地，防止静电积聚，产生火花。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>48.湿手不能触摸带电的电器，不能用湿布擦拭使用中的电器。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>49.不能用铁柄毛刷清扫电源开关和用湿布擦电源开关。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>50.触电事故中，绝大部分是_____导致人身伤亡。
	A.人体接受电流遭到电击
	C.电场
	B.电压
	D.电荷
		正确答案：A

>51.雷电放电具有的特点是_____。
	A.电流大，电压高
	C.电流大，电压低
	B.电流小，电压高
	D.无电流，无电压
		正确答案：A

>52.在扑灭电气火灾的明火时，下列方法中正确的是______。
	A.用气体灭火器扑灭
	C.用液体灭火器扑灭
	B.用干粉灭火器扑灭
	D.用水扑灭
		正确答案：AB

>53.在有爆炸和火灾危险场所使用手持式或移动式电动工具时，必须采用有防爆措施的电动工具。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>54.漏电保护器的使用是防止________。
	A.触电事故
	C.电流过大
	B.电压波动
	D.电流过小
		正确答案：A

>55.预防电击（触电）的一条重要措施是用电设备的金属外壳要有效接地。下列选项中选择可靠接地点的是______。
	A.单相供电的2根线分别称为火线和地线，选择其中的地线接地
	C.实验室内的自来水管（暖气管）是与埋设于地下的金属管相连的，可用来接地
	B.避雷针的接地线
	D.专门埋设地下、保证接地电阻很小的专用地线
		正确答案：D

>56.设备运行中，发现试件装歪了，应该______。
	A.直接用手去调整
	C.停机，重新安装后运行
	B.不停机，用工具调整
	D.不调整
		正确答案：C

>57.三相电闸闭合后或三相空气开关闭合后，三相电机嗡嗡响、不转或转速很慢，可能是_____。
	A.短路
	C.缺相
	B.开路
	D.电机烧坏
		正确答案：C

>58.电器或线路着火，要先切断电源，再用干粉灭火器或气体灭火器灭火，不可直接泼水灭火，以防触电或电器爆炸伤人，并尽快拨打119报警。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>59.在有人触电时，借助符合相应电压等级的绝缘工具使触电人员脱离电源可采用的方法是________。
	A.切断电源
	C.挑拉电源线
	B.割断电源线
	D.借助工具使触电者脱离电源
		正确答案：ABCD

>60.我国民用照明电路电压是______。
	A.直流电压220伏
	C.交流电压220伏
	B.交流电压100伏
	D.交流电压380伏
		正确答案：C

>61.地线和零线的作用相同。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>62.电线插座损坏时，将会引起_____。
	A.工作不方便
	C.触电伤害
	B.不美观
	D.工作方便
		正确答案：C

>63.大型仪器一般都使用计算机进行控制。对该计算机除了在性能上能满足要求，在使用方面______要求。
	A.还有专机专用
	C.无
	B.随便
	D.与其它仪器供用
		正确答案：A

>64.消除管线上的静电主要是做好屏蔽。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>65.任何电气设备在未验明无电之前，一律认为_____。
	A.无电
	C.有电
	B.也许有电
	D.安全
		正确答案：C

>66.电线接地时，人体距离接地点越近，跨步电压越高；距离越远，跨步电压越低。一般情况下距离接地点______，跨步电压可看成是零。
	A.10m 以内
	C.30m 以外
	B.20m 以外
	D.40m 以外
		正确答案：B

>67.国际规定，电压在_____伏以下不必考虑防止电击的危险。
	A.36伏
	C.25伏
	B.65伏
	D.48伏
		正确答案：C

>68.连接电器设备的开关需安装在火线上。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>69.设备或线路确认无电，应以______ 指示作为根据。
	A.电压表
	C.断开信号
	B.检验正常的验电器
	D.电流表
		正确答案：B

>70.如果在实验过程中，闻到烧焦的气味应_____。
	A.关机
	C.立即关机并报告相关负责人员
	B.打开通风装置通风
	D.关机走人
		正确答案：C

>71.电击（触电）通常指因为人体接触带电的供电线路或设备而受到伤害的事故。为了避免电击（触电）事故的发生，设备可靠接地而人体对地绝缘。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>72.避雷针、避雷网、消雷器是用于防止直击雷的保护装置。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>73.电源插座附近不应堆放易燃物等杂物。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>74.移动式电动工具及其开关板（箱）的电源线必须采用_____。
	A.双层塑料铜芯绝缘导线
	C.铜芯橡皮绝缘护套或铜芯聚氯乙烯绝缘护套软线
	B.双股铜芯塑料软线
	D.双层塑料铝芯绝缘导线
		正确答案：C

>75.进行电器维修必须先关掉电源再进行修理。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>76.被电击的人能否获救，关键在于_______。
	A.触电的方式
	C.触电电压的高低
	B.人体电阻的大小
	D.能否尽快脱离电源和施行紧急救护
		正确答案：D

>77.工作地点相对湿度大于 75% 时，则此工作环境属于______易触电的环境。
	A.危险
	C.比较危险
	B.特别危险
	D.一般
		正确答案：A

>78.短路是指电气线路中相线与相线，相线与零线或大地，在未通过负载或电阻很小的情况下相碰，造成电气回路中电流大量增加的现象。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>79.以下有关实验室用电的注意事项中，不正确的是_______。
	A.实验前先检查用电设备，再接通电源；实验结束后，先关仪器设备，再关闭电源
	C.电源或电器设备的保险丝烧断后，可以用其它金属导线代替
	B.工作人员离开实验室或遇突然断电，应关闭电源，尤其要关闭加热电器的电源开关
	D.电源开关附近不得存放易燃易爆物品或堆放杂物
		正确答案：C

>80.雷电发生时，如果作业人员孤立处于暴露区并感到头发竖起时，应该立即双膝下蹲，向前弯曲，双手抱膝。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>81.三线电缆中的红线代表_______。
	A.零线
	C.地线
	B.火线
	D.中线
		正确答案：B

>82.使用电钻或手持电动工具时应注意的安全问题是______。
	A.所有的导电部分必须有良好的绝缘
	C.电机进线应装有接地或接零的装置
	B.所有的导线必须是坚韧耐用的软胶皮线，在导线进入电机的壳体处，应用胶皮圈加以保护，以防电线的绝缘层被磨损
	E.每次使用工具时，都必须严格检查
	D.在使用时，必须穿绝缘鞋；戴绝缘手套等防护用品
		正确答案：ABCDE

>83.下面说法不是火灾蔓延途径的是______。
	A.热传导
	C.热辐射
	B.热对流
	D.电磁波辐射
		正确答案：D

>84.使用供电延长线应注意的事项是______。
	A.不得任意放置于通道上，以免因绝缘破损造成短路
	C.插座不足时，不能连续串接，以免造成超载或接触不良
	B.必要时应加保护管并粘贴于地面
	D.插座不足时，不能连续分接，以免造成超载或接触不良
		正确答案：ABCD

>85.凡在潮湿工作场所或在金属容器内使用手提式电动用具或照明灯时，安全电压应采用12伏。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>86.交、直流回路可以合用一条电缆。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>87.电器起火应采取的措施是______。
	A.用水浇灭
	C.迅速断开电源开关
	B.泡沫灭火器灭火
	D.用湿布盖灭
		正确答案：C

>1.剧毒物品必须保管和储存在______。
	A.铁皮柜
	C.带双锁的铁皮保险柜
	B.木柜子
	D.带双锁的木柜子
		正确答案：C

>2.苯酚毒性非常大，实验室发生苯酚泄露时，应该采取的措施是_____。
	A.用水冲洗
	C.用沙土，干燥石灰或苏打灰混合覆盖
	B.不用处理，直接扫走
	D.加酸处理
		正确答案：C

>3.下列陈述中，正确的是______。
	A.丙酮、乙醇都有较强的挥发性和易燃性，二者都不能在任何有明火的地方使用，丙酮会对肝脏和大脑造成损害，因此避免吸入丙酮气体
	C.从试剂瓶中取出固体化学粉末状试剂时，可以使用专用工具伸入瓶子内部取粉末试剂；移取液体时可以同样操作
	B.强酸强碱等不能与身体接触；弱酸弱碱在使用中可以与身体接触
	D.称取的过量样品应返回试剂瓶中，以免浪费。
		正确答案：A

>4.使用双氧水，正确的操作是_____。
	A.用水稀释
	C.加高锰酸钾
	B.加铬酸
	D.加钙粉末
		正确答案：A

>5.使用易燃易爆的化学药品，不正确的操作是____。
	A.可以用明火加热
	C.不可猛烈撞击
	B.在通风橱中进行操作
	D.加热时使用水浴或油浴
		正确答案：A

>6.下列实验操作中，正确的是______。
	A.可以对容量瓶、量筒等容器加热
	C.非一次性防护手套脱下前必须冲洗干净，而一次性手套时须从后向前把里面翻出来脱下后再扔掉
	B.在通风橱操作时, 可将头伸入通风柜内观察
	D.可以抓住塑料瓶子或玻璃瓶子的盖子搬运瓶子
		正确答案：C

>7.实验过程中长时间使用恒温水浴锅时，应注意及时加水，避免干烧发生危险。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>8.常用危险化学品具有_____性质。
	A.燃烧性
	C.腐蚀性
	B.毒性
	E.环境污染
	D.爆炸性
		正确答案：ABCD

>9.恒温培养箱的使用最高温度为60℃。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>10.普通塑料、有机玻璃制品的加热温度不能超过______。
	A.40℃
	C.80℃
	B.60℃
	D.100℃
		正确答案：B

>11.国家安全生产监督管理总局组织对现行《危险化学品名录》中的3800余种危险化学品进行了筛选，编制了《首批重点监管的危险化学品名录》。重点监管的危险化学品是指列入《名录》的危险化学品以及在温度20℃和标准大气压101.3kPa条件下属于_______类别的危险化学品。
	A.易燃气体类别1（爆炸下限≤13%或爆炸极限范围≥12%的气体）
	C.自燃液体类别1（与空气接触不到5分钟便燃烧的液体）
	B.易燃液体类别1（闭杯闪点<23℃并初沸点≤35℃的液体）
	E.遇水放出易燃气体的物质类别1（在环境温度下与水剧烈反应所产生的气体通常显示自燃的倾向，或释放易燃气体的速度等于或大于每公斤物质在任何1分钟内释放10升的任何物质或混合物）
	D.自燃固体类别1（与空气接触不到5分钟便燃烧的固体）
	F.三光气等光气类化学品
		正确答案：ABCDEF

>12.安全进行实验，必须要有相应的预防措施，下列操作中，正确的是_____。
	A.在操作易燃溶剂时，应远离火源，切勿将易燃溶剂放在敞口容器内用明火加热或放在密闭容器内加热
	C.油浴加热时，只要离开火源即可，少量水滴溅入热油中没影响
	B.在进行易燃物质实验时，应先将酒精等易燃物质搬开
	D.切勿将易燃溶剂倒入废液缸中，更不能用敞口容器盛放易燃液体
		正确答案：ABD

>13.腐蚀和刺激性药品，如强酸、强碱、氨水、过氧化氢、冰醋酸等，取用时尽可能戴上橡皮手套和防护眼镜，倾倒时，切勿直对容器口俯视，吸取时，应该使用橡皮球。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>14.打开易挥发或浓酸、浓碱试剂的瓶塞时，瓶口不要对着脸部或其他人，宜在通风橱中进行。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>15.室温较高时，有些试剂如氨水等，打开瓶塞的瞬间很易冲出气液流，应先_____，再打开瓶塞。
	A.先将试剂瓶在热水中浸泡一段时间
	C.先将试剂瓶在冷水中浸泡一段时间
	B.振荡一段时间
	D.先将试剂瓶颠倒一下
		正确答案：C

>16.关于化学品的使用和管理，错误的方法是_____。
	A.打开塑料瓶的化学品时不要过于用力挤压，否则可能导致液体溢出或迸溅到身体上
	C.分清标签，认真阅读标签，按标签使用
	B.有机溶剂可以置于冰箱保存
	D.共用化学品从专用柜里取出，使用时注意保持标签的完整，用后放回专用柜
		正确答案：B

>17.下列氮的氧化物中，无毒的是_____。
	A.N2O
	C.N2O3
	B.NO
	D.NO2
		正确答案：A

>18.对实验室危险药品的使用规则，错误的操作是_____。
	A.绝不允许把各种化学药品任意混合，以免发生意外事故
	C.使用不挥发药品时，试剂瓶盖可敞口至实验结束
	B.可燃性试剂不能用明火加热，必须用水浴、油浴、沙浴或可调电压的电热套加热
	D.取用钾、钠和白磷等必须使用镊子
		正确答案：C

>19.过氧化酸、硝酸铵、硝酸钾、高氯酸及其盐、重铬酸及其盐、高锰酸及其盐过氧化苯甲酸、五氧化二磷等强氧化剂，在适当条件下可放出氧发生爆炸，在使用这类强氧化性化学试剂时，应注意事项______。
	A.环境温度不要高于30℃
	C.不要加热
	B.通风要良好
	D.不要与有机物或还原性物质共同使用
		正确答案：ABCD

>20.重铬酸钾洗液是由______酸配成的溶液。
	A.浓硫酸
	C.浓盐酸
	B.浓硝酸
	D.高氯酸
		正确答案：A

>21.磷的存放和使用，正确的是_____。
	A.不用防潮
	C.直接投入醇进行酯化反应
	B.直接烘干
	D.密封干燥保存
		正确答案：D

>22.当使用有毒化学药品时，以下做法中错误的是______。
	A.保持实验室通风
	C.将残余药品倒在水池中，用水冲掉
	B.佩戴防护面罩
	D.保持个人卫生
		正确答案：C

>23.无机汞一般毒性非常大，水银温度计破了以后正确的处理是：洒落出来的汞必须立即用滴管、毛刷收集起来，并用水覆盖（最好用甘油），然后在污染处撒上硫磺粉，无液体后（一般约一周时间）方可清扫。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>24.表示危险化学品的急性毒性的LD50的单位是______。
	A.mg/kg
	C.mL/kg
	B.g/kg
	D.μg/kg
		正确答案：A

>25.实验室冰箱，正确的使用方法是_____。
	A.可随意存放试剂
	C.适合存放挥发性试剂
	B.非防爆冰箱不能用于存放易燃、易爆试剂
	D.在冰箱周围塞放可燃物
		正确答案：B

>26.对实验室危险药品的使用规则，不对的是_____。
	A.有毒药品（如铅盐、砷的化合物、汞的化合物、氰化物和重铬酸钾等）不得进入口内或接触伤口，也不得随便倒入下水道
	C.生物碱大多具有强烈毒性，皮肤亦可吸收，少量即可导致中毒甚至死亡。因此，均需穿上工作服、戴上手套和口罩使用这些试剂
	B.金属汞易挥发，所以在取用时要特别小心，一旦洒落，必须尽可能收集起来，并用硫磺粉盖在洒落汞的地方，使汞变成不挥发的硫化汞，然后再除尽
	D.因为酒精具有消毒功效，所以可放心、大胆、随意使用
		正确答案：D

>27.不慎发生意外，正确的操作是______。
	A.如果不慎将化学品弄洒或污染，立即自行回收或者清理现场，以免对他人产生危险
	C.pH值中性即意味着液体是水，自行清理即可
	B.任何时候见到他人洒落的液体不要首先认为是水，应置之不理，以免发生危险
	D.不慎将化学试剂弄到衣物和身体上，立即用大量清水冲洗10～15分钟
		正确答案：D

>28.配制浓盐酸、浓硝酸，必须在_____中进行。
	A.实验台
	C.通风橱
	B.走廊
	D.门口或窗口
		正确答案：C

>29.易燃化学试剂存放和使用的注意事项，正确的是_____。
	A.要求单独存放于阴凉通风处
	C.远离火源，绝对不能使用明火加热
	B.放在冰箱中时，要使用防爆冰箱
	D.要求单独存放于干燥密封处
		正确答案：ABC

>30.贮存易燃易爆，强氧化性物质时，最高温度不能高于______。
	A.20℃
	C.30℃
	B.10℃
	D.0℃
		正确答案：C

>31.存储化学品，应注意的事项有_____。
	A.化学危险物品应当分类、分项存放，相互之间保持安全距离
	C.受阳光照射易燃烧、易爆炸或产生有毒气体的化学危险品和桶装、罐装等易燃液体、气体应当在阴凉通风地点存放
	B.遇火、遇潮容易燃烧、爆炸或产生有毒气体的化学危险品，不得在露天、潮湿、漏雨或低洼容易积水的地点存放
	D.化学性质防护和灭火方法相互抵触的化学危险品，不得在同一仓库或同一储存室存放
		正确答案：ABCD

>32.有关汞的处理措施，下列方法中错误的是______。
	A.汞盐废液先调节pH值至8～10，加入过量Na2S后，再加入FeSO4生成HgS、FeS共沉淀再作回收处理
	C.实验台上的汞可采用适当措施收集在有水的烧杯中
	B.洒落在地上的汞可用硫磺粉盖上，至少保留3-5天后再清扫
	D.散落过汞的地面可喷洒20%FeCl2水溶液，干后清扫
		正确答案：D

>33.有“严禁烟火”警示牌的大楼和实验室，不必配置必要的消防、冲淋、洗眼、报警和逃生设施和有明显标志。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>34.实验室内的汞蒸气会造成人员慢性中毒，为了减少汞液面的蒸发，可在汞液面上覆盖化学液体（甘油）。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>35.涉及有毒试剂的操作时，应采取的防护措施包括_____。
	A.了解试剂毒性
	C.在通风橱中操作
	B.佩戴适当的个人防护器具
	D.做好应急救援预案
		正确答案：ABCD

>36.关于微波炉防火，下列防爆措施中，错误的是_____。
	A.使用完后及时关机，拔掉电源
	C.加热食品时可以挡住排风机
	B.加热时，不可加入很多油
	D.以上都不对
		正确答案：C

>37.进行热处理操作时，错误的是______。
	A.操作前，应了解热处理工艺的规程和所使用的设备
	C.在电炉工作时，可以直接打开炉门将试样取出
	B.操作时，必须穿戴好必要的防护用品，如工作服、手套、防护眼镜等
	D.实验完毕，应将物品放回原位，做好环境保洁和卫生工作
		正确答案：C

>38.对自燃性试剂，存放的要求是______。
	A.单独储存
	C.存放于试剂架上
	B.储存于通风、阴凉、干燥处
	D.远离明火及热源，防止太阳直射
		正确答案：ABD

>39.连二亚硫酸钠，俗称保险粉，少量水或潮湿空气能发热，引起冒烟燃烧甚至爆炸，下列做法可行的是______。
	A.阴雨天运输或转仓
	C.与酸混放
	B.与氧化剂混放
	D.存放于干燥清洁的仓库里
		正确答案：D

>40.下列做法可能造成安全事故的是_____。
	A.扇闻气体的气味
	C.用灯帽盖灭酒精灯
	B.先预热，再给试管内的物质加热
	D.把水慢慢注入浓硫酸中
		正确答案：D

>41.实验室常用的重铬酸钾洗液，当它失效时洗液颜色变为_____。
	A.绿色
	C.暗红
	B.无色
	D.黄色
		正确答案：A

>42.易燃易爆物存放，下列不正确的是_____。
	A.化学实验室不应贮存大量易燃的有机溶剂
	C.存放药品时，应将氧化剂与有机化合物和还原剂分开保存
	B.金属钠保存在水里
	D.爆炸性危险品残渣不能倒入日常的垃圾桶内
		正确答案：B

>43.取用有毒、有恶臭味的试剂时，要在通风橱中操作；使用完毕后，将瓶塞蜡封，或用生料带将瓶口封严。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>44.下列化学试剂中，毒性最小的是_____。
	A.氰化物
	C.氯化钠
	B.氧化砷
	D.汞盐
		正确答案：C

>45.下列实验室操作及安全的叙述中正确的是_____。
	A.嗅闻气体的气味时，应将鼻子和容器保持20公分以上的距离，并且不可用手挥引其气体
	C.温度计破碎流出的汞，宜洒上盐酸使反应为氯化汞后再弃之
	B.当强碱溶液溅出时，可先用大量的水稀释后再处理
	D.实验后所取用剩余的药品应小心倒回原容器，以免浪费
		正确答案：B

>46.盐酸、甲醛溶液、乙醚等易挥发试剂存放时，操作正确的是____。
	A.和其它试剂混放
	C.分类存放在干燥通风处
	B.放在冰箱中
	D.放在密闭的柜子中
		正确答案：C

>47.对产生少量有毒气体的实验应在通风橱内进行。通过排风设备将少量毒气排到室外（使排出气在外面大量空气中稀释），以免污染室内空气。产生毒气量大的实验必须备有吸收或处理装置。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>48.使用移液管时，下列操作中正确的是______。
	A.可以用移液管反复吸入和抽出传染性物质
	C.可以从移液管中强制性吹出液体
	B.注射用针管不能用于吸液，不能向任何传染性物质的液体吹入空气
	D.以上都不对
		正确答案：B

>49.使用干燥箱和恒温箱，应注意的事项有_____。
	A.使用前检查电源，要有良好的接地线
	C.塑料、有机玻璃制品的加热温度不能超过60℃，玻璃制品的温度不能超过180℃
	B.箱内应保持清洁，放物网篮不得有锈，否则影响待干燥物品的洁净度
	D.使用温度不能超过干燥箱的最高允许温度，用毕要及时切断电源
		正确答案：ABCD

>50.实验过程中酒精灯不慎着火，应立即采取的措施是_____。
	A.报告指导老师
	C.用湿抹布盖灭
	B.拨打119
	D.用灭火器灭火
		正确答案：C

>51.实验室进行蒸馏操作时，对于爆炸性物质或不稳定物质，须小心地蒸馏直到剩余少量残渣。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>52.遇水能分解或燃烧、爆炸的药品，如钾、钠、三氯化磷、五氯化磷、浓硫酸等，使用时不准与水接触，不准放置于潮湿的地方储存。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>53.简单辨认有味的化学药品，操作正确的是_____。
	A.用鼻子对着瓶口去辨认气味
	C.将瓶口远离鼻子，用手在瓶口上方扇动，稍闻其味即可
	B.用舌头品尝试剂
	D.从标签颜色上辨认
		正确答案：C

>54.危险化学品的急性毒性表述中，半致死量LD50代表______。
	A.致死量
	C.导致一半受试动物死亡的浓度
	B.导致一半受试动物死亡的量
	D.导致全部受试动物死亡的浓度
		正确答案：B

>55.欲除去氯气时，______物质作为吸收剂最为有效。
	A.氯化钙
	C.硫代硫酸钠
	B.稀硫酸
	D.氢氧化铅
		正确答案：C

>56.稀释浓硫酸时，正确的操作是______。
	A.稀释浓酸时，应将酸慢慢注入水中
	C.稀释少量浓硫酸时，可以将水倒入浓硫酸中
	B.边倒边搅拌，温度过高时应等冷却或降温后再继续进行
	D.若有酸溅到身上应先用棉布吸取浓硫酸，再用大量温清水冲洗
		正确答案：ABD

>57.使用高温装置时，对于人体的防护，不正确的是_____。
	A.选用能简便脱除的服装
	C.使用潮湿的手套
	B.需要长时间注视赤热物质或高温火焰时，要戴防护眼镜
	D.处理熔融金属或熔融盐等高温流体时，需要穿上皮靴之类防护鞋
		正确答案：C

>58.关于重铬酸钾洗液，下列说法中错误的是______。
	A.将化学反应用过的玻璃器皿不经处理，直接放入重铬酸钾洗液浸泡
	C.从洗液中捞出器皿后，立即放进清洗杯，避免洗液滴落在洗液缸外等处，然后马上用水连同手套一起清洗
	B.浸泡玻璃器皿时，不可以将手直接插入洗液缸里取放器皿
	D.取放器皿应戴上专用手套，但仍不能在洗液里的时间过长
		正确答案：A

>59.易挥发药品的保存应：远离热源火源，于避光阴凉处保存，通风良好，不能装满。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>60.下列药品需要用专柜由专人负责贮存的是______。
	A.KOH
	C.KMnO4
	B.KCN
	D.浓H2SO4
		正确答案：B

>61.实验室是公共场所，错误的做法是______。
	A.实验室所有的药品不得携带室外
	C.绝对不允许随意混合各种化学药品
	B.不要用手，物接触电源，水，电气等一经使用完毕，就立即关闭龙头和开关
	D.在实验室内饮食，吸烟或把食具带进实验室
		正确答案：D

>62.烘箱、微波炉、电磁炉、饮水加热器、灭菌锅等高热能电器设备的放置地点应远离易燃、易爆物品。同时，规范操作，避免饮水加热器、灭菌锅等无水干烧。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>63.箱式电阻炉使用过程中，当温度升至______以上后，不得打开炉门进行激烈冷却，以免烧坏炉衬和电热元件。
	A.200℃
	C.550℃
	B.400℃
	D.800℃
		正确答案：A

>64.减压蒸馏时应用______作为接收瓶和反应瓶。
	A.薄壁试管
	C.平底烧瓶
	B.锥形瓶
	D.圆底烧瓶
		正确答案：D

>65.H2O2、AgNO3、AgCl、KMnO4、草酸见光易分解，应置于棕色瓶内，放在阴凉避光处。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>66.对于化学试剂或未知物，允许直接用鼻子嗅气味，没必要用手煽出少量气体来嗅。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>67.实验中的过量化学品应当返回其原来的试剂瓶中以免浪费。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>68.使用易燃试剂，错误的做法是_____。
	A.用汽油代替煤油或酒精作燃料
	C.当大量酒精、汽油等撒落在地板上时要立即打开窗户通风
	B.酒精、汽油应装在密闭容器里
	D.严禁在室内使用明火，以防可燃蒸气爆炸或起火
		正确答案：A

>69.关于钠的操作，正确的是______。
	A.浸入煤油中
	C.漏天堆放
	B.放入卤代烃中
	D.与水接触制氢气
		正确答案：A

>70.易燃液体应盛装在_____。
	A.玻璃容器
	C.具有防腐功能的金属容器
	B.瓷器
	D.塑料容器
		正确答案：C

>71.在夏天取用氨水时，最好先用冷水浸泡氨水瓶，使其降温后再开瓶取用。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>72.易燃烧液体加热时必须采用______进行。
	A.水浴
	C.煤气灯
	B.通风橱内
	D.电炉
		正确答案：A

>73.不得在冰箱、烘箱等加热、产热设备附近放置纸板、化学试剂、气体钢瓶等物品。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>74.易燃化学试剂理想存放温度是____，允许存放最高室温不得超过_____。
	A.0～10℃；30℃
	C.0～5℃；20℃
	B.－4～4℃；30℃
	D.－4～4℃；40℃
		正确答案：B

>75.对于一些吸入或食入少量即能中毒至死的化学试剂，生物试验中致死量（LD50）在50mg/kg以下的称为剧毒化学品，_____不是剧毒化学品。
	A.氰化钾
	C.氯化汞
	B.三氧化二砷
	D.苯
		正确答案：D

>76.实验室冰箱内不得混放容易产生放热反应的化学品。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>77.危险化学品对人体会有刺激眼睛、灼伤皮肤、损伤呼吸道、麻痹神经、燃烧爆炸等危险。应注意化学药品的使用安全，以下不正确的做法是______。
	A.了解所使用的危险化学药品的特性，不盲目操作，不违章使用
	C.室内可存放大量危险化学品
	B.妥善保管危险化学药品，做到：标签完整，密封保存；避热、避光、远离火种
	D.严防室内积聚高浓度易燃易爆气体
		正确答案：C

>78.使用加热设备如电炉、吹风机、烘箱时，必须_____。
	A.全程有人看管，不能加热过夜
	C.时间长时，加热过夜
	B.按设定时间看管
	D.使用时间短时，可暂时离开
		正确答案：A

>79.从化学试剂瓶中向烧杯等容器中倒液体时，正确的是_____。
	A.为了防止液体滴落到桌面，要用瓶子嘴压住烧杯边缘
	C.必须使用滤纸、超净间专用绵纸等擦干瓶子外流下的液滴，但是不能盖紧瓶盖后在龙头下冲洗
	B.倾倒液体时，眼睛远离瓶子，通常情况下，禁止使用吸管从试剂瓶中向外取液体，这会导致整瓶液体被污染，先将适量的液体倒入烧杯，再使用吸管
	D.以上都对
		正确答案：B

>80.蒸馏或回流易燃低沸点液体时，错误的操作是______。
	A.在烧瓶内加数粒沸石防止液体暴沸
	C.用明火直接加热烧瓶
	B.加热速度宜慢不宜快
	D.烧瓶内液体不宜超过1/2体积
		正确答案：C

>81.对某些强氧化剂（如氯酸钾、硝酸钾、高锰酸钾等）或其混合物，不能研磨，否则将引起爆炸。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>82.安全进行实验，必须要有相应的预防措施，下列操作中，错误的是_____。
	A.当瓶塞不易开启时，必须注意瓶内贮存物质的性质，切不可贸然用火加热或乱敲瓶塞等
	C.在通风橱内进行实验，头、手均可伸入橱内观察实验现象和操作
	B.实验中所用的剧毒物质应有专人负责收发，对实验后的有毒残渣必须作妥善有效处理，不准乱丢
	D.烫伤不重时，可涂凡石林、万花油；烫伤较重时，立即用蘸有饱和苦味酸或高锰酸钾溶液的棉花或纱布贴上，送医院处理
		正确答案：C

>83.下列试剂中，不具有强酸性和强腐蚀性的物质是______。
	A.氢氟酸
	C.稀硫酸
	B.碳酸
	D.稀硝酸
		正确答案：B

>84.易燃易爆试剂应放在_____。
	A.在铁柜中，柜的顶部要有通风口
	C.在铁柜中，并要密封保存
	B.在木柜中，柜的顶部要有通风口
	D.在木柜中，并要密封保存
		正确答案：A

>85.使用干燥箱和恒温箱，塑料、有机玻璃制品的加热温度不能超过60℃，玻璃制品的温度不能超过180℃。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>86.下列实验室操作及安全的叙述，正确的是_____。
	A.实验后所取用剩余的药品应小心倒回原容器，以免浪费
	C.加热试管内物质时，管口应朝向自己，以便看清楚反应过程
	B.当强碱溶液溅出时，可先用大量的水稀释后再处理
	D.酒精灯不再使用时，应立刻用嘴吹气灭火
		正确答案：B

>87.可互相发生作用的药品不能混放，必须隔离存放。易燃物、易爆物及强氧化剂只能少量存放。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>88.在贮存化学品的仓库中，应______。
	A.按药品的酸、碱、盐等分类存放
	C.按药品的危险性存放
	B.按药品的物理性质状态存放
	D.按使用量及使用频率存放
		正确答案：A

>89.闪点在－4℃以下的溶剂包括______。
	A.甲醇、乙醇
	C.乙醚、石油醚
	B.乙酸乙酯、乙酸甲酯
	D.丙酮、四氢呋喃
		正确答案：BCD

>90.易燃液体的安全使用操作，不正确的是______。
	A.易燃液体的供给量应控制在有效并安全进行实验的最小量
	C.应在专门的储藏室或通风橱内从储藏罐里倒出易燃液体
	B.可用冰箱进行低温储存
	D.加热易燃液体必须在通风橱中进行，且不能使用明火加热
		正确答案：B

>91.实验室内的汞蒸气会造成人员慢性中毒，为了减少汞液面的蒸发，在汞液面上覆盖_____液体效果最好。
	A.水液体
	C.5%Na2SO4
	B.甘油
	D.盐酸
		正确答案：B

>92.对于实验室内溅落的汞物体，应尽量捡拾起来放好，然后洒上硫磺、多硫化钙等使汞生成不挥发的难溶盐。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>93.取用化学药品时，以下操作中正确的是______。
	A.取用腐蚀和刺激性药品时，尽可能带上橡皮手套和防护眼镜
	C.开启有毒气体容器时应带防毒用具
	B.倾倒时，切勿直对容器口俯视；吸取时，应该使用洗耳球
	D.可以裸手直接拿取药品
		正确答案：ABC

>94.有些固体化学试剂接触空气即能发生强烈氧化作用，如黄磷，存放时应____。
	A.要保存在水中
	C.用纸包裹存放
	B.放在试剂瓶中保存
	D.放在干燥器中
		正确答案：A

>95.闪点就是在一稳定的空气环境中，可燃性液体或固体表面产生的蒸气在实验火焰作用下被闪燃时的最低温度，下列属于易燃液体的是_____。
	A.闪点低于60℃
	C.闪点高于80℃
	B.闪点高于60℃
	D.闪点低于80℃
		正确答案：A

>96.国家《危险化学品安全管理条例》规定的危险化学品，是指具有毒害、腐蚀、爆炸、燃烧、助燃等性质，对人体、设施、环境具有危害的剧毒化学品和其他化学品。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>97.关于易燃液体的安全标志，下列描述中错误的是______。
	A.底色为粉红色
	C.图形为火焰（黑色）
	B.底色为红色
	D.文字为黑色
		正确答案：A

>98.SnCl2、FeSO4、Na2SO3与空气接触易逐渐被氧化，须密封保存。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>99.干燥箱（烘箱）可以用于物品的干燥、干热灭菌，恒温箱用于微生物培养、生物材料培养。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>100.浓硫酸易侵蚀玻璃而影响纯度，应保存在塑料瓶或者涂石蜡的玻璃瓶中。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>101.实验室预防中毒的措施是_____。
	A.剧毒药品应妥善保管，不许乱放
	C.要防止有毒物质渗入皮肤，保护好自己
	B.有毒残渣必须妥善而有效处理，不准乱丢
	D.反应过程可能生成有毒或腐蚀性气体的实验应在通风橱内进行，不要把头伸入橱内
		正确答案：ABCD

>102.购买剧毒药品时，必须______。
	A.向本单位保卫部门申请和备案
	C.通过正常渠道在指定的化学危险品商店购买
	B.经过政府公安局审批
	D.可经过任何有工商营业执照的供应商购买
		正确答案：ABC

>103.干燥箱和恒温箱的使用温度不能超过最高允许温度。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>104.下列实验室操作，正确的是____。
	A.嗅闻气体的气味时，应将鼻子和容器保持20公分以上的距离，并且不可用手挥引其气体
	C.温度计破碎流出的汞，宜洒上盐酸使反应为氯化汞后再弃之
	B.当强碱溶液溅出时，可先用大量的水稀释后再处理
	D.实验后所取用剩余的药品应小心倒回原容器，以免浪费
		正确答案：B

>105.下列气体须在通风橱内进行操作的是_____。
	A.硫化氢
	C.氯化氢
	B.氟化氢
	D.以上都是
		正确答案：D

>106.使用实验室冰箱和超低温冰箱，下列注意事项中，错误的是______。
	A.定期除霜、清理，清理后要对内表面进行消毒
	C.除非有防爆措施，否则冰箱内不能放置易燃易爆化学品溶液，冰箱门上应注明这一点
	B.储存的所有容器，应当标明物品名称、储存日期和储存者姓名
	D.可以在冰箱内冷冻食品和水
		正确答案：D

>107.为了使电炉快速降温，应_____。
	A.切断加热电源、打开炉门，自然降温
	C.对着炉膛吹风
	B.往炉膛内泼水
	D.在炉内放置冰块
		正确答案：A

>108.硝酸铵俗称硝铵，下列说法中错误的是______。
	A.强氧化剂，可做烟花
	C.与还原物\有机物混合可能爆炸
	B.与易燃物混合可能爆炸
	D.皮肤接触没有问题
		正确答案：D

>109.辨别罐装化学品的正确方法是_______。
	A.用嗅觉
	C.检查容器外的标签内容
	B.凭经验
	D.查看药品颜色、形状
		正确答案：C

>110.实验室预防爆炸的方法是_____。
	A.蒸馏装置必须正确，不能造成密闭体系
	C.使用乙醚等醚类时必须检查有无过氧化物存在，且应在通风较好的地方或通风橱内进行
	B.切勿使易燃易爆的气体接近火源
	D.对于易爆炸的固体不能重压或撞击，对于它们的残渣也必须小心销毁
		正确答案：ABCD

>111.实验室里化学药品的储存，以下说法中错误的是_____。
	A.必须坚持双人保管、双人收发、双人使用、双人运输、双人双锁的“五双”制度
	C.剧毒物品购买后应及时入库，不得暂存他处，并且必须经过称量、登记后方可入库
	B.化学药品的储存和保管可以开架存放
	D.剧毒品的瓶签要有鲜明、醒目的标签，以防混淆
		正确答案：B

>112.实验中用到很多玻璃器皿，容易破碎，为避免造成割伤应该注意 _____。
	A.装配仪器时用力过猛或装配不当
	C.仪器口径不合而勉强连接
	B.装配仪器时用力处远离连接部位
	D.玻璃折断面未烧圆滑，有棱角
		正确答案：ABCD

>113.化学试剂应根据______特点，以不同的方式妥善管理和存放。
	A.毒性
	C.腐蚀性
	B.易燃易爆性
	D.放射性
		正确答案：ABCD

>114.玻璃器具在使用前要仔细检查，避免使用有裂痕的仪器。特别是用于减压、加压或加热操作的场合，更要认真进行检查。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>115.使用高温装置时，错误的操作是______。
	A.须在防火建筑内或配备有防火设施的室内进行，并保持室内通风良好
	C.按照操作温度的不同，选用合适的容器材料和耐火材料
	B.按照实验性质，配备最合适的灭火设备
	D.高温实验过程中可以接触水
		正确答案：D

>116.把玻璃管或温度计插入橡皮塞或软木塞时，常常会折断而使人受伤。下列操作中不正确的方法是_____。
	A.可在玻璃管上沾些水或涂上碱液、甘油等作润滑剂
	C.一手拿着塞子，一手拿着玻璃管，边旋转边慢慢地把玻璃管插入塞子中
	B.橡皮塞等钻孔时，打出的孔比管径略小，可用圆锉把孔锉一下，适当扩大孔径
	D.操作时双手距离较远
		正确答案：D

>117.使用实验室的微波炉时，应注意_____。
	A.微波炉开启后，会产生很强的电磁辐射，操作人员应远离
	C.实验用微波炉严禁加热食品
	B.严禁将易燃易爆等危险化学品放入微波炉中加热
	D.对密闭压力容器使用微波炉加热时应注意严格按照安全规范操作
		正确答案：ABCD

>118.高毒性药品砒霜是_____。
	A.三氧化二砷
	C.砷酸
	B.三氯化砷
	D.砷酸钠
		正确答案：A

>119.以下几种气体中，有毒的气体为_____。
	A.氧气
	C.氯气
	B.氮气
	D.二氧化碳
		正确答案：C

>120.使用电炉时，应注意____。
	A.是否漏电和防火防烫
	C.是否漏电和防毒气
	B.防火防烫
	D.防爆炸
		正确答案：A

>121.易燃类液体的特点有_____。
	A.易爆性
	C.遇明火即燃烧
	B.极易挥发成气体
	D.闪点越低，越易燃烧
		正确答案：ABCD

>122.取用试剂时，错误的做法是_____。
	A.不能用手接触试剂，以免危害健康和沾污试剂
	C.要用干净的药匙取固体试剂，用过的药匙要洗净擦干才能再用
	B.瓶塞应倒置桌面上，以免弄脏，取用试剂后，立即盖严，将试剂瓶放回原处，标签朝外
	D.多取的试剂可倒回原瓶，避免浪费
		正确答案：D

>123.为安全起见，平时应将低沸点溶剂保存于普通冰箱内以降低溶剂蒸汽压。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>124.一般将闪点在25°C以下的化学试剂列入易燃化学试剂，它们多是极易挥发的液体。以下属于易燃化学试剂的是______。
	A.乙醚
	C.水
	B.苯
	D.汽油
		正确答案：ABD

>125.下面不宜加热的物品是_____。
	A.试管
	C.蒸发皿
	B.坩埚
	E.量筒
	D.移液管
		正确答案：DE

>126.乙醚的沸点是34.6℃，正确的保存方式是______。
	A.低温保存
	C.开口放置
	B.夏天露天存放
	D.放在试剂瓶中保存
		正确答案：A

>127.以下实验室操作规则中，错误的是______。
	A.使用易燃、易爆药品时，应远离火源
	C.安全用具和急救药箱不准移作它用
	B.实验试剂不得入口，但分析纯蔗糖除外
	D.要熟悉安全用具，如灭火器材、砂箱以及急救药箱的放置地点和使用方法，并要妥善爱护
		正确答案：B

>128.下列物质遇水可燃的是____。
	A.硫磺
	C.电石
	B.赤磷
	D.樟脑球
		正确答案：C

>129.____属于甲类易燃液体。
	A.酒精
	C.植物油
	B.动物油
	D.石油
		正确答案：A

>130.易燃、易爆物品要放在远离实验室的阴凉通风处，在实验室内保存的少量易燃易爆试剂要严格管理。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>131.乙醚、酒精、丙酮、二硫化碳、苯等有机溶剂易燃，实验室不得存放过多，切不可倒入下水道，以免集聚引起火灾。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>132.回流和加热时，液体量不能超过烧瓶容量的______。
	A.1/2
	C.3/4
	B.2/3
	D.4/5
		正确答案：B

>133.下面所列试剂可以不用分开保存的是_______。
	A.乙醚与高氯酸
	C.丙酮与硝基化合物
	B.苯与过氧化氢
	D.浓硫酸与盐酸
		正确答案：D

>134.为了防止在开启或关闭玻璃容器时发生危险，下列不适宜作为盛放具有爆炸危险性物质的玻璃容器的瓶塞的是_____。
	A.软木塞
	C.胶皮塞
	B.磨口玻璃塞
	D.橡胶塞
		正确答案：B

>135.苯属于_____级别的毒性。
	A.剧毒
	C.低毒
	B.高毒
	D.微毒
		正确答案：B

>136.储存在冰箱内的所有容器（物品），应当清楚地标明内装物品的品名、储存日期和储存者的姓名。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>137.因为乙醚长时间与空气接触可以形成羟乙基过氧化氢，成为一种具有猛烈爆炸性的物质，因此，在蒸馏乙醚时不能将液体蒸干。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>138.将硫酸、氢氟酸、盐酸和氢氧化钠各一瓶从化学品柜搬到通风橱内，正确的方法是______。
	A.硫酸和盐酸同一次搬运，氢氟酸和氢氧化钠同一次搬运
	C.硫酸和氢氧化钠同一次搬运，盐酸和氢氟酸同一次搬运
	B.硫酸和氢氟酸同一次搬运，盐酸和氢氧化钠同一次搬运
	D.硫酸和盐酸同一次搬运，氢氟酸、氢氧化钠分别单独搬运
		正确答案：D

>139.剧毒化学品以及储存构成重大危险源的其它危险化学品必须在专用仓库内单独存放，实行______收发_____保管的制度。
	A.双人，一人
	C.双人，双人
	B.一人，双人
	D.多人，多人
		正确答案：C

>140.不要向浓酸特别是浓硫酸中注水，这是由于过量产生的热会导致喷溅或玻璃容器破裂。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>1.试验废弃的生物活性实验材料特别是细胞和微生物（细菌、真菌和病毒等）必须及时灭活和消毒处理。固体培养基等要采用高压灭菌处理，未经有效处理的固体废弃物不能作为日常垃圾处置。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>2.生物安全设备的检验验证主要是_____。
	A.生物安全柜
	C.生物安全柜和安全罩
	B.安全罩
	D.灭菌器
		正确答案：C

>3.一本实验原始记录本的封面被细菌污染，适宜的消毒方法是_____ 。
	A.干烤
	C.75%酒精浸泡
	B.高压蒸汽灭菌法
	D.紫外线照射
		正确答案：D

>4.生物安全实验室是指通过规范的设计建造、合理的设备配置、正确的装备使用，标准化的程序操作、严格的管理规定等，确保操作生物危险因子的工作人员不受实验对象的伤害，周围环境不受其污染，实验因子保持原有本性，从而实现实验室的生物安全。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>5.病原微生物根据危害不同分为几类，______是能够引起人类或者动物非常严重疾病的微生物，以及我国尚未发现或者已经宣布消灭的微生物。
	A.第一类病原微生物
	C.第三类病原微生物
	B.第二类病原微生物
	D.第四类病原微生物
		正确答案：A

>6.装有感染性物质的安瓿可浸入液氮中进行低温保存。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>7.以下能用于消毒的气体熏蒸剂是____。
	A.甲醛
	C.氨水
	B.乙醚
	D.乙醇
		正确答案：A

>8.2004年11月12日，国务院颁布的_____，是建立实验室生物安全管理体系所依据的主要法规。
	A.《实验室生物安全通用要求》
	C.《微生物和生物医学实验室生物安全通用准则》
	B.《病原微生物实验室生物安全管理条例》
	D.《国家标准实验室生物安全通用要求》
		正确答案：B

>9.实验室从事高致病性病原微生物相关实验活动的实验档案保存期，不得少于______年。
	A.10
	C.30
	B.20
	D.40
		正确答案：B

>10.二级生物安全实验室硬件设施方面必须具备的条件是_____。
	A.送排风系统
	C.不间断电源（UPS）
	B.三区两缓布局
	D.自动闭门系统
		正确答案：D

>11.病原微生物的危害程度分类主要应考虑的因素有_____。
	A.微生物的致病性
	C.微生物的宿主范围
	B.微生物的传播方式
	E.当地所具备的有效防护措施
	D.当地所具备的有效治疗措施
		正确答案：ABCDE

>12.生物安全柜内少量洒溢，没有造成严重后果属于_____。
	A.严重差错
	C.一般实验室感染事故
	B.一般差错
	D.严重实验室感染事
		正确答案：B

>13.少量的药物性废物可以混入感染性废物，但应当在标签上注明。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>14.下列属于实验室一级防护屏障的是_____。
	A.缓冲间
	C.口罩
	B.防护服
	E.生物安全柜
	D.眼罩
		正确答案：BCDE

>15.无菌室需定期用_____消毒溶液擦拭墙、地面、桌椅及其它设施。
	A.0.05%新洁尔灭
	C.高锰酸钾
	B.95%乙醇
	D.洗涤剂
		正确答案：A

>16.危险等级第二类的病原微生物是指高个体危害、低群体危害的病原微生物等感染因子，即能引起人类或动物严重疾病，或造成严重经济损失，但通常不能因偶然接触而在个体间传播，或能使用抗生素、抗寄生虫药治疗的病原体。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>17.二级生物安全实验室的基本生物安全设备包括_____。
	A.移液辅助器
	C.高压灭菌器
	B.生物安全柜
	E.螺口盖试管及瓶子
	D.一次性塑料接种环
		正确答案：ABCDE

>18.病原生物材料在匀浆或搅拌后，容器应在_____进行开启。
	A.实验台上
	C.无菌室内
	B.生物安全柜内
	D.超净工作台
		正确答案：B

>19.实验室从事高致病性病原微生物相关实验活动的实验档案保存期不得少于20年。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>20.发生具有潜在危害性的材料溢出以及在每天工作结束之后，都必须清除工作台面的污染。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>21.符合以________特征的实验室生物安全水平称之为生物安全水平—4。
	A.这是可用的、最高的生物安全防护水平，适用于生物危害等级Ⅳ的病原体研究工作；实验室建筑物要求是独立的建筑单元；如果是在同一建筑内，则要求在功能和结构上与建筑物内的其他功能区完全隔离，自成一体的独立系统
	C.在半污染区和污染区之间的缓冲间内，设置化学消毒喷淋装置；排除实验室的空气必须经过双高效过滤器过滤；污染区内必须配备Ⅱ—B2型或三级生物安全柜，在Ⅱ—B2型生物安全柜中操作时，操作人员必须穿戴正压服
	B.实验室要有向内的定向气流（即三级负压，由外向内）；实验室由外向内划分为清洁区、半污染区和污染区，区与区之间通过缓冲间相连结，即“三区两缓”
	D.污染区内必须配备高压灭菌器；在半污染区和清洁区之间必须有跨墙的双扉高压灭菌器
		正确答案：ABCD

>22.关于CO2培养箱使用注意事项的说法，错误的是______。
	A.组织培养皿需放在塑料盘内进行孵育
	C.定期清洁和消毒
	B.培养瓶和碟可以叠放
	D.专人管理，每天检查CO2、管道，防止漏气，检查温度等
		正确答案：B

>23.生物安全柜是最重要的安全设备，形成最主要的防护屏障。只要有生物安全柜，个人防护就不重要了。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>24.被微生物等生物材料污染的金属器皿不可以采用_____溶液进行消毒。
	A.2%的戊二醛
	C.1%的漂白粉溶液
	B.75%酒精溶液
	D.高浓度肥皂水
		正确答案：C

>25.与三级生物安全实验室（BSL-3）和四级生物安全实验室（BSL-4）建设一样，一级生物安全实验室（BSL-1）和二级生物安全实验室（BSL-2）在选址和建筑物间距方面也有特殊要求。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>26.高致病性病原微生物是指_____。
	A.第一类病原微生物
	C.第三类病原微生物
	B.第二类病原微生物
	D.第四类病原微生物
		正确答案：AB

>27.微生物实验中，一些受污染或盛过有害细菌、病菌的器皿和不要的菌种等，一定要经消毒和高压灭菌处理后，方可弃掉，而器皿才能再利用。（清华题）
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>28.生物安全柜操作时废物袋以及盛放废弃吸管的容器，放置正确的是______。
	A.废物袋以及盛放废弃吸管的容器等必须放在安全柜内而不应放在安全柜之外
	C.污染的吸管、容器等应先在放于安全柜中装有消毒液的容器中消毒1h以上，方可处理
	B.因其体积大，放在生物安全柜一侧就可以
	E.消毒后的废弃物方可转入医疗废物专用垃圾袋中进行高压灭菌等处理
	D.有生物危害性的废弃物袋、盛放废弃吸管的盘子以及吸滤瓶等体积较大的物品，应该放在安全柜内的某一侧
		正确答案：ACDE

>29.微生物对消毒因子的抵抗力从高到低的顺序是______。
	A.细菌芽孢、分枝杆菌、亲水性病毒、真菌孢子、真菌繁殖体、细菌繁殖体、亲脂性病毒
	C.细菌芽孢、分枝杆菌、真菌孢子、亲水性病毒、真菌繁殖体、细菌繁殖体、亲脂性病毒
	B.细菌芽孢、真菌孢子、分枝杆菌、亲水性病毒、真菌繁殖体、细菌繁殖体、亲脂性病毒
	D.真菌孢子、细菌芽孢、分枝杆菌、亲水性病毒、真菌繁殖体、细菌繁殖体、亲脂性病毒
		正确答案：B

>30.属于感染性废物的有____。
	A.患病动物血液
	C.实验动物尸体
	B.病原体的培养基
	E.毒种保存液
	D.废弃的疫苗
		正确答案：ABE

>31.带有血凝块的废弃标本管可直接进行消毒处理。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>32.高致病性病原微生物菌（毒）种或样本在运输过程中发生被盗、被抢、丢失、泄露时，承运单位、护送人、保藏机构应立即采取必要的控制措施，并在______内向有关部门报告。
	A.1小时
	C.3小时
	B.2小时
	D.4小时
		正确答案：B

>33.下列哪项措施是减少气溶胶产生的有效方法_____。
	A.规范操作
	C.加强人员培训
	B.戴眼罩
	E.穿防护服
	D.改进操作技术
		正确答案：ACD

>34.生物安全柜在使用前需要检查正常指标，包括_____。
	A.噪声
	C.负压在正常范围
	B.气流量
	E.紫外灯
	D.风速
		正确答案：BCD

>35.符合以下_____特征的实验室生物安全水平称之为生物安全水平—1。
	A.实验室需要与建筑物内的普通通道隔离
	C.使用特殊的防护设备和特殊的设施设计
	B.在使用标准微生物操作的前提下，不能在开放的工作平台上进行试验操作
	D.实验室工作人员在操作程序方面需要特殊培训，必须有微生物或相关学科的专家监督
		正确答案：D

>36.三级、四级生物安全实验室应当通过国务院有关部门认可，颁发相应级别的生物安全实验室证书，证书有效期为_____年。
	A.3年
	C.5年
	B.4年
	D.6年
		正确答案：C

>37.以下关于二级生物安全防护实验室的注意事项中，正确的是_____。
	A.工作人员必须有录用前或上岗前的体检。但可以不必保存工作人员的疾病和缺勤记录
	C.工作人员手上只有在皮肤破损或皮疹时，才应戴手套
	B.工作人员在试验时应穿工作服，戴防护眼镜
	E.必须使用生物安全柜等专用安全设备
	D.必须具备喷淋装置、洗眼器等应急防护设施
		正确答案：BDE

>38.从事病原微生物实验室活动的所有操作人员必须经过培训，通过考核，获得上岗证书。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>39.涉及感染性物质的操作必须在生物安全柜内进行，生物安全柜使用前后均应用紫外灯照射30分钟。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>40.二级生物安全实验室所在单位应该成立生物安全委员会，其主要职责是负责实验室差错或事故的判定及制度的制定，意外事件的专家咨询，以及事故调查的组织和报告。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>41.Ⅱ级生物安全柜可用于操作危险度2级和3级的感染性物质。在使用正压防护服的条件下，Ⅱ级生物安全柜也可用于操作危险度4级的感染性物质。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>42.三级生物安全实验室中，个人淋浴室和卫生间的污水可以不经任何处理直接排到下水道中。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>43.一般而言，在三级生物安全实验室（BSL-3）和四级生物安全实验室（BSL-4）由外向内分别是_____。
	A.清洁区，缓冲区I，半污染区，缓冲区II和污染区
	C.清洁区，缓冲区I，缓冲区II，半污染区和污染区
	B.清洁区，半污染区，缓冲区I，缓冲区II和污染区
	D.污染区, 缓冲区I，半污染区，缓冲区II和清洁区
		正确答案：A

>44.下列不属于《实验室生物安全通用要求》规定的为_____。
	A.实验室工作人员在实际或可能接触了血液、体液或其他污染材料后，即使带手套也应立即洗手
	C.所有实验室工作人员应接受免疫以预防其可能被所接触的生物因子的感染，并应按规定保存免疫记录
	B.个人物品、服装和化妆品不应该放在有规定禁放的和可能发生污染的区域
	D.工作人员健康查体的血清不必保存
		正确答案：D

>45.水平和垂直方向流出气流的工作柜属于生物安全柜，可以应用于生物安全操作。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>46.所有受到污染的材料、标本和培养物在废弃或清洁再利用之前，必须清除污染。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>47.生物安全柜在_____情况下使用。
	A.处理感染性物质
	C.进行极有可能产生气溶胶的操作时
	B.空气传播感染的危险增大时
	E.对第一类病原微生物进行实验操作
	D.一级生物安全水平实验室
		正确答案：ABC

>48.采用熏蒸法灭菌，熏蒸过程至少密闭保持_____时间。
	A.12 h
	C.6 h
	B.24 h
	D.8 h
		正确答案：A

>49.聚合酶链式反应（PCR）实验室要求严格分区，一般分为四区即 ____。
	A.主实验区、样本制备区、产物扩增区、产物分析区
	C.主实验区、样本制备区、产物扩增区、试剂准备区
	B.试剂准备区、样本制备区、产物扩增区、产物分析区
	D.主实验区、试剂准备区、产物扩增区、产物分析区
		正确答案：B

>50.干热灭菌效果监测应采用_____作生物指示物。
	A.嗜热脂肪杆菌芽孢
	C.短小芽孢杆菌
	B.枯草杆菌黑色变种芽孢
	D.粪链球菌
		正确答案：B

>51.申请跨省（自治区、直辖市）运输高致病性病原微生物菌（毒）种或样本的，应当将申请材料提交运输出发地省级卫生行政部门进行初审。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>52.接收感染性物质标本（样品）应由____人进行。
	A.1
	C.3
	B.2
	D.4
		正确答案：B

>53._____不是生物医学类实验室中必备的消毒溶液。
	A.0.5%的次氯酸钠溶液
	C.75%乙醇溶液及棉球
	B.1.0%的来苏尔溶液
	D.10%氨水
		正确答案：D

>54.以下不属于外来入侵物种的有_____。
	A.艾滋病毒
	C.食人鲳
	B.水葫芦
	D.狂犬病毒
		正确答案：D

>55.根据生物安全柜的正面气流速度、送风、排风方式，将生物安全柜分为三类，下列表述正确的是______。
	A.I级生物安全柜是房间空气从前面的开口处以0.38 m/s的低速率进入安全柜，空气经过工作台表面，并经排风管排出的安全柜。可对操作对象提供切实有效的保护
	C.III级生物安全柜所有接口都是“密封的”，其送风经高效空气过滤器（HEPA）过滤，排风则经过两个高效空气过滤器（HEPA）过滤。可对操作对象、操作者、环境提供切实有效的保护
	B.II生物安全柜只让经高效空气过滤器（HEPA）过滤的无菌空气以0.38～0.51 m/s的速率流过工作台面。不可对操作对象提供切实有效的保护
	D.III级生物安全柜只有通过连接在安全柜上的结实的橡胶手套，手才能伸到工作台面。III级生物安全柜无需安装传递箱，污染物可直接拿出，只要高压灭菌即可
		正确答案：C

>56.生物安全柜中可以使用明火。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>57.在对含有高致病性微生物菌（毒）种或者样本离心时，离心桶的装载、平衡、密封和打开必须在生物安全柜内进行。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>58.为了避免被接种物洒落，微生物接种环的直径应为2～3 mm并完全封闭，柄的长度应大于6 cm。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>59.符合以下_____特征的实验室生物安全水平称之为生物安全水平—2。
	A.适用于生物危害等级Ⅱ的病原体；配备适当的灭菌消毒装置
	C.对污染的锐器要采取极端的防护措施
	B.实验室工作时，要限制人员进入实验室
	D.可能产生感染性气溶胶或飞溅的某些操作程序，要在生物安全柜（Ⅱ型）或其他物理防护设备中进行操作
		正确答案：ABCD

>60.下列哪种不是实验室暴露的常见原因_____。
	A.因个人防护缺陷而吸入致病因子或含感染性生物因子的气溶胶
	C.在生物安全柜内加样、移液等操作过程中，感染性材料洒溢
	B.被污染的注射器或实验器皿、玻璃制品等锐器刺伤、扎伤、割伤
	D.在离心感染性材料及致病因子过程中发生离心管破裂、致病因子外溢导致实验人员暴露
		正确答案：C

>61.对可能含有朊蛋白物质的操作时，尽可能地使用一次性器具，在生物安全柜的工作台面使用一次性防护罩。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>62.从事高致病性病原微生物相关实验活动应有______以上的工作人员共同进行。
	A.1名
	C.3名
	B.2名
	D.4名
		正确答案：B

>63.灭菌是指用物理或化学的手段将病原微生物全部清除或杀灭。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>64.用显微技术检测固定并染色的血液标本时，涂片等物品因为病原体已经被杀死，因此可以直接丢弃。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>65.根据所操作的生物因子的危害程度和采取的防护措施，将生物安全的防护水平分为四级，防护水平最低的是______。
	A.I级
	C.III级
	B.II级
	D.IV级
		正确答案：A

>66.《人间传染的病原微生物名录》规定所有高致病性病原微生物均可以在二级生物安全实验室（BSL-2）内操作。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>67.关于使用生物实验材料时的注意事项，说法正确的是______。
	A.微生物、动物组织、细胞培养液、体液等生物材料可能存在细菌和病毒感染的潜伏性危险，处理时必须谨慎、小心
	C.在缺乏高压灭菌设备时，可煮沸消毒被污染的物品
	B.被微生物等污染的玻璃器皿在清洗或高压灭菌前，应先浸泡在适当的消毒液中
	E.若操作过程中带了手套，实验结束后可以不洗手
	D.做完实验后，必须用肥皂、洗涤剂或消毒液充分洗净双手
		正确答案：ABD

>68.在《人间传染的病原微生物名录》中高致病型禽流感病毒的危害程度属于第一类（二）。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>69.为了使实验室空气流通，生物安全柜可以放在与门或窗相对的位置。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>70.实验室生物安全(laboratory biosafety)工作是为了在从事病原微生物实验活动的实验室中避免病原微生物对工作人员、相关人员、公众的危害，不管对环境的污染。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>71.进入一级生物安全实验室（BSL-1），工作人员也应穿防护服，戴上帽子和口罩。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>72.二级生物安全实验室（BSL-2）配置的生物安全设备和使用的基本要求是______。
	A.生物安全柜，放置在人员走动少，离门较远的位置，与墙保持30 cm。
	C.洗眼器，靠近出口处
	B.高压蒸汽灭菌器，按期检查验证
	E.需使用移液辅助器
	D.使用金属接种环、玻璃移液管
		正确答案：ABCE

>73.在《人间传染的病原微生物名录》中伤寒沙门氏菌的危害程度属于第三类。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>74.关于生物安全柜的操作，正确的说法是_____。
	A.工作前和工作后，应至少让生物安全柜工作5 min来完成“净化”过程，亦即应留出将污染空气排出生物安全柜的时间
	C.在手和双臂伸入到生物安全柜中大约1 min，即让生物安全柜调整完毕，且让里面的层流空气净化后，才可以进行操作
	B.操作者在双臂进出生物安全柜时，应垂直缓慢地出入前面的开口，以维持操作面开口处气流的完整性
	E.要在开始实验之前将所有必需的物品置于安全柜内，以尽可能减少双臂进出前面开口的次数
	D.大多数生物安全柜的设计不允许整天24 h工作
		正确答案：ABCE

>75.结核分枝杆菌，按危害程度分类，属于______病原微生物。
	A.第一类
	C.第三类
	B.第二类
	D.第四类
		正确答案：B

>76.运输高致病性病原微生物菌（毒）种或者样本须有不少于____人护送。
	A.1
	C.3
	B.2
	D.4
		正确答案：B

>77.盛装的生物安全废物达到包装物或者容器的_____时，应当使用有效的封口方式，使包装物或者容器的封口紧实、严密。
	A.1/2
	C.3/4
	B.2/3
	D.4/5
		正确答案：C

>78.脱卸个人防护装备的顺序是_____。
	A.外层手套→防护眼镜→防护服→口罩帽子→内层手套
	C.防护服→防护眼镜→口罩帽子→外层手套→内层手套
	B.防护眼镜→外层手套→口罩帽子→防护服→内层手套
	D.口罩帽子→外层手套→防护眼镜→内层手套→防护服
		正确答案：A

>79.符合以下_____特征的实验室生物安全水平称之为生物安全水平—3。
	A.适用于生物危害等级Ⅲ的病原体研究工作；污染区内必须配备Ⅱ—B1型或三级生物安全柜；配备适当个人防护装备和其他物理防护装置
	C.实验室要有向内的定向气流（即三级负压，由外向内）；排除实验室的空气必须经高效过滤器过滤
	B.在建筑内，要求功能和结构上与建筑物内的其他部分完全隔离，自成一体的独立系统
	D.实验室由外向内划分为清洁区、半污染区和污染区，区与区之间通过缓冲间相连结，即“三区两缓”；在半污染区和清洁区之间必须有跨墙的双扉高压灭菌器
		正确答案：ABCD

>80.杀死芽胞最有效的方法是滤过除菌法。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>81.紫外线消毒方便实用，紫外灯可以是固定式，也可以是活动式的，但离被照射物不应超过_____距离。
	A.1.2 m
	C.2.2 m
	B.2 m
	D.3.2 m
		正确答案：A

>82.开启菌种管时应先在手里垫一块酒精浸透的棉花再握住安瓿，以免扎伤或污染手部。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>83.在实验室内运输感染性物质时，应使用金属或塑料材质的二层容器。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>84.实验室生物类废弃物及沾染物暂时贮存的时间不得超过_____天。
	A.1
	C.3
	B.2
	D.4
		正确答案：B

>85.二级生物安全实验室必须配备的设备是_____。
	A.生物安全柜、培养箱
	C.生物安全柜和高压灭菌器
	B.生物安全柜和水浴箱
	D.离心机和高压灭菌器
		正确答案：C

>86.微生物操作中释放的较大粒子和液滴（直径大于5 μm）会迅速沉降到工作台面和操作者的手上。实验室人员在操作时应戴一次性手套，并避免触摸口、眼及面部。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>87.高压蒸汽灭菌是对实验材料进行灭菌的最有效和最可靠的方法，确保正确灭菌的条件是______。
	A.121℃、灭菌10分钟
	C.121℃、灭菌15分钟
	B.100℃、灭菌30分钟
	D.115℃、灭菌15分钟
		正确答案：C

>88.全自动高压灭菌器的使用，以下正确的是_____。
	A.同类物品装放一起
	C.敷料与器械同时灭菌时，应将敷料放在下层
	B.液体和固体物品分开存放
	D.常用各种物品的灭菌时间是（110-121℃）20-30 min
		正确答案：B

>89.污染的液体在排放到生活污水管道以前都必须清除污染（采用化学或物理学方法）。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>90.为了避免感染性物质扩散，实验操作应注意的事项是_____。
	A.微生物接种环直径应为2～3 mm并且完全闭合，柄的长度不应超过6 cm
	C.小心操作干燥的痰标本，以免产生气溶胶
	B.应该使用密闭的微型电加热灭菌接种环，最好使用一次性的、无需灭菌的接种环
	E.避免用注射器来混合感染性液体；否则，要确保针头的尖端伸入到容器中液面之下，并避免用力过大
	D.注射器抽液时要小心，尽可能减少形成气泡和接种物泡沫
		正确答案：ABCDE

>91.运输第一、二类微生物不可以采用的运输方式有_____。
	A.汽车
	C.飞机
	B.轮船
	D.公共电（汽）车和城市铁路
		正确答案：D

>92.按照病原微生物的分类，SARS病毒应属于第_____类病原微生物。
	A.一
	C.三
	B.二
	D.四
		正确答案：B

>93.高压蒸汽灭菌法可消灭哪些微生物______。
	A.细菌繁殖体
	C.病毒
	B.细菌芽胞
	E.真菌孢子
	D.真菌繁殖体
		正确答案：ABCDE

>94.下列关于Ⅱ级生物安全柜表述正确的是_____。
	A.用于保护操作者、样品和环境
	C.产生气溶胶的操作，不需要在生物安全柜中进行
	B.柜内可以使用明火
	D.只保护操作者
		正确答案：A

>95.生物安全柜可在处理感染性物质时使用；如果使用密封的安全离心杯，并在生物安全柜内装样、取样，则这类材料可在开放实验室离心。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>96.进入二级生物安全实验室（BSL-2），个人应采取的防护措施是______。
	A.应穿工作服，外加防护服、戴口罩、帽子，戴一次性手套，不得清洗后再次使用
	C.手套用完后，应先消毒再摘除，随后可不必洗手
	B.为了防止眼睛或面部受到泼溅物、碰撞物或人工紫外线辐射的伤害，必须戴安全眼镜、面罩（面具）或其他防护设备
	E.微生物操作在生物安全柜外面时，不必有防护目镜、面罩、个体呼吸保护用品等
	D.在进行可能直接或意外接触到血液、体液以及其他具有潜在感染性的材料或感染性动物的操作时，应戴上合适的手套
		正确答案：ABD

>97.下列表述正确的是_____。
	A.外来物种是指出现在自然分布位置以外的一种物种、亚种或低级分类群，但不包括这些物种的配子
	C.入侵的外来物种会破坏景观的自然性和完整性，摧毁生态系统，危害动植物多样性，影响遗传多样性
	B.外来物种入侵是指生物物种由原产地通过自然或人为的途径迁移到新的生态环境中的过程
	E.有意的引种不会造成生物入侵
	D.入侵的物种能在当地的自然或人工生态系统中定居、自行繁殖和扩散
		正确答案：BCD

>98.可能造成生物入侵的行为有_____。
	A.有意引种
	C.异地放生
	B.海洋垃圾
	E.随人类交通工具携带
	D.船只携带
		正确答案：ABCDE

>1.对动物实验室的器材进行消毒灭菌效果最好的设备是_____。
	A.热水器
	C.臭氧发生器
	B.紫外线灯
	D.高压灭菌柜
		正确答案：D

>2.感染动物实验完成后，动物尸体及废弃物转移出特殊实验室前，应采取_____方法处理。
	A.药水浸泡
	C.深埋
	B.高压灭菌
	D.焚烧
		正确答案：B

>3.清洁级和无特定病原体级实验动物在屏障环境内饲养、繁育。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>4.以下对实验动物描述正确的是__。
	A.所有用于科学实验的动物
	C.遗传背景明确，微生物控制严格，用于科学实验的动物
	B.健康无病的在实验室内人工饲养的动物
	D.标准化的小型实验用动物，饲养在屏障系统中
		正确答案：C

>5.以下对实验人员有威胁的人兽共患病的病毒有_____。
	A.狂犬病
	C.LCM和猴疱疹病毒
	B.鼠流行性出血热
	D.以上都是
		正确答案：D

>6.动物实验人员在实验过程中，应当作好实验设计，优化实验程序，减轻对实验动物造成的痛苦，并减少实验动物的使用量。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>7.根据对饲养动物的微生物控制程度和空气净化程度分为隔离系统(isolator system)、屏障系统(barrier system)和开放系统(open system)。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>8.无论是否涉及病原微生物的实验动物尸体，都要进行无害化处理及冷冻保存，然后移送具备相关资质的机构处理。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>9.一般实验室的环境设施条件，达不到动物实验室国家标准，不能作为动物实验的场地。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>10.为了保证动物试验顺利进行，必须到有实验动物生产许可证的单位去购买清洁级以上的实验大鼠、小鼠，普通级的猴、狗、家兔，还必须开具实验动物合格证，否则不可以进行动物试验。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>11.实验动物质量国家标准是______。
	A.实验动物工作的指南
	C.实验动物工作的法规性文件
	B.全国范围内实验动物工作统一的技术要求
	D.实验动物强制性执行的标准
		正确答案：B

>12.涉及生物安全的动物实验，都必须在相应级别的生物安全实验室内进行。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>13.清洁级实验动物（clean animals）：指除了普通实验动物应排除的病原体外，不携带对实验动物危害大和对科学研究干扰大的病原体的实验动物。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>14.普通实验室内，不得私自饲养实验动物。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>15.实验动物从业人员和动物实验人员，如患有乙肝等慢性传染病，不得接触实验动物，从事相关工作。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>16.用于科学研究的实验动物，必须来源于具备_____的单位或部门。
	A.实验动物生产许可证
	C.实验动物环境设施合格证
	B.实验动物使用许可证
	D.动物实验使用许可证
		正确答案：A

>17.实验动物是进行生命科学研究基本的材料和对象，它的质量关系到研究结果和成功率。因此，实验动物应该来源于具备资质的单位。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>18.在传统的屏障系统空气压差流向依次是_____。
	A.清洁储藏室、清洁走道、饲养间、次清洁走道。
	C.饲养间、清洁储藏室、次清洁走道、清洁走道。
	B.清洁储藏室、饲养间、次清洁走道、清洁走道。
	D.清洁走道、清洁储藏室、饲养间、次清洁走道。
		正确答案：A

>19.实验用犬应进行疫苗接种。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>20.动物实验时，外购的动物需要经过_____天的适应性观察。
	A.1天即可
	C.3—7天
	B.立即可以做实验
	D.约需10天以上
		正确答案：C

>21.在使用普通级动物进行试验时，要注意的事项是_____。
	A.到具有动物生产许可证的单位去购买动物
	C.犬、兔可以接种一些指定的疫苗
	B.在具有动物使用许可证的环境下实验
	D.购回动物后要严格检疫
		正确答案：ABCD

>22.从事动物实验应当根据应用目的，选用相应等级要求的实验动物。同一间实验室不得同时进行不同品种、不同等级或者互有干扰的动物实验。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>23.屏障系统的无菌概念是_____。
	A.空气经高中低效过滤
	C.人更衣或洗澡后穿无菌衣帽和带无菌手套操作
	B.饲料、饮水、垫料、动物笼具灭菌
	D.以上都是
		正确答案：D

>24.实验动物生物安全事故，主要表现在两个方面。一是正常动物在实验过程中，感染上人畜共患病；二是受感染动物由于逃逸或其产生的废弃物处理不当等，造成传染病扩散。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>25.不合格的实验动物本身即无法保证动物遗传性状的一致性、其携带的微生物对实验结果也有难以预料的影响。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>26.清洁级、无特定病原体动物（SPF）级实验动物进行检测频率是必须每3个月检测一次。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>27.由于可能携带对人体有害的病菌（毒），不合格的实验动物或环境对动物实验人员的健康构成威胁，所用动物可能携带体内寄生虫。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>28.在传统的屏障系统人的流向是：一更衣室、二更衣室、风淋室、清洁储藏室、清洁走道、饲养间、次清洁走道、缓冲间（气闸）。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>29.普通级实验动物在普通环境内饲养、繁育。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>30.下列动物属于标准化的实验动物是_____。
	A.普通级Begel犬
	C.无特定病原体(SPF)级大鼠
	B.BALB/C小鼠
	D.无菌裸鼠
		正确答案：A

>31.为了确保动物实验的正常开展，应严格控制无关人员、昆虫及野生动物、病原微生物进入实验室。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>32.用于饲养实验动物或进行动物实验的设施或部门，必须具备_______。
	A.实验动物生产许可证
	C.实验动物环境设施合格证
	B.实验动物使用许可证
	D.动物实验使用许可证
		正确答案：B

>33.动物实验环境对动物实验结果有很大影响，寒冷、炎热、通风不良、噪声或营养不良均会严重干扰动物实验的结果，同时，未在相应等级的环境中进行实验也将使动物本身受到污染。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>34.实验动物发生传染性疾病以及人畜共患疾病时，从事实验动物工作的单位和个人应当按照国家法律法规的规定，立即报告当地动物防疫监督机构、畜牧兽医行政主管部门和卫生行政部门，并采取有效措施处理。如属重大动物疫情，应当按照国家规定立即启动突发重大动物疫情应急预案。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>35.不同等级的实验动物，必须饲养在相应级别的设施内。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>36.如果动物实验室配备了各种优良的设施及设备，在规章制度和操作规程等执行方面可以放松一些。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>37.申报科研课题、鉴定科研成果、进行检定检验和以实验动物为原料或载体生产产品，应当把_____作为基本条件。
	A.使用标准化的实验动物
	C.实验的重复性和科学性
	B.具有适应本实验研究的动物模型
	D.应用合格实验动物和使用相应等级的动物实验环境
		正确答案：D

>38.开展动物实验过程中，以下哪些做法是不正确的_____。
	A.废弃的动物尸体与器官可作为饲料原料再利用
	C.实验动物排泄物可以作为肥料再利用
	B.废弃的动物尸体与器官可自行焚烧处理
	E.几种实验动物可以养在同一动物房内
	D.实验动物应从国家指定的具有资质的单位获得
		正确答案：ABCE

>39.一般的实验室只要干净、卫生情况良好，就可以饲养动物或进行动物实验。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>40.正常屏障系统动物实验室内的气压，相对室外是______压力。
	A.正压
	C.等压
	B.负压
	D.随意
		正确答案：A

>41.普通级实验动物要求不携带人兽共患病和动物烈性传染病的病原。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>42.广义的实验动物的微生物检测内容包括病原菌、病毒和寄生虫。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>43.下列_____级别的动物可以饲养于屏障系统内。
	A.悉生动物及无菌
	C.清洁级动物
	B.无特定病原体动物（SPF）级动物
	D.普通级动物
		正确答案：BC

>44.屏障设施是指与外界环境完全隔离，内部各种环境因素完全由人工控制，与外界形成一定的压力梯度并对进入其内部的所有物品进行消毒灭菌处理，用来饲养繁殖清洁级以上实验动物和进行相应级别动物实验的设施。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>45.人被动物咬伤后，伤口应立即彻底清洗，不包扎，并立即（24小时内）到防疫部门进行预防注射。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>46.为了保持普通级动物的健康必须到具有实验动物生产许可证的单位去购买动物，在具有实验动物使用许可证的环境下进行实验。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>47.凡从事动物实验的人员，必须取得有关部门颁发的_____证明。
	A.实验动物从业人员上岗证
	C.专业学位证书
	B.健康证明
	D.动物实验技术人员资格认可证
		正确答案：D

>48.正常动物实验室强调进入室内的物品须进行严格消毒，而感染动物实验室强调进出的物品都必须经过严格的高温消毒。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>49.加强对实验动物管理工作，防止人兽共患病和动物传染病的发生，是搞好生物安全管理工作的根本目标。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>50.无特定病原体动物（SPF）级动物和清洁级动物饲养要做到_____。
	A.饲养在屏障系统中
	C.定期对动物和环境检测
	B.工作人员要严格按照规范操作
	D.饮水、饲料、垫料、空气都要除菌后才可以使用
		正确答案：ABCD

>51.在动物实验结束后，可以自行处理实验动物，未处死的动物可以随手丢弃。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>52.操作人员进入无特定病原体动物（SPF）级动物室，应更换专用工作衣、鞋、帽。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>53.由于可能携带对人体有害的病毒，不合格的动物或环境对动物实验人员的健康构成威胁，兔可能携带的病毒及寄生虫是_____。
	A.出血热
	C.狂犬病毒
	B.仙台病毒
	D.LCMV淋巴细胞性脉络丛脑膜炎病毒
		正确答案：C

>54.在我国将实验动物微生物分为四级：一级：普通级动物（CV），二级：清洁级动物（CL），三级：无特定病原体动物（SPF），四级：无菌及悉生动物（GF、GA）。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>55.按照《湖北省实验动物管理条例》规定，同一间实验室内_____。
	A.可以最多同时进行同一个课题项目中的同一级别的两种动物实验
	C.不得同时进行不同品种、不同等级或者互有干扰的动物实验
	B.可以同时进行多种动物实验
	D.不得同时进行大型和小型动物的实验
		正确答案：C

>56.无菌级实验动物在隔离环境内饲养、繁育。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>1.单位和个人申请转基因植物种子、种畜禽、水产苗种生产许可证，除应当符合有关法律、行政法规规定的条件外，还应当符合下列条件_____。
	A.取得农业转基因生物安全证书并通过品种审定
	C.有相应的安全管理、防范措施
	B.在指定的区域种植或者养殖
	E.有专门的管理人员和经营档案
	D.国务院农业行政主管部门规定的其他条件
	F.有非转基因植物种子、种畜禽、水产苗种经营许可证
		正确答案：ABCDE

>2.农业转基因生物在实验室研究结束后，需要转入中间试验的，试验单位应当向国务院农业行政主管部门报告。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>3.在我国境内从事农业转基因生物加工的单位和个人，应当取得加工所在地省级人民政府农业行政主管部门颁发的《农业转基因生物加工许可证》，该证有效期为3年。期满后需要继续从事加工的，持证单位和个人应当在期满前6个月，重新申请办理。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>4.在我国从事农业转基因生物的研究、试验、生产、加工、经营和进口、出口活动，必须遵守国务院颁布的《农业转基因生物安全管理条例》。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>5.完善的农业转基因生物加工安全管理制度，包括_____。
	A.原料采购、运输、贮藏、加工、销售管理档案
	C.农业转基因生物扩散等突发事件应急预案
	B.岗位责任制度
	D.农业转基因生物安全管理小组，具备农业转基因生物安全知识的管理人员、技术人员
		正确答案：ABCD

>6.农业转基因产品的生产、加工活动对转基因生物安全等级的影响分为三种类型：类型1：增加转基因生物的安全性；类型2：不影响转基因生物的安全性；类型3：降低转基因生物的安全性。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>7.基因操作对受体生物安全等级影响类型的确定：基因操作对受体生物安全等级的影响分为三种类型，即：增加受体生物的安全性；不影响受体生物的安全性；降低受体生物的安全性。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>8.农业转基因生物试验，一般应当经过中间试验、环境释放和生产性试验三个阶段。中间试验，是指在控制系统内或者控制条件下进行的小规模试验。环境释放，是指在自然条件下采取相应安全措施所进行的中规模的试验。生产性试验，是指在生产和应用前进行的较大规模的试验。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>9.降低受体生物安全性的基因操作包括：（1）改变受体生物的表型或基因型，并可能对人类健康或生态环境产生不利影响的基因操作；（2）改变受体生物的表型或基因型，但不能确定对人类健康或生态环境影响的基因操作。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>10.经营转基因植物种子、种畜禽、水产苗种的单位和个人，应当建立经营档案，载明种子、种畜禽、水产苗种的来源、贮存、运输和销售去向等内容。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>11.农业转基因生物的广告，应当经国务院农业行政主管部门审查批准后，方可刊登、播放、设置和张贴。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>12.按照对人类、动植物、微生物和生态环境的危险程度，将农业转基因生物分为以下四个等级：安全等级Ⅰ：尚不存在危险；安全等级Ⅱ：具有低度危险；安全等级Ⅲ：具有中度危险；安全等级Ⅳ：具有高度危险。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>13.农业转基因生物安全等级的确定：根据受体生物的安全等级和基因操作对其安全等级的影响类型及影响程度，确定转基因生物的安全等级。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>14.转基因受体生物分为四个安全等级：符合下列条件之一的受体生物应当确定为安全等级Ⅰ：（1）对人类健康和生态环境未曾发生过不利影响；（2）演化成有害生物的可能性极小；（3）用于特殊研究的短存活期受体生物，实验结束后在自然环境中存活的可能性极小。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>15.对人类健康和生态环境可能产生中度危险，但是通过采取安全控制措施，基本上可以避免其危险的转基因受体生物，应当确定为安全等级Ⅲ。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>16.从事农业转基因生物加工的单位和个人，除应当符合有关法律、法规规定的设立条件外，还应当具备下列条件______。
	A.与加工农业转基因生物相适应的专用生产线和封闭式仓储设施
	C.农业转基因生物与非转基因生物原料加工转换污染处理控制措施
	B.加工废弃物及灭活处理的设备和设施
	D.完善的农业转基因生物加工安全管理制度
		正确答案：ABCD

>17.生产转基因植物种子、种畜禽、水产苗种，应当取得国务院农业行政主管部门颁发的种子、种畜禽、水产苗种生产许可证。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>18.从境外引进农业转基因生物用于研究、试验的，引进单位应当向国务院农业行政主管部门提出申请；符合下列条件的，国务院农业行政主管部门方可批准______。
	A.具有国务院农业行政主管部门规定的申请资格
	C.有相应的安全管理、防范措施
	B.引进的农业转基因生物在境外已经进行了相应的研究、试验
	D.引进单位拥有同一物种的其它转基因生物
		正确答案：ABC

>19.试验单位提出试验阶段转换申请时，应当提供下列材料_____。
	A.农业转基因生物的安全等级和确定安全等级的依据
	C.相应的安全管理、防范措施
	B.农业转基因生物技术检测机构出具的检测报告
	D.上一试验阶段的试验报告
		正确答案：ABCD

>20.经营转基因植物种子、种畜禽、水产苗种的单位和个人，应当取得国务院农业行政主管部门颁发的种子、种畜禽、水产苗种经营许可证。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>21.转基因生物安全等级Ⅳ，包括：（1）可能与其它生物发生高频率遗传物质交换的有害生物；（2）尚无有效技术防止其本身或其产物逃逸、扩散的有害生物；（3）尚无有效技术保证其逃逸后，在对人类健康和生态环境产生不利影响之前，将其捕获或消灭的有害生物。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>22.发现农业转基因生物对人类、动植物和生态环境存在危险时，国务院农业行政主管部门有权宣布禁止生产、加工、经营和进口，收回农业转基因生物安全证书，销毁有关存在危险的农业转基因生物。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>23.农业转基因生物安全评价和安全等级的确定按如下步骤进行：（1）确定受体生物的安全等级；（2）确定基因操作对受体生物安全等级影响的类型；（3）确定转基因生物的安全等级；（4）确定生产、加工活动对转基因生物安全性的影响；（5）确定转基因产品的安全等级。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>24.对人类健康和生态环境可能产生高度危险，而且在封闭设施之外尚无适当的安全控制措施避免其发生危险的转基因受体生物，应当确定为安全等级Ⅳ。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>25.增加受体生物安全性的基因操作是指去除某个（些）已知具有危险的基因或抑制某个（些）已知具有危险的基因表达的基因操作。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>26.对人类健康和生态环境可能产生低度危险，但是通过采取安全控制措施完全可以避免其危险的转基因受体生物，应当确定为安全等级Ⅱ。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>27.农业转基因生物试验需要从上一试验阶段转入下一试验阶段的，试验单位应当向国务院农业行政主管部门提出申请；经农业转基因生物安全委员会进行安全评价合格的，由国务院农业行政主管部门批准转入下一试验阶段。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>28.不影响受体生物安全性的基因操作包括：（1）改变受体生物的表型或基因型而对人类健康和生态环境没有影响的基因操作；（2）改变受体生物的表型或基因型而对人类健康和生态环境没有不利影响的基因操作。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>1.为了防止随机效应，眼晶体的年剂量当量限值为150 mSv；其他单个器官或组织的剂量当量限值为500 mSv。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>2.β射线为高速运动的电子束。β射线的电离作用小，穿透能力大。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>3.国务院环境保护主管部门对全国放射性同位素、射线装置的安全和防护工作实施统一监督管理。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>4.放射性同位素，是指某种发生放射性衰变的元素中具有相同原子序数但质量不同的核素。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>5.可以用眼睛近距离直观放射源。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>6.当皮肤受到微量污染时，可用肥皂（或EDTA-Na2肥皂）、软毛刷、温水洗刷，到降至污染控制水平以下为止；如果皮肤严重污染，应立即用肥皂、软毛刷清洗（切勿擦破皮肤），然后根据核素的性质选择合适的去污剂。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>7.许可证有效期为5年。有效期届满，需要延续的，持证单位应当于许可证有效期届满30日前，向原发证机关提出延续申请。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>8.生物核酸杂交试验中涉及到非密封放射源（同位素，32P、35S）等，其操作必须在指定的同位素实验室中进行。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>9.使用放射性同位素、射线装置的单位应配备与辐射类型和辐射水平相适应的防护用品和监测仪器，包括个人剂量测量报警、辐射监测等仪器。使用非密封放射性物质的单位还应当有表面污染监测仪。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>10.核技术利用，是指密封放射源、非密封放射源和射线装置_____。
	A.在医疗、工业、农业、地质调查、科学研究和教学等领域中的使用
	C.在工业、农业、地质调查、科学研究等领域中的使用
	B.在医疗、农业、地质调查中的使用
	D.在医疗、工业、农业、地质调查、科学研究中的使用
		正确答案：A

>11.电磁辐射防护基本限值规定，职业照射：在每天8h工作期间内，任意连续6min按全身平均的比吸收率（SAR）应小于0.1W/kg。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>12.不会产生电磁辐射的事物是_____。
	A.树木
	C.高压线
	B.笔记本电脑
	D.手机
		正确答案：A

>13.放射源是_____。
	A.指除研究堆和动力堆核燃料循环范畴的材料以外，永久密封在容器中或者有严密包层并呈固态的放射性材料
	C.非密封在包壳里或者紧密地固结在覆盖层里的放射性物质
	B.能发射射线的所有物质
	D.未密封的放射性物质，当简单封装后就是密封放射源
		正确答案：A

>14.《电离辐射防护与辐射源安全基本标准》（GB 18871-2002）中将电离辐射对人体健康的有害效应分为______。
	A.随机性效应和确定性效应
	C.躯体效应，遗传效应
	B.防止确定性效应的发生，减少随机性效应的发生率，使之达到可以接受的水平
	D.防止发生躯体效应，避免发生遗传效应
		正确答案：A

>15.使用、贮存放射性同位素和射线装置的场所，应当按照国家有关规定设置明显的放射性标志，其入口处应当按照国家有关安全和防护标准的要求，设置安全和防护设施以及必要的防护安全联锁、报警装置或者工作信号。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>16.国家对放射源和射线装置实行分类管理。根据放射源、射线装置对人体健康和环境的潜在危害程度，从高到低将放射源分为_____ 。
	A.Ⅰ类、Ⅱ类、Ⅲ类
	C.Ⅰ类、Ⅱ类
	B.Ⅰ类、Ⅱ类、Ⅲ类、Ⅳ类
	D.Ⅰ类、Ⅱ类、Ⅲ类、Ⅳ类、Ⅴ类
		正确答案：D

>17.国家根据放射源、射线装置对人体健康和环境的潜在危害程度，从高到低将放射源分为Ⅰ类、Ⅱ类、Ⅲ类、Ⅳ类、Ⅴ类，将射线装置分为Ⅰ类、Ⅱ类、Ⅲ类。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>18.实验室发生放射事故时，应及时向_____报告，本单位主管部门将及时向政府环保、公安、卫生主管部门报告。
	A.实验室安全负责人
	C.包括A、B
	B.本单位辐射安全管理部门
	D.上述都不对。
		正确答案：C

>19.剂量是某一对象所接受或“吸收”的辐射的一种量度。它可以指______。
	A.吸收剂量、器官剂量
	C.积当量剂量
	B.当量剂量、有效剂量
	D.待积有效剂量
		正确答案：ABCD

>20.放射性同位素和辐射应用中产生的低放固体废物（包括废放射源），应分类收集在专用的放射性废物容器中，然后集中送往指定的废物库（场）存放或处置。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>21.禁止伪造、变造、转让辐射安全许可证。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>22.《电离辐射防护与辐射源安全基本标准》(GB18871—2002) 于2003年4月1日起实施以后同时替代了卫生部的《放射卫生防护基本标准》 (GB4792—84) 和国家环境保护局的《辐射防护规定》(GB8703—88) 。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>23.实验过程暂时不使用的放射源不能随便放置，要放在老师指定的有防护的区域内。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>24.放射性同位素与射线装置台账、个人剂量档案和职业健康监护档案应当长期保存。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>25.因辐射事故造成他人损害的，依法承担民事责任。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>26.γ射线为波长很短的电磁波（波长约为0.007nm～0.1nm）。γ射线的电离作用小，穿透能力大。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>27.需要在环境中处置的各类放射性废物，必须按国家废物处置方针和环境保护部门的有关规定进行处置。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>28.辐射工作单位违反《放射性同位素与射线装置安全许可管理办法》的，按照《中华人民共和国放射性污染防治法》、《放射性同位素与射线装置安全和防护条例》及其他相关法律法规的规定进行处罚。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>29.《放射性同位素与射线装置安全许可管理办法》已经于2005年12月30日在国家环境保护总局局务会议审议通过，并已公布，自_____起实施。
	A.2006年3月1 日
	C.2006年4月1 日
	B.2006年1月1 日
	D.2006年6月1日
		正确答案：A

>30.电离辐射在辐射防护领域，是指能在生物物质中产生离子对的辐射。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>31.Ⅲ类放射源为危险源。在没有防护的情况下，接触这类源几小时就可对人造成永久性损伤，接触几天至几周也可致人死亡。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>32.放射源发射出来的射线具有一定的能量，它可以破坏细胞组织，从而对人体造成伤害。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>33.剂量当量的法定单位为希沃特（Sv），1Sv = 1J/kg 。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>34.人类出于不同的目的制造了一些具有放射性的物质，这种物质叫人工放射性物质。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>35.Ⅰ类放射源为极高危险源。在没有防护的情况下，接触这类源几分钟到1小时就可致人死亡。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>36.发生辐射事故的单位应当立即将可能受到辐射伤害的人员送至当地卫生主管部门指定的医院或者有条件救治辐射损伤病人的医院进行检查和治疗，或者请求医院立即派人赶赴事故现场，采取救治措施。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>37.使用同位素要向相关老师或者工作人员申请，获得准许后才能使用。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>38.根据辐射事故的性质、严重程度、可控性和影响范围等因素，从重到轻将辐射事故分为特别重大辐射事故、重大辐射事故、较大辐射事故和一般辐射事故四个等级。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>39.根据放射性核素半衰期长短不同，含有这些核素的废物一般要求分开存放。短半衰期废物在存放一定时间后，经过测量低于放射性豁免值时可以作为一般废物处理。一般而言，短半衰期废物的存放时间要求____。
	A.存放至实验结束
	C.存放1～2个月
	B.存放1周左右
	D.10个半衰期以上
		正确答案：D

>40.在地球诞生时就存在有放射性的物质，如铀、钍、镭等，它们是天然放射性物质。天然放射性物质还包括宇宙射线。宇宙射线是一种从宇宙空间射到地球上的高能粒子流，它由质子、粒子等组成。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>41.对已污染的仪器、器械、台面等要做标签说明，不得有掩盖。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>42.适用《电离辐射防护与辐射源安全基本标准》 (GB18871—2002) 对实践中要求的源包括：（1）放射性物质和载有放射性物质或产生辐射的器件，包括含放射性物质消费品、密封源、非密封源和辐射发生器；（2） 拥有放射性物质的装置、设施及产生辐射的设备，包括辐照装置、放射性矿石的开发、或选冶设施、放射性物质加工设施、核设施和放射性废物管理设施；（3）审管部门规定的其他源。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>43.依据GB9175-88《环境电磁波卫生标准》在选择测量位置时，旷野平坦地面环境测量，如为待建地带，则应在_____测定。
	A.待建建筑物相应高度处
	C.离地2米左右处
	B.离地1.7米左右处
	D.任意高度处
		正确答案：A

>44.对放射源还应当根据其潜在危害的大小，建立相应的多层防护和安全措施，并对可移动的放射源定期进行盘存，确保其处于指定位置，具有可靠的安全保障。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>45.放射性是自然界存在的一种自然现象。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>46.参照国际原子能机构的有关规定，按照放射源对人体健康和环境的潜在危害程度，从高到低将放射源分为Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ、Ⅴ类，Ⅴ类源的下限活度值为该种核素的豁免活度。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>47.使用放射性同位素的单位应当有满足辐射防护和实体保卫要求的放射源暂存库或设备。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>48.射线装置，是指X线机、加速器、中子发生器以及含放射源的装置。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>49.以下对放射性垃圾的安全管理,正确的是_____。
	A.允许非放射性垃圾混入放射性垃圾，只要做好标记即可
	C.严禁放射性垃圾放入非放射性垃圾里
	B.将放射性垃圾放入专用容器收集、包装、储存，由专业部门统一回收处理
	D.放射性垃圾和非放射性垃圾必须分开放置
		正确答案：BCD

>50.开放型操作的放射化学实验室进行日常地面、桌面清洁时，必须采用湿式操作或湿式打扫卫生方式，禁止使用扫帚、吸尘器等会造成扬尘的设备。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>51.放射性操作实验室为了辐射防护和实验室安全的目的，通常制定有安全操作规程，工作人员必须按操作规程进行操作；但如果一个工作人员长时间干某一种工作，并且也没有发生任何事故，就可以用自己的方法操作，可以不用按操作规程操作。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>52.在辐射防护中，有四种辐射是我们所关心的，它们是_____。
	A.α粒子、β粒子、γ（X）射线和中子
	C.电磁波、β粒子、γ（X）射线和中子
	B.α粒子、β粒子、γ（X）射线和电磁波
	D.α粒子、电磁波、γ（X）射线和中子
		正确答案：A

>53.从事辐射工作的人员_____。
	A.必须通过辐射安全和防护专业知识及相关法律法规的培训和考核
	C.只要懂得辐射安全和防护专业知识就可以了
	B.只要学习辐射安全和防护专业知识及相关法律法规就可以了
	D.不必通过辐射安全和防护专业知识及相关法律法规的培训和考核
		正确答案：A

>54.放射性核素含量超过国家规定限值的固体、液体和气体废弃物，统称为放射性废物。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>55.生活在地球上的人类每时每刻都受到天然存在的各种电离辐射的照射，这种照射通常称为天然本底照射。天然本底照射是迄今人类受到电离辐射照射的主要来源。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>56.中华人民共和国卫生部令(第55号)《放射工作人员职业健康管理办法》已于2007年3月23日经卫生部部务会议讨论通过，自2007年11月1日起施行。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>57.在室外、野外使用放射性同位素和射线装置，未按照国家有关安全和防护标准的要求划出安全防护区域和设置明显的放射性标志的，由县级以上人民政府环境保护主管部门责令停止违法行为，限期改正；逾期不改正的，处1万元以上10万元以下的罚款。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>58.使用放射源的单位应当按照国务院环境保护主管部门的规定，将Ⅳ类、Ⅴ类废旧放射源进行包装整备后送交有相应资质的放射性废物集中贮存单位贮存。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>59.发生辐射事故时，使用放射性同位素和射线装置的单位应当立即启动本单位的应急方案，采取应急措施，并立即向当地环境保护主管部门、公安部门、卫生主管部门报告。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>60.在考虑辐射防护时，要求剂量当量越低越好，可以避免确定性效应的发生，同时减少随机性效应发生的机率。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>61.从事辐射工作的人员必须通过辐射安全和防护专业知识及相关法律法规的培训和考核。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>62.GB8702-88《电磁辐射防护规定》或GB9175-88《环境电磁波卫生标准》适用的最低频率点为 。
	A.100 kHz
	C.10 kHz
	B.3000 kHz
	D.1 kHz
		正确答案：A

>63.生产、销售、使用放射性同位素和射线装置的单位，应当严格按照国家关于个人剂量监测和健康管理的规定，对直接从事生产、销售、使用活动的工作人员进行个人剂量监测和职业健康检查，建立个人剂量档案和职业健康监护档案。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>64.放射性物质的半衰期是指核素衰变掉一半所需要的时间。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>65.物质发出射线的现象称为辐射。辐射包括电离辐射和非电离辐射两类。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>66.使用放射性同位素、射线装置的单位应具备的条件：放射性同位素与射线装置使用场所有防止误操作、防止工作人员和公众受到意外照射的安全措施。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>67.波长大于 100 nm ( 纳米 ) 的电磁波，由于其能量低，不能引起水和组织电离，故称为非电离辐射。非电离辐射包括光和电磁辐射。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>68.放射化学实验室操作的Pu、Am、Np等的同位素多属于极毒放射性核素，这些核素对人体的最大威胁体现在_____。
	A.化学毒性
	C.强α射线
	B.中子流
	D.强γ射线
		正确答案：A

>69.使用放射性同位素、射线装置的单位有健全的操作规程、岗位职责、辐射防护和安全保卫制度、设备检修维护制度、放射性同位素使用登记制度、人员培训计划、监测方案等。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>70.依据GB9175-88《环境电磁波卫生标准》在选择测量位置时，旷野平坦地面环境测量，一般_____处测定。
	A.以人的高度，即1.7米左右
	C.离地2米左右
	B.离地1米左右
	D.是任意高度
		正确答案：A

>71.放射性是核素的一种固有特性，不受加温、加压或加磁场的影响。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>72.进入同位素实验室之前和实验结束后应及时用同位素探测仪检查污染状况。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>73.申请领取许可证的辐射工作单位从事下列活动的，应当填报环境影响登记表：销售、使用Ⅴ类放射源的；生产、销售、使用Ⅲ类射线装置的。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>74.有效剂量E为人体各组织或器官的当量剂量乘以相应的组织权重因数后的和，有效剂量的_____。
	A.单位为J，专有名为希沃特（Sv）
	C.单位为J/kg-1，专有名为戈瑞（Gy）
	B.单位为J，专有名为戈瑞（Gy）
	D.单位为J/kg-1，专有名为希沃特（Sv）
		正确答案：D

>75.放射工作人员上岗前，_____参加相应的放射工作。
	A.应当进行上岗前的职业健康检查，符合放射工作人员健康标准的，方可
	C.应当进行上岗前的职业健康检查，才可
	B.只要进行上岗前的职业健康检查，就可
	D.不需要进行上岗前的职业健康检查，就可
		正确答案：A

>76.电离辐射的警告标志如图所示。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>77.改变所从事活动的种类或者范围的；新建或者改建、扩建生产、销售、使用设施或者场所的。持证单位应当按照原申请程序，重新申请领取许可证。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>78.国家对放射源和射线装置实行分类管理。根据放射源、射线装置对人体健康和环境的潜在危害程度，从高到低将射线装置分为_____。
	A.Ⅰ类、Ⅱ类、Ⅲ类、Ⅳ类、Ⅴ类
	C.Ⅰ类、Ⅱ类、Ⅲ类
	B.Ⅰ类、Ⅱ类、Ⅲ类、Ⅳ类
	D.Ⅰ类、Ⅱ类
		正确答案：C

>79.辐射事故，是指放射源丢失、被盗、失控，或者放射性同位素和射线装置失控导致人员受到意外的异常照射。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>80.实验过程中产生的放射性实验垃圾，可以跟普通垃圾放在一起处理。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>81.《放射性同位素与射线装置安全和防护条例》所称放射性同位素包括放射源和非密封放射性物质。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>82.放射工作人员上岗前，应当进行上岗前的职业健康检查，符合放射工作人员健康标准的，方可参加相应的放射工作。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>83.α射线为高速运动的氦原子核的粒子束。α射线的电离作用大，穿透能力小。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>84.非密封源工作场所按放射性核素日等效最大操作量分为甲（放射性活度＞4×109 Bq ）、乙( 放射性活度2×107 Bq—4×109 Bq ）、丙( 豁免活度值以上—2×107 Bq ）三级。甲级非密封源工作场所的安全管理参照Ⅰ类放射源。乙级和丙级非密封源工作场所的安全管理参照Ⅱ、Ⅲ类放射源。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>85.中华人民共和国境内的放射工作单位及其放射工作人员，应当遵守《放射工作人员职业健康管理办法》 的规定。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>86.生产、销售、使用放射性同位素和射线装置的单位，应当依照《放射性同位素与射线装置安全和防护条例》中的规定取得许可证。我校取得的辐射安全许可证规定的种类和范围是：使用Ⅳ、Ⅴ类放射源，Ⅲ类射线装置，丙级非密封放射性物质工作场所。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>87.生产、销售、使用放射性同位素和射线装置的单位需要终止的，应当事先对本单位的放射性同位素和放射性废物进行清理登记，作出妥善处理，不得留有安全隐患。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>88.电离辐射的标志如图所示。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>89.为了保障安全，在放射化学实验室内任何操作都必须带手套完成。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>90.《放射性同位素与射线装置安全和防护条例》已经2005年8月31日国务院第104次常务会议通过，并已公布，自_____起施行。
	A.2005年12月1日
	C.2005年11月1日
	B.2005年9月1日
	D.2006年1月1日
		正确答案：A

>91.放射性同位素应当单独存放，不得与易燃、易爆、腐蚀性物品等一起存放，并指定专人负责保管。贮存、领取、使用、归还放射性同位素时，应当进行登记、检查，做到账物相符。对放射性同位素贮存场所应当采取防火、防水、防盗、防丢失、防破坏、防射线泄漏的安全措施。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>92.放射工作人员进入放射工作场所，应当遵守下列规定：正确佩戴个人剂量计；操作结束离开非密封放射性物质工作场所时，按要求进行个人体表、衣物及防护用品的放射性表面污染监测，发现污染要及时处理，做好记录并存档。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>93.电磁辐射是由于交变的电场和磁场而产生的电磁波向周围空间产生的辐射。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>94.实验人员都要注意防止被实验设备产生的X射线照射，下列能够产生X射线的仪器是_____。
	A.X射线衍射仪
	C.X射线荧光分析仪
	B.721分光光度计
	D.气相色谱
		正确答案：AC

>95.一般辐射事故，是指Ⅳ类、Ⅴ类放射源丢失、被盗、失控，或者放射性同位素和射线装置失控导致人员受到超过年剂量限值的照射。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>96.放射性污染是指由于人类活动造成物料、人体、场所、环境介质表面或内部出现超过国家标准的放射性物质或射线，包括直接污染和射线能量超过国家标准规定水平。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>97.禁止无许可证或者不按照许可证规定的种类和范围从事放射性同位素和射线装置的生产、销售、使用活动。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>98.Ⅱ类放射源为高危险源。在没有防护的情况下，接触这类源几小时至几天可致人死亡。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>99.以下不属于有效放射性防护措施的是____。
	A.减少放射性物质的用量
	C.佩戴个人辐射剂量计
	B.设置隔离屏障
	D.实验室保持密闭
		正确答案：D

>100.GB8702-88《电磁辐射防护规定》中防护限值的范围为100 kHz—300 GHz。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>101.在辐射防护领域，电离辐射是指在生物物质中产生离子对的辐射。电离辐射根据组成的粒子本质不同，可分为α、β、γ（X ）、n 等辐射。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>102.可以用手触摸放射源表面。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>103.《电离辐射防护与辐射源安全基本标准》 (GB18871—2002) 涉及的豁免一般准则是：（1）被豁免实践或源对个人造成的辐射危险足够低，以至于再对它们加以管理是不必要的；（2）被豁免实践或源所引起的群体辐射危险足够低，在通常情况下再对它们进行管理控制是不值得的；（3）被豁免实践和源具有固有安全性，能确保上述准则（1）和（2）始终得到满足。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>104.当人体只受到少量射线照射并处于安全水平时，一般不会产生不适症状，身体也不会受到伤害。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>105.非密封放射性物质是指_____。
	A.指除研究堆和动力堆核燃料循环范畴的材料以外，有严密包层并呈固态的放射性材料
	C.非密封在包壳里或者紧密地固结在覆盖层里的放射性物质
	B.能发射射线的所有物质
	D.未密封的放射性物质
		正确答案：C

>106.______不是减少电磁辐射的方法。
	A.用布覆盖辐射源
	C.辐射源远离敏感物体或人
	B.对辐射源进行屏蔽
	D.尽量缩短处于辐射区的时间
		正确答案：A

>107.为了限制随机效应，辐射工作人员的年有效剂量当量限值为50 mSv。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>108.Ⅴ类放射源为极低危险源。不会对人造成永久性损伤。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>109.未经批准擅自在野外进行放射性同位素示踪试验的，由县级以上人民政府环境保护主管部门责令停止违法行为，限期改正；逾期不改正的，处1万元以上10万元以下的罚款。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>110.生产、销售、使用放射性同位素和射线装置的单位，应当对本单位的放射性同位素、射线装置的安全和防护工作负责，并依法对其造成的放射性危害承担责任。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>111.《电离辐射防护与辐射源安全基本标准》(GB18871—2002)涉及的排除是指：任何本质上不能通过实施本标准的要求对照射的大小或可能性进行控制的照射情况，如人体内的40K（钾40）、到达地球表面的宇宙射线所引起的照射，均不适用本标准，即应被排除在本标准的适用范围之外。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>112.转让，是指除进出口、回收活动之外，放射性同位素所有权或者使用权在不同持有者之间的转移。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>113.生产、销售、使用放射性同位素和射线装置的单位，应当事先向有审批权的环境保护主管部门提出许可申请，并提交符合《放射性同位素与射线装置安全和防护条例》规定条件的证明材料。使用放射性同位素和射线装置进行放射诊疗的医疗卫生机构，还应当获得放射源诊疗技术和医用辐射机构许可。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>114.工作人员进入辐射工作场所时，必须穿戴相应的个人防护衣具。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>115.放射性同位素可以在不同的使用单位、课题组、个人之间转让，无需什么要求。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：B

>116.Ⅳ类放射源为低危险源。基本不会对人造成永久性损伤，但对长时间、近距离接触这些放射源的人可能造成可恢复的临时性损伤。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>117.使用放射性同位素和射线装置的单位，应当根据可能发生的辐射事故的风险，制定本单位的应急方案，做好应急准备。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

>118.能够引起物质电离的辐射称为电离辐射。
	A.正确
	B.错误
		正确答案：A

